【人生最後考試】辭世後的我，參加了一場解開青春謎團的回憶考試

我死了。

據說，人彌留之際，會看見許多不一樣的事情，世界彷彿換了面紗。

有人說，死去時會重遇昔日的舊人、曾經的愛伴、逝去的至親；

會如跑馬燈般重播過去的日子；會發生種種奇奇怪怪的事。

記得契爺死前也是如此。

留名

lm

有新故了

小時候，大家都說我長相平凡，唯獨契爺一個會挺身捍衛我。

「他不是長相平凡，你們連醜和平凡都不會分嗎？」

契爺性情古怪，喜歡惡作劇，他曾騙我說：「我會超能力。」

「超能力？」

「我能讓人忘記事情。」他說：「我能讓你忘記，你正欠我一百元。」

「我沒有欠你錢呀。」

「看吧，你已經忘記了。」

我的錢包因為他的超能力，長期空空如也。

他死前不知看見什麼，只流着淚說後悔，繼而大笑說：「我考上了！真要命！」之後就真的要了他的老命。

眾多名言之中，我只記得他的一句說話。

記憶非常重要，人是由記憶組成的，忘了過去，就是失了本質。

然後呢，年輕的我，現在人生也走到終點，正等待迎接我的那個人。

我伴隨自己的屍身在漆黑中等，一邊等一邊想：

到底人死後會怎樣呢？我會上天堂？是下地獄？還是人死如燈滅？

是黑白無常來接我？是牛頭馬面？是天使？還是佛陀？

或者根本什麼都不是。

因為站在我面前的那個男人，上面沒有一個形象與他相符。

一個30多歲左右的男人，一身純白色西裝、一張秀麗清雅面孔、戴一副圓形的文青眼鏡、拿着一個白色公事包。

「我是來接你。」他說。

「天使？」我再問：「魔鬼？」

他沒有回答我問題，而是說：

「所有人在死後，都要面對一場考試。」

那個奇怪的人，問了一道我這生從沒有思考過的問題。

「你的記憶，到底能還原多少成你真實的過去？」

一聲巨響，把我從睡夢中驚醒過來。

11：34分。

今天烏雲滿布，我在班房作了一個惡夢，夢見我二十多歲時死去。

怪事隨之接連發生。

第一件怪事，是我的手臂出現怪異的句子。

午覺後，兩隻手臂無緣無故的多出一行用籃色原子筆寫的字：

左手寫着：「不合格者下地獄」

右手寫上：「初戀對你講的第一句說話是？（2分）」

是誰趁我睡覺時，把我的手畫花？

而且重點是，字跡還要很醜。

當我去問好友溫子仁，是不是他幹的好事時，他只回答：「你的染色體核型是不是46XX？」

「當然不是啦，我是一個雄赳赳的男人。」

「那我為什麼要踫你的手？」他一臉理所當然地說。

我跟溫子仁最大的喜好，就是互相幫對方亂寄情信。

通常班上有什麼極品女生，溫子仁或我便會冒對方的名，在那個女生的櫃桶放下情信。

結果，我幫溫子仁撮合了許多次姻緣，而我拍拖的次數仍是零。

溫子仁常說，誠實是他的最大本錢。即使他跟人說，他樣貌像郭富城，唱歌似小肥，身高跟鄭伊健差不多。

我說他的次序亂了，他是樣貌像小肥，唱歌似鄭伊健，身高跟郭富城差不多。

好吧，我誠實地說⋯⋯他確實有那些的一點像郭富城。

而我從小就是「語言遵孔孟，禮貌體周文」的人，人比較知禮，不過髮型比較呆、眉毛比較粗、耳朵比較大而已。可惜在這個外貌協會的世界，對我們這種人是毫不歡迎。

所以溫子仁可以感嘆說：「萬萬千千溝不盡，縱橫情場幾時休。」

而我則要一個人獨守閨房，跟鄭愁予《錯誤》中的女人一同唱：「那等在季節裡的容顏如蓮花的開落。」人是老了，等的人卻沒有。

世界公平嗎？不公平。反正我早已接受了。

話題又扯遠。

既然不是溫子仁，那麼是誰畫花我的手？

我環顧四周，課室裏的大家都在專心在上課，沒有一個人分心，

如果說最大嫌疑的⋯⋯就是我自己。

那麼它是憑空出現？

我再端視一下句子：「不合格者下地獄」

這句是指會考不合格就如下地獄的意思嗎？還是學校考試？

再望一望右手。

「初戀對你講的第一句說話是？（2分）」

這句更奇怪，我根本沒有初戀，哪來什麼跟初戀的第一句話！還要計分？考試嗎？

惡作劇的人，為何要留下這訊息，是不是有什麼隱藏意思？

會不會⋯⋯是我不經意散發了書生味，令到某某女同學對我動情，寫下訊息向我表白呢？

這可不行喔，現在是求學時期，我要找那個女同學出來，狠狠地告訴她這是不對的。

「反正是惡作劇，你就不用想太多，不會有人跟你表白的。」溫子仁總是喜歡一句撕破我的幻想。

第一次留言，之前有睇你啲故

我沒有把句子擦掉，因內心總覺得當中有什麼重要訊息。

初戀⋯⋯

說起表白，其實我今天有一封情信要交給我心儀的對象。

我拿起準備寄出的情信。

寄出後，奇怪的事，也陸續而至。

所謂第二件怪事， 就是我英文書的內頁，多出一行中文字。

那一頁Food Poisoning的新聞裏，旁邊有中文寫道：

「天鵝飛去鳥不回，歪心缺正怎可配，

自古離別惹相思，尔來一人西邊依。」

「這是什麼⋯⋯」溫子仁好奇的湊頭過來問。

「罵我的字句。」

「你怎看得出？」

「你知道黑寡婦蜘蛛在交配後，雌性會吃掉雄性嗎？」

「不知道。」

「那你現在知道啦。」

「但黑寡婦蜘蛛跟你怎樣解開字句有什麼相關？」

「不關事，我只是想順帶一提。」

溫子仁狠狠的瞪了我一眼。

我來了

「繞個大圈來罵你，你到底玩弄誰人的感情？」溫子仁說完這一句後，眼神莫名其妙的變得閃縮起來。

「我哪有？我連女生的手都未拖過。」

我人生最接近愛情的一次，已經是跟鄰班同學陳婷玉表白。

當時，溫子仁跟我說，表白要順着女生的說話，無論她說什麼你必須大大的認同。

「先假裝小小的否定，再誇張一點的認同她，那就可以馬到功成。」他當時說得剎有其事。

「妳可以跟我交往嗎？」我說。

陳婷玉含羞答答地說：「可是⋯⋯我有點胖喔。」

「才不是呢！」我說。

陳婷玉聞言笑顏逐開，我繼續說：「妳是胖得要命！妳看，妳胖得地板都給妳踩塌了！妳可以跟我交往嗎？」

她呆滯一會，再說：「⋯⋯可是⋯⋯我有雙下巴。」

「才不是呢！妳哪是有雙下巴⋯⋯妳有的是四層下巴，比車胎人可厲害得多。」」

結果是，她摑了我一巴就憤然離開，我完全搞不懂為什麼。

又扯遠了，回歸正題，溫子仁研究字句後說：「看字體應該是一個非常漂亮的女生寫的。」

狗衝留名

「你怎知道？」

「這麼秀麗整齊的字體，不是有氣質的女生怎會寫得出來，我直覺。」

溫子仁的直覺一向不準，他曾直覺在新學年，他的鄰座會是班花，結果現在他一個人獨坐門口位。

「無論如何，我是冤枉呀，我根本就沒有玩弄人感情。」

正確點來說，我是連玩弄的資格都沒有。

隔了數秒後，溫子仁說：「原來書上還夾着一張紙條，約你放學在4C班房等。」

「班房等？」

「我也去吧，反正沒事幹。」溫子仁說。

無事獻殷勤，我總覺得溫子仁有點奇怪。

這就是今天的第二件怪事，我以為就這樣完結，但之後還有後續。

就這樣，我整個中午都非常專心的在堂上發夢。

當然，在課堂上睡覺是有代價的。

「許諾天！你給我站起來！」

我張開眼，教英文的Miss Wong叉腰瞪住我，花白的眼鏡下是殺氣騰騰的鷹眼。

「跟周公下棋下得開心嗎？」Miss Wong清一清喉嚨後，「溫柔」地問。

「還⋯⋯可以，他老人家挺開心⋯⋯」

「你贏還是他贏呢？」

「他輸了。」

「他輸了還開心？」

「因為他被將軍後就可以跟人說：『我帥死了！』」

全班大笑，代價是我罰企兩節課堂。

當我終於可以坐下時，溫子仁則用手勢指着我的手臂。

「什麼？」

我瞧一眼自己的左手臂，多了一句剛才沒有的句子，同樣是籃色的原子筆跡。

時間會在回到過去時結束

給過去的許諾天

新故LM

我愛gay廉

Gay廉開新故必須要正評

hello

第三件怪事，就在中午時發生。話說，中午Lunch time時間，禮堂舉行Sing Con的比賽。

我們未到禮堂之際，已聞眾人澎湃的歡呼聲，氣氛似乎極為高漲。

進入禮堂，果然座無虛席，我和溫子仁只能靠場邊站，觀看台上的勁歌熱舞。

奇怪，這一幕⋯⋯很面熟，仿佛是我曾經歷過一樣。

Sing Con在每間學校都是一大盛事，在我的學校也不例外。男的裝扮帥氣型格，扮張國榮、謝霆鋒、劉德華，女的打扮得花技招展，Twins、Cookies，大家都只為出位，為求一唱成名。

「噢Baby，你就是我的唯一，兩個世界~」台上的男生拼盡全力上高音。

老實說，我對台上表演的人沒有太多興趣，因為你只能用「俗」去形容他們。

所謂俗，就是東施效顰，塵世的普通百姓卻模仿神仙。

仙女，乃脫俗，是以氣質不能人仿也。

而她是脫俗。

本來嘈吵不堪的現場，直到她的出場，也霎時靜得一片死寂。

她不是主唱，也不是伴唱。她只是一個伴奏，卻比主唱更加耀目，大家的目光都注集在她的身上。由她拿譜出台，行至鋼琴前坐下，一舉一動都氣質優雅。

她的纖纖素指在黑白琴鍵上行走，如行雲流水。一按、一起，纖指和雪白的手臂仿佛也是表演者之一，同在舞動跳躍；一起，一落，身體隨音樂輕輕而起，像呼吸般悠然自得，她不像在演奏，而是跟琴二合為一，互相輝映各自的光芒，琴音清脆悅耳，深深打進人的內心。

「思緒不斷阻擋著回憶播放，盲目的追尋仍然空空盪盪。」

得罪也要講句，琴音比主唱的聲音更好聽。

主唱唱畢，鞠躬。全場熱烈拍掌，不過，有不少人的目光都是集中在那伴奏的女生身上。

那個彈鋼琴的女生，是我們學校的校花，柳桑榆。

柳桑挾着粉紅色的髮夾、斜分整齊的瀏海、紥一條高長的馬尾。她的五官精緻如畫，有一雙水瀅通透會說話的亮眼，臉上經常帶着薔薇梨花的甜笑，迷倒當時所有男生，是每一個男生的理想女友，琴技一流、品學並優的高材生。

我問溫子仁：「你覺不覺得柳桑榆像仙女一樣？」

溫子仁笑得不能自拔，幾乎快死。

「哪有人會用仙女去形容人。」

我是這樣認為嘛，她完美得無可挑剔。

此時，柳桑榆跟主唱已經在掌聲的護送下，一步一步走下台，而且往我們這個方向前來。

是不是應該說什麼呢？

對，應該要說些什麼，稱讚一下也好，這是一個好時機，稱讚是不會突兀，而且還能留下一個好印象。

柳桑榆抱着琴譜，在黑暗中穿過人海，剛來到我們這位置。

我應該聊些什麼！

「喂⋯⋯」

太細聲，她沒有回頭過來。

我再大聲一點說：「妳彈得好好聽！」

即使在黑暗中，仍能看見她似乎有點吃驚，但還是禮貌的微笑說：

「人渣。」

接着她就回到自己的座位。

呃？

人渣？

終於有故

你好呀

gay廉

我都愛你

正 你是最好的

Hello 雪巴

什麼意思？

莫名其妙。

溫子仁問：「你是不是得罪了她？」

「不是吧⋯⋯我可沒有跟她說過什麼話。」我完全摸不着頭腦。

莫非⋯⋯她不喜歡別人稱讚她？

不⋯⋯難道說，她已經看到我寫給她的情信？

這是答覆嗎⋯⋯

觀看到比賽一半時，我說：「溫子仁，我好像忘記了一些事。」

「什麼事？」

「不記得，想不起來⋯⋯但我好像曾經見過這一幕⋯⋯」

「記錯吧？經常都會有些時候覺得眼熟啦。」

「不，這種感覺好真實，我覺得這不是第一次經歷。」

「那是什麼原因？」

「我也不知道。」我搔搔頭說。

咦？會不會跟我手臂上無緣無故出現的句子有關呢？

Lm

「許諾天，你想會不會是有鬼搞你而已？」

「鬼？」

按溫子仁的說法，我睡覺的時候，沒有人來過我身邊。

何況在我手臂寫字，我哪會不知道。

「能無聲無色的來去無跡，又不弄醒你卻寫字在你手上，只有鬼才能，我直覺啦。」

經他這樣一說，我有點心寒。

「你對你的初戀第一句是什麼？」為了轉移焦點，我問溫子仁。

「我好像是說：『靚女，妳是什麼人？』」

「然後呢？」

「她說：『我當然是香港人。』」

「然後呢？」

「我說：『不，妳是我的人。』」溫子仁一臉得意的說。

這種撩人情話，只有帥哥用才有效，如果由我講，恐怕我的假期是在警局渡過。

咦⋯⋯我手臂的會出現這一道問題，是意味我將會有初戀？

表白成功？

成日都覺得某啲情景好似經歷過咁
其實我係咪死咗

成日覺得早幾個禮拜發夢個陣黎過 而家黎多次
deja vu

不，經過剛才她的反應，恐怕都是兇多吉少。

那句「時間在回到過去時結束」又是什麼意思？

想不出答案。

不知不覺，我就放下這件事，直到放學，想找溫子仁來我家打機，戰個天昏地暗。

他卻提醒我：「你不是要到4C班嗎？」

喔，是喔，我都把這件事忘記了。

「多管閒事好嗎？多一事不如少一事啦。」我說。

「去吧，反正你也有空。」

我們如約來到4C的班房，只是課室空無一人。

「走了？」

「不，你看。」

溫子仁指着黑板，黑板上有一句：

「許諾天，學校的小賣部。」

認識一個人的方法有許多種，例如在學校的相見而熟、工作上的合作、興趣班的合組、相親⋯⋯

但這個人，我想是在這生認識人的方式之中，最奇怪的見面。

這是最後一件『怪事』。

推

準備負皮

姐係今晚又早訓唔到啦

正呀 留名返屋企慢慢追
西樓巴之前講過話出多幾個故就收山
希望呢個唔係最後一個
btw正評加速

正 有文

小粉絲留名正皮支持
契爺好正

當我們趕去小賣部時，鬼影也沒有，只有一個發呆的阿姐，還有⋯⋯一張紙在小賣部的枱面。

「阿姐，是不是有個人留下的？」我問阿姐。

「是呀，有個挺漂亮的女生放在這裏，說一會有個醜八怪的男生會來拿。」

醜八怪？這樣說溫子仁不太好吧？

「她人呢？」我問。

「走了啦。」

我打開紙條，上面寫着：

「你太遲了，兩分鐘後球場見。」

我們好不容易趕到球場，只見幾個男生正在操場上鬥球，但一個女生都沒有。

正當我在疑惑時，溫子仁指着其中一個男生，他的背部貼住一張紙。

紙上寫着：

「你太慢了，公園鞦韆見。」

我們再趕到學校附近的公園，還是不見人，只有一張紙條貼在鞦韆上。

「還是慢了一點，快一點就可以在跑步徑見到我。」

如是者， 我們足足繞着學校外的四周逛了一圈，追着紙條而走，最終紙條帶我們回到學校天台的特別室。

特別室一向都沒有人來，連老師也鮮少使用，因為裏面陰幽可怕，有種說不出的古怪。

曾經有同學說，在這裏見過已逝去的校長，也有人見過一個穿紅衣的女鬼。

進入課室後，陰風陣陣，寒風凜冽，而且沒有一點燈光，好像有什麼正在伺侯黑邃之內。

但課室內卻有一陣馥郁的草莓味，芬香怡人。

「你覺不覺得有點冷？」溫子仁問。

「你心疑而已。你到那邊看一下啦。」

因為特別室有點大，我們就分開兩邊去找。

「踏踏⋯⋯」是我的腳步聲，媽的，太大聲，把自己都嚇倒。

「還⋯⋯」

咦？

LMLM

M巴

Hello 忌廉
我又嚟留名啦

正評

成日都調轉我哋身份

後悔咁早入嚟

Hello Off巴

放心 我識正評加速大法

狗沖留名

今次個故同郵差差唔多長?
同埋呢個唔係收山作黎架可

好像有什麼人在說話。

我再留心一點去聽，這次聲音終於清楚一點。

「還返條命給我......」有一把憂怨女聲斷斷續續的哀道，其聲如怨如慕，如泣如訴，餘音裊裊，不絕如縷。

突然「嘩」的一聲，溫子仁慘叫一下，我剛想找他，他就驚嚇得喊媽叫娘的跑過來，大叫說：「走呀走呀！」這時，我終於瞥見他的後面，有一個長髮披頭白色長袍的貞子，正從在電視機旁慢慢地爬出來。

「還返條命給我⋯⋯！還返條命給我⋯⋯！」

我和溫子仁嚇得沒命的衝入儲物房，大力地關上門，兩個人用身軀擋着門，阻住女鬼進來。

過了一會⋯⋯外面沒有聲音。

此時的我們早已經汗如雨下，不敢亂動。我只知空氣中瀰漫着的都是恐怖氣氛。

溫子仁輕聲的問：「她走了嗎？」

「我不知道。」

「你出去看一下。」

「那你怎麼不出去？」

「猜輸的出去？」

「包剪揼。」

「喂，哪有必勝的呀？小學生嗎？」

「為什麼不能，你又沒有說不能。」

「那再來一次。」

「包剪揼。」

「又必勝！？」

最後是溫子仁輸了。

「我最怕貞子，你也知道的。」他扯開話題說：「可是貞子會說廣東話嗎？」

「貞子在地化？如果說日文的話我們大概聽不懂。」

正當我們想推門出去的時候，卻發現推不動，大門被鎖上。

拿大喲？

「喂，開門呀！是誰呀！」溫子仁喊叫。

此時，隔着厚門傳來一把天籟柔聲，以獨特的語速說：「這次還不捉住你個負心漢？」

如此獨特的語速和聲線，很熟悉⋯⋯

雖然第一次聽，卻有一份熟悉感，到底是為什麼？

「妳是誰呀⋯⋯」溫子仁問。

「教訓你們的人。」那可愛的女聲繼續說。

「開門呀。」溫子仁拍門說。

「呵，我不開又如何？」

「我們得罪妳什麼，美女？」溫子仁隔着門問。

「我不是美女，而且向我表白，又得一想二。」

「所以才用字謎跟我說：『我不喜歡你』？」我問。

她嘎嘎的笑過不停，笑聲如奏響的樂曲好聽。

「呵，你中文不錯。」

溫子仁不解地問：「原來那幾句解我不喜歡你呀？」

「天鵝飛去鳥不回，鵝字去了鳥字，獨留就是我字。

歪心缺正怎可配，歪字缺了正字，自然就是不字。

自古離別惹相思，『古離別』即是古字拆作上下，相思自然是相思豆，十在上，豆在中，口在下，合起來就是喜字。

尔來一人西邊依，人加上尔就是你字。我說得對不對？」

她輕笑一下說：「可惜色字頭上一把刀呀，空有才華卻沒有品行。」

應該差唔多
唔知㗎 每一次我都當最後咁寫

廉

「有沒有品行是未知，但我知道監禁不是好行為。」

「嚓」，門鎖被解，就在這一刻，她忽然又「嘩」一聲撲出來，嚇得我和溫子仁同時放了個屁。

眼前是一個化好妝的恐怖貞子。

「妳可不可以不用這個樣示人，好驚嚇。」溫子仁說。

「你們真麻煩。」她脫下假髮，抹走臉上的白粉，粉妝底下，是一個秀髮及肩可愛的女生。

還有一陣熟悉的香氣。

「妳還說妳不是個美女。」溫子仁說：「是我失策，我校有如此美女，我竟不知道閣下芳名。」

「我說我不是美女，但沒有說我不是美少女。」原來她繞一個圈又是自讚。

她說，她叫呂蘊晴。

「那個⋯⋯在我英文書上寫字句的是妳？」我問。

「當然是我⋯⋯」她打量我一下，就問：「你就是同時向我和柳桑榆表白那個花心男生？」

這個女生在說什麼？

「你又亂給我寄情信嗎？」我問溫子仁。

溫子仁搖搖頭說：「我沒有寄給她呀。」

「我沒有。妳有查清楚真的是我嗎？」

她呆愣一秒，才說：「需要嗎？」

「怪錯好人怎麼辦？」

「可是，你不像好人呀。」

「我沒有喜歡妳。」

「那你為什麼向我表白？」

「我哪有向妳表白？」

「家裡沒有教你敢作敢認嗎？事先聲明，我不喜歡你。」

「沒有做怎能認？而且我也不喜歡妳。」

「不喜歡又向我表白？」

「我都說我沒有表白。」

這個女孩的腦筋怎麼有點奇怪？

「人怎能得一想二，追求一個女生，又向另一個女生表白。」

「即使退一萬步，就算我有向柳桑榆表白，也不關妳的事。」我說。

「柳桑榆是我的同學，當然關我事。」

「好管閒事沒有好下場的。」

「好色之徒也沒有好收場的。」

「長舌婦。 」

「登徒子。」

「無理婦孺。」

「無膽匪類。」

「裝神弄鬼只為惡作劇，何等可笑。」

「漁翁撒網只求女朋友，何等可悲。」她也不甘示弱的反擊。

溫子仁忍不住大笑起來，我低壓聲音對他說：「你在幫哪一邊啦？」

「對不起啦，可是你這次好像遇到強敵。」

我得承受她的轉數是快得我也差點跟不上。

差點⋯⋯應該是吧。

「那⋯⋯」我再問：「在我手臂上寫字句的也是妳嗎？」

Gay Lin

「我為什麼要踫好色之徒的手，找死嗎？」

看來，那個人不是她。

忽然，說話都靜止了，空氣凝固了。

沉默，最後被她的悅耳笑聲打破。

她由本來偷偷微笑，到強忍而笑，到最後哈哈大笑，對着我說：「有沒有人講過，你像苦榮？」

「有⋯⋯」

「你連聲音都非常相似。」

「完全不像！」

「耳朵像、眼眉像、聲音像，還有那對死魚眼，對，就是你現在瞪我的眼神，不得了！哈哈⋯⋯」

她笑得樂極忘形，我則一臉不忿。

「⋯⋯」

「你不喜歡別人這樣形容你？」她問。

溫子仁馬上應說：「對呀，他非常討厭，一有人說，他就會板着口臉。」

她笑說：「呵，那以後你的名字就叫苦榮。」

這個女生⋯⋯

「妳是不是經常裝扮成這樣？」我指着她的女鬼服裝說。

「還好啦，演貞子害我看了三次午夜恐鈴⋯⋯別碰，這是戲劇學會借來的。」

溫子仁看見美女就會動情，他搖擺一下他的狗尾巴⋯⋯啊不，他弄了一下自己的頭髮，裝出他最深情的眼神說：「既然妳困住我們，那就要賠償。何不就讓妳跟我吃個晚飯。」

好像就是這個眼神，迷死了千千萬萬的女同學。

她笑一笑說：「呵，不用了，我想⋯⋯這個刑罰有點重。」

我發覺這個女生說話是尖酸刻薄，直言不諱。

但我還是第一次見有女生會拒絕溫子仁。

老實說，我對她毫無好感，只覺得她是一個外表挺漂亮的女生，不過轉數快、聰明，可是無理取鬧、愛惡作劇，但我不喜歡她。

「記得不要再得一想二、做花心漢。」

「我都說沒有跟妳表白。」

這時，臨出門口時，她的電話響起，是《回到過去》的鈴聲，頓時一陣光芒閃過。

原則1：當考生身處過去，進行對照記憶時，意識會受過去的人事物干擾。考生會非常容易代入在過去的場景、融入當下，忘記原來身份，這屬正常現象。

操場傳來響咹聲，把老子嚇得心如亂麻。

抬頭望一望鐘，媽的，正是11：34分。

「喂喂，溫子仁，是不是你把我的手畫花了？」

「啥？」

許諾天一臉茫然的來到我桌前，指着他的手臂說。

溫子仁？

呃⋯⋯我是溫子仁？

為什麼⋯⋯我剛才覺得自己就是許諾天的感覺，好像已經經歷過這一幕。

我是溫子仁？

可是沒有錯呀⋯⋯許諾天就是站在我的面前，活生生的站在我面前。

對⋯⋯我是溫子仁，的確是溫子仁，我在胡思亂想什麼。

剛才的夢，把我整個人都弄糊塗。

真是一個奇怪的夢。

「喂⋯⋯別發呆呀。」他拿起藍色的原子筆作報復狀說：「是不是你幹？」

「你的染色體核型是不是46XX？」我問。

「當然不是啦。」

「那我為什麼要踫你的手？」俺又不喜歡男生。

他搔搔頭，放下原子筆，回到他的座位。

望着許諾天的背影，不知為何有種奇怪的感覺，但又講不出來，就像拉屎拉到一半的感覺，很不快，真不快！

啊對，應該是⋯⋯鏡中的自己走出了世界一樣的怪異和不協調感。

為什麼我會覺得自己就是許諾天，就好像進入溫子仁的身體。

老子在說什麼鬼話，實在太天方夜譚。

許諾天走後，我才發現自己手上拿着一封信。

對，嘻嘻。今日，我要交情信給A班的連橋茵。

「同學，我想問連橋茵的座位在哪？」

「左面轉左第三個。」一個同班的同學說。

連橋茵是A班出名的極品女生，這次把她惹上，許諾天應該會頭痛一段時間。而且，我還要抄了不少英文經典歌詞入情信，一定能讓她感動。

看來他這次要脫離單身了。

我不禁為自己的聰明才智而佩服，哈哈哈哈。

咦？剛才那個女生說她是坐在左面轉右第幾個？

第二個⋯⋯還是第三個？

好像是第二個，對，是第二個。

依個設置真係不得了

正評留言繼續加速出文

已正評

西樓

狩巴

Cos狗

一陣再出

gay廉welcome back

深夜一推
push

我把粉紅色的信放好後，便回到班房。

小息完後，又連上幾堂，當我幫許諾天買燒賣回到課室時，他正看着英文書。

「這是什麼？」

「罵我的說話。」

「嘩，繞這麼大個圈來罵你，你到底玩弄誰人的感情？」

咦？先慢着⋯⋯莫非是關我剛才送的情信事？

但在沒有證據前，我還是不要妄自菲薄。

中午Lunch time時間，禮堂舉行Sing Con的比賽。

柳桑榆出場時，全場都沉默。

我知道她是校花，可是就是不太懂得欣賞她這一類。

太美的女人，我就失去興趣，只不過許諾天一直對她着迷，視她是仙女，

當柳桑榆經過我們面前時，許諾天幾乎是兇狠地大吼出來：「呃！妳⋯⋯妳⋯⋯妳⋯⋯妳好乸正呀！」

不知他是不是太緊張的關係，反正我是笑死。

「花心。」她這樣回應。

到放學時，我想起那個寫了一首奇怪的詩在他英文書的人。

到底關不關我的事呢？

「你不是要到4C班嗎？」我問。

無奈的是，我們被那個女生點得頭暈暈的，往東往西走過不停。

每到一個景點，就會有另一張紙要求我們趕去下一個景點。

如是者，我們跑遍學校操場、飯堂、游泳池、外面公園的廁所、學跑步徑、校附近的街市、茶餐廳。

「你覺不覺得我們在被她玩弄。」我喘着氣問。

「不覺得！」許諾天已氣上心頭，嗔怒道：「一定要找她出來。」

「好吧好吧。」我也不好說什麼。

「天台的特別室見。」

唔推點加速呀

最後，我們終於回到學校天台的特別室。

我一直怕黑⋯⋯也怕這個特別室。

進入課室後，半點燈光也沒有，想嚇死老子麼？

但課室內卻有一陣馥郁的草莓味，芬香怡人。

「還⋯⋯」好像有人聲傳出。

俺的冷汗盡出。

「你⋯⋯你覺不覺得有點冷？」我問許諾天。

「你心疑而已。你到那邊看一下啦。」

不是吧？還要我分開走？

我小心翼翼的向『士多房』方向行。

「還返條命給我......」有一把聲音在哀道，可是我又聽不清楚。

我嘗試用心細聽。

「還返⋯⋯」

「還返⋯⋯」

「還返⋯⋯」

「還返條命給我呀！」

忽然有一個長髮貞子從背後撲出來，果然是有女鬼呀！

頂你

「嘩！救命呀！」我大叫一聲，趕緊回去找許諾天。

「花心！」她對着許諾天大叫。

「媽咪呀！！！！！貞貞貞貞貞貞貞貞貞貞貞貞貞貞貞貞貞子！！！！！！！啊！！！」許諾天一見到貞子，慘叫得如一個女人。

我和他同時衝入儲物房，轉身擋門，阻住女鬼進來。

媽，我生平最怕貞子。

過了一會⋯⋯外面好像沒有動靜。

此時，隔着厚門傳來一把可愛的聲音。

那女聲說：「這次還不捉住你這個負心漢。」

我發誓，這是我聽過最好聽的聲音。

最後，一陣吵架後，她終於肯放行我們。

「妳可不可以不用這個樣示人，好驚嚇。」我說，其實只是想見她的面。

「你們真麻煩。」她脫下長長的假髮，抹走臉上的白粉，粉妝底下，是一個秀髮及肩、眼睛烔亮靈神、臉頰紅粉如櫻的女生。

我覺得，她是一個可愛得過份的女生。

記憶係會有衝突嗰下最正
好好睇

點解我咁早入黎呀

多謝二巴 Love U

唔早啦 啱啱好
正評會加速

她就是那種活潑帶點調皮；可愛帶點清純，不是最漂亮但有一種無名的動人氣質，清秀的臉龐深深烙印在我心。

媽的，我想老子戀愛了。

「妳還說妳不是個美女。」我誠心的說。

而且她還跟許諾天戰得難分高下。

要知道，許諾天轉數不差。

「我不是美女，我只是一個美少女。」她意有所指的說。

自信的女生最吸引人。

我馬上使出我最自豪的梁朝偉眼神，趁機約她出街。

沒有一個女生能逃出我的掌心。

可是她竟然說：「呵，不用了，我想這個刑罰太重。」

她拒絕我？

少有女生會拒絕我。

有挑戰性，不錯。

我想我知道下一個目標是什麼了，就是這個特別的女生。

這時，〈回到過去〉的鈴聲響起，四周的時間、人和物都靜止，被定格不動。

咦⋯⋯

什麼事⋯⋯

歌詞唱起的同時，時鐘不斷的快轉，快得異常。

這樣挽留不知還來不來得及，想回到過去

2006⋯⋯2007⋯⋯2017⋯⋯2018

一道光芒現耀，亮起⋯⋯

一陣再出
想繼續追落去就請正評 留言
或者分享畀你啲朋友同姨媽姑姐 （伏下佢哋）

IG:
FB:

Gay廉終於出故喇 推呀

「我『帥』死了！」

正皮

原來當年手上出現的藍字，是我回到過去時留下。

我終於明白，為什麼會無緣無故出現怪字。

本來是想寫來提醒過去的自己，可惜沒有什麼用。

我望着手上的MP3機，不禁獨自發呆。

果然⋯是容易身陷其境，不能自拔。

「喂，你在發什麼呆啦？」溫子仁說，他拌旋手上的咖啡說：「多年不見，故意半夜叫我出來，就是想問這一道問題？」

將近三十歲的溫子仁，多了幾分成熟男人的粗獷味，穿的不再是T-shirt牛仔褲，而是名牌北歐的休閒風格襯衫裝。

我們身處在海旁的一間咖啡店，凌晨時分，萬籟俱寂，空無幾人。

「也不盡是⋯⋯」我說。

「還要我陪你聽周杰倫的〈回到過去〉，搞什麼⋯⋯還有你手上的是什麼，問卷嗎？」

「不，那是考卷。」我說。

「考卷？」他問。

Love U

係講故台寫故嘅巴打

叫我薯仔ok啦

正皮留名 gay廉又有新故

我想了想後失笑說：「原來當年是你放情信給呂蘊晴，害她們以為我是負心漢。」

他有點吃驚的說：「咦，你怎麼知道？」

「聽歌就知道。」我舉起手中的MP3機說。

「我當初寫情信不是給呂蘊晴呀，誰知放錯位置，巧妙的被她拿到。」他搔搔頭問：「不會吧，聽一首歌就知道？是誰告訴你？」

這個動作倒是沒有改變。

「溫子仁，你相不相信，每個人死後都要經過一場考試，才能決定自己是上天堂還是下地獄？」

他瞪大眼睛，疑惑的皺眉頭，幾秒後才笑說：「不錯，你說笑話的功力進步了。」

「不信嗎？」

他呷一口咖啡說：「當然不信啦，當我是三歲小朋友？」

「但我是認真的。」

他問：「那考什麼試？」

「如果⋯⋯ 是有關回憶的考試，問有關你人生過去種種的片段。」

「那有什麼好問呀。」他笑說。

開新故又通知聲，留個靚名

「有沒有試過，跟人爭吵過一件事，他記得的跟你記得的不一樣，各執一詞？」

「有，當然試過。」

「就是這樣。有個人告訴我，記憶跟過去可以是兩回事。過去是真實存在的事實，但記憶只是人大腦對經歷過的事的簡略記錄，每個人的詮釋都不一樣。記憶可以是虛假，因為人的大腦會美化、修飾、忘記或者偽造記憶⋯⋯基於某些保護自己的原因。只是我們會堅定的相信，自己腦海的記憶才是真實。」

「嗯⋯⋯人就是這樣啦。」他說。

「直到現在，我才發現，原來自己了解自己非常少。所以他才說：『人花一生時間認識其他人，卻沒有花半點時間認識自己；人窮一生研究他人的歷史，卻沒有整理過自己的歷史。』。」

「他？他是誰？」溫子仁不解的問。

「一個要我考試的人，嚴格上來說⋯⋯是我的考官。所以我才需要你的存在。」

我拿起筆，筆尖在試卷的那問題上徘徊不已。

「初戀對你講的第一句說話是？（2分）」

我吸了一口氣說：「我選擇相信你，溫子仁。」

「什麼？」

在試卷上的這一題，我填上：「花心」二字。

「你到底在填什麼啦？」

OK薯兄

「我說了啦，考試。」

「無緣無故夜晚考什麼試？」他不解的說。

「有關我人生的考試，非常重要，但我不能說太多，而且一個人也完成不了，需要你的幫助，你願意幫我嗎？」

「你是我朋友嘛，我怎麼可能不幫。」

「對，多年不見的『朋友』。」

「許諾天⋯⋯」

「嗯？」

「我們好久不見了。」

「嗯。」

「到底是何時，我們越走越遠？甚至分裂？」

雨，不停地敲打着咖啡店的門窗，霹靂啪喇的響過不停。

街上的行人被突如其來的雨淋得一身濕答答，狼狽地趕路或避雨。

所有事都是突如其來的。

那天，好像也是這樣的天氣。

「我要再去找一個人，你願意陪我嗎？」

「這麼晚還去找人？」

「因為這道問題，沒有她的回憶是不行。」

原則2：考生不能在過去改變任何有關未來的事

好有交代

又係gay 廉

肩兄

無有錯

喺fb見到就嚟咗
太早入嚟了

我的中學在荃灣區的一個偏僻位置，校園環境算是清幽，被山水環抱，享地靈人傑之福，是吃飯麻煩一點而已。

從地鐵站到學校大概十分鐘左右，途中要經過一條漫長的「長命斜」，冬天還好，夏天時則汗流浹背。

「喂！」

忽然，背部被人一拍，嚇得我整個人彈起。

「幹麼？做了虧心事？」轉頭一看，不見蹤影，再望，才知道她已站在我左手邊。

是呂蘊晴，她一邊吃着燒賣一邊笑說。

我們學校附近有一檔自家制的燒賣，由老闆每日新鮮手打，是我認為世上最美味的燒賣。

「妳吃燒賣的嗎？」

「我不能吃嗎？」

「沒有⋯⋯問一問而已。」

通常在路上遇見呂蘊晴，都要作好心理準備，因為有她在，就代表有無數古靈精怪的事會發生。

好開心 你覆我

「許諾天，你是不是自認文學不錯？」她一邊鯨吞燒賣一邊說，仿如倉鼠一樣臉頰鼓漲。

「當然。」我說。

「那我們互問對方問題，如果我答不出，給你十元。如果你答不出，給我二十元，賭不賭？」

「為什麼我輸掉的金額會比妳大？」

「你說你是天才嘛，我只是平民耶。」

我想了一下又有道理，反正應該沒有問題我不懂，就答應她。

她眼珠鬼馬一溜，想了一想便說：「建安七子的劉勰，你知道啦。」

「嗯，知道。」

「他⋯⋯每次寫文平均最少要改多少次？」

「⋯⋯這什麼問題，我哪知道？」

「呵！二十元。」她伸手出來。

「這什麼呀⋯⋯」

我不情願的輸了二十元給她。

「那答案是什麼？」

「我也不知道，這十元還你。」

⋯⋯

她棒着十元，奸笑的說：「呵呵，又可以多買一串燒賣。」

這樣的騙案在我身上實在是層出不窮。

喂唔早啦 來得正好
快啲幫手推Po救駕
好嚴峻

終於等到新故啦
gay廉巴啊

Gay簾
正評加速

等出曬先睇

巴打

無問題 遲啲瘋狂出文

睇live先開心

推一推(皮已正)

果然係gay廣
男主角總會有個gay友

遲咗入嚟
留名先

回到課室，迎頭而來的第一個人就是溫子仁。

「喂，我決定今天邀請呂蘊晴跟我參加活動。」溫子仁跑到我面前興奮地說。

「活動？」

「今天活動日嘛，各個學會都在搞活動，反正就是好機會增進感情。」

我不明白為什麼溫子仁對呂蘊晴似乎很有興趣。

身邊同學、老師也很喜歡她，反正短短時間已經相識滿天下。

溫子仁佯打我一下，把我拉回現實，他發姣地說：「你覺不覺得她很可愛。」

我在地理書內的香港地圖上畫出一隻鴨。

「這什麼意思？」溫子仁問。

「這是哪裏？」

「北角。」

「這是什麼。」

「鴨。」

「英文呢？」

「Duck。」

「就是了。」

「北角Duck⋯⋯」他說：「喂，你可以再爛一點。」

「不夠你厲害。」

太早入黎

愛死你

I Am Not Gay

等你好耐

Gay廉
Lm

袁巴

gay廉筆下既角色總會滲出陣陣gay味

溫子仁興致勃勃地說：「一會我就去找她。我要製造一個機會，我跟她的機會。」

他是信奉那些什麼是『只有在活動中才能生出情素』的人，所以他每次追女生的方法都是約女生參加活動，行山煮飯下棋也好，反正帥哥的成功率極高，我這樣人也學不來。

「你想邀請她參加活動？」

「對呀，不然呢？」

「那好吧，我留在班房裏睡覺。」我說。

「你不去呀？」

頂 北角Duck

「我沒有興趣呀。」我伏在枱上說。

就這樣安靜的在班房睡着也不錯，反正可以節省一下自己的能源。

算是為環保出一份力，我可是地球之友的強大後援。

「中國文化學會中午會搞一個茶道班⋯⋯」

「沒有興趣。」

「演藝學會也辦了一個羅密歐與茱麗葉表演初班⋯⋯」

「還是沒有興趣。」

「我聽說柳桑榆會去。」

我精神為之一振，馬上抬起頭問：「真的假的？」

「聽說呀，我也不肯定。」

怎麼我有種不能相信他的感覺。

「你也該去試試呀，也許有機會遇上她呢。」

po我上ig 唔愛你了

推吓gay廉先

正評加速

gay廉有新故，支持下先

Lm支持gay廉

「天鵝飛去鳥不回，歪心缺正怎可配，
自古離別惹相思，尔來一人西邊依。」
我正想你？

新讀者留名

你衰先

Gay廉呢d故真係好青春
而且唔知點解覺得呂蘊晴呢個名改得好靚
幫人改名可以返黎睇你d角色改名

瘋狂出文先
愛故請留言

留言

「唐代飲茶的風氣已頗盛行，不僅貴族們喜愛啜飲，民間飲茶之風也大為流行。當時陽羡唐貢山所產的「貢茶」，是皇室喜愛的珍品，產量不多，非常名貴，那時陽羨茶得在清明前送到長安，做好的茶，即快馬加鞭，月夜奔行數千里，到朝廷必先薦宗廟後賜重臣，以茶開清明大宴，茶的身價由此可知。因受到宮廷的重視，才由官府培植茶樹，於是茶樹由野生而成農物栽種。接著民間再種植，因此有了「茶稅」的出現。「上有所好，千必有甚焉者。」由於上位者的喜愛與重視，民間亦群起效尤，於是飲茶蔚為風尚，尤其是各大都市到處可見茶肆，茶經有云：「……謝安、左思之徒，似皆茶飲，是以與時俱廣，浸於世俗。至國朝而盛，兩都荊州、渝洲諸地，已為每家必飲之物。」這是描寫茶飲盛行的情況。我知道你班友一定無人會睇得晒呢段文字大部分人都係跳咗佢估到你哋啦無所謂又封洛見聞記載：「開元中泰山有降魔大師，與禪教學禪，務於不寐，又不夕食，皆許其飲茶，人自依挾，到處煮飲，從此轉相仿傚，遂成風俗。」由這兩段記載，方可為茶飲風行的佐證。而詩風盛行的唐代，詠茶的作品，更是不勝枚舉，也更證明當時的茶風⋯⋯」導師孜孜不倦地說起跟紅樓夢書本一樣厚度的歷史。

而我則睡得醉死夢生。

「ZZZZZZZZZ⋯⋯」

「喂，那個什麼同學。」導師說。

「ZZZZZZZZZ⋯⋯」

「叫你呀。」

「許諾天⋯⋯？」身旁的同學拍了我一下，我醒過來問：「吓？」

「我還未說完茶的歷史。」導師指着一大堆字海的Powerpoint說，

「喔⋯⋯對不起⋯⋯對不起⋯⋯」

「陸羽，唐代竟陵人，又名疾。字鴻漸．又字季疵。對茶有很深的造詣，時人稱之為「茶神」。他奉詔著茶經。茶經一出對飲茶之風．尤有推波助瀾之勢，全文分上、中、下三卷，共有十個單元：一之源，二之具，三之造、四之器、五之煮、六之飲、七之事、八之出、九之略、十之圖等十章，對茶有全盤的介紹，是中國茶道的先聲，也是中國茶道最原始最具體的指導原則，以後的茶書皆依此改良。」

「ZZZZZZZZZZ⋯⋯」

「喂！給我起身呀！」

到真正我們真正教品茶和沖茶的時候，已經是半個小時後的事。

滴滴滴⋯⋯茶如70年代制水的水喉一樣，一點半點0.35點的落入碗中。

我開始悟道什麼是秒速五厘米，為什麼不能是六厘米、十米？

多一點也沒有。

「老師，會不會太慢⋯⋯」我問。

「不會，泡茶是要用耐⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯心。」導師說。

「好⋯⋯ZZZZ」

「又睡！」

「呃⋯⋯對不起老師⋯⋯」

參加完茶道活動，我仿佛見到自己變成一隻烏龜。

但整個活動都不見柳桑榆，她往哪裏去？

對了，溫子仁說過，她還可能去演戲。

「噢羅密歐呀！醒呀！不要睡呀求求你！噢，沒有你我怎樣生存下去呢！羅密歐！」

我還未來得及反應到底是什麼境況，豬脷孽已經想一嘴親過來，嚇得我馬上彈起。

「Cut！喂！搞什麼許諾天，羅密歐已經死了的，死了的人怎會彈起身呀！」全場演員靜止，一個老女人站起來對我大罵，四周的人都在竊笑。

老女人是Miss鄭，音樂科老師兼舞台劇會總監。每年學校校慶的壓軸重頭戲都是舞台劇，而Miss鄭是當中的總策劃，包辦招生、編劇、排劇。而每年的電影都會吸引無數的外賓和家長進場觀賞，深得民心。

「可是她想親過來⋯⋯ 」

我望一望豬脷孽，她那活力四射的發黃蛀牙、香氣撲鼻的惡臭沼氣毒口，不禁讓人精神為之一振，誰人中她的霹靂毒口，一定三天不能起床。

「這叫演戲精神，人家是女生呀，人家都願意為藝術而犧牲，你一個男人在婆婆媽媽什麼，快給我倒下！不準再起身！」

「可是⋯⋯我實在配不上她呀。」

「來啦，睡下吧，羅密歐！」豬厲孽笑淫淫地說。

「真的要嗎⋯⋯」

「快，還有下一組人等着要試演！」

我極不情願的躺下，嗚⋯⋯身體⋯⋯好像已經不屬於我了，我跟鴨有什麼分別。

「噢羅密歐呀！醒呀！不要睡呀求求你！噢，沒有你我怎樣生存下去呢！羅密歐！」

我頓時覺得有極為刺激且有害的氣體要進入我的呼吸系統，破壞我腦部的神經中樞。不行不行，身體的本能正呼叫求救，呼爹喊娘。我拼命的滾了三個關斗，來到一個女生的腳前。

「我扶你？」

陸續有嚟
愛故請留言

加速!!

有睇哂架

抬頭一望，原來是柳桑榆，她本來站在台邊等候出場，看見我自轉360就伸手扶我。

「啊⋯⋯謝謝⋯⋯」我扶着她的手站起來，在觸碰肌膚的一刻，發現她的手很嫩滑，如初生嬰兒的滑不溜手。

「你跌得好誇張，對不起，我剛才笑了一下。」她說，她的笑容和一舉一動都有仙女的氣質。

我感到自己的耳根在發熱。

「對不起⋯⋯」

「你們的感情真好。」她說。在近距離時，我才發現原來她的眼睛是閃亮的，好像會說話一樣。

「我們⋯⋯？」

「那個女生。」

我搖搖手說：「我怎會跟她相熟。」

「不是呀，我覺得挺相襯，不然你怎會跟她一起排演羅密歐與茱麗葉？」

我又怎能說，是老師編排的問題。

「不會啦，我跟她永遠都沒有可能，除非世界只餘下一個女人，那我到時就會考慮一下。」

「考慮一下她？」

「考慮一下我變性。」

她被我逗得掩嘴大笑。

「你說話好有趣。」

我的血壓忽然升上危險高度，高得不能再高。被自己喜歡的人認為你有趣，是一件比中六合彩更快樂的事。

好青春

頂你呀我睇晒架

「之前的事⋯⋯對不起，我不是想得一想二，想跟妳們兩個人同時表白⋯⋯只是我想跟呂蘊晴有點誤會，所以才會⋯⋯這樣⋯⋯」

不過到底是什麼誤會，我也不太清楚就是。

「我還說你花心，對不起⋯⋯」

果然是校花，有禮貌得令人舒服。

「不過呂蘊晴很可愛呀，大家都喜歡她，想寄情信給她也是正常。」她說。

她可愛？

沒有問題。

首先恐龍必先絕種，大概就可以。

「我不想呀，我沒有向她表白。」

「那我的那一封情信也是假的嗎？」

「吓？」

「你說你沒有跟她表白，那麼我的那封情信也是假的？」

「不，那是我寫的。」

「喔？」她眉頭一挑。

「是惡作劇？」

「不，不是惡作劇。」

我知道再說下來，就等於表白一樣，我只好把話題拉開。

媽的，連情信也寫好，卻沒有膽去承認。

你真不是一個男人呀。

「妳的名字好有詩意。桑榆是詩中常用的樹。」我把話題扯到她的名字。

日暮行采歸，物色桑榆時。

我是真心覺得她的名字不錯。

「可是，我不太好中文⋯⋯」她有點尷尬的說，然後問：「那你的名字是什麼意思？」

「許下諾言給天見證的許諾天。」我說。

她瞪大眼睛問：「嘩，你的名字真是這個意思？」

「不是，只是剛剛想起就隨便講。」我說。

她又再次被我逗得哈哈大笑。

gay廉巴嘅文總會呃字數
不過我鍾意啊
乘機表白

「你說話好好笑。」這是她第二次講。

「那你要多點跟我說話，因為妳笑得好好看。」

「呵，原來你還會口花花，但⋯⋯多謝你。」她微笑致謝。

今日雖然失了身，我的守宮砂丟了，但能跟柳桑榆有這樣的說話，也算是不幸中的大幸。

而且⋯⋯氣氛還不錯。

「但你沒有答我的問題呢 。」她失笑地說。

有人繼續出

strong hold 負皮

有呀有呀

「溫子仁你出賣朋友！」

午膳結束，我終於在走廊遇見溫子仁，他正跟呂蘊晴在一起有談有笑。

一見面，呂蘊晴便對着我唱：「陪我浪，陪我浪口為何最後仍要口臭？
誰怕講，咸蟲可悲得要孤獨唱歌。」

這是她改掉我最喜歡的〈Shall We Talk〉，來報復我之前改掉她最喜歡的Emilia 的〈Big Big World〉。

「我係肥、肥、婆，
蘿友大、大個，
廿蚊十二個，
有無搞錯。
我想吐、吐痰，
大督濃、濃痰，
畀蘊晴～畀蘊晴～」

老實說，我覺得自己填得挺不錯，對不對？

「哪有出賣你呀？」溫子仁不解地問。

睇到茶個度我以為入錯post 但我有睇曬架
陰濕呀你 中間塞字

「你知不知道我漱了數十次口，用一比九百九十九的漱口水浪口，每次十分不鐘⋯⋯可是⋯⋯還是有一陣難聞的味。」我問溫子仁：「吳三桂，你害我引了清兵入關，剛才那個豬厲孽真的好可怕呀，嗚⋯⋯」

「柳桑榆沒有去演戲嗎？」他問。

「又不是⋯⋯⋯她有去演戲學會。」

「什麼呀，那我就是猜對啦。而且⋯⋯我們想到另一個活動更好玩，而且已經預你一份。」

「什麼活動？」

「就是⋯⋯Sing-Con。」

「Sing-Con還未完結嗎？」

「你在說什麼呀，當然沒有。今天是最後一天的預賽，放學後舉行。我們四個人參加，你說好不好。」

笑死

快點瘋狂正評我

醒目啵

「四個人？」

「是呀，我們兩個加上你的柳桑榆，好不好？」

我跟呂蘊晴對望一下。

「跟她？」、「跟他？」我們異口同聲地說。

「跟她唱歌會不會被人扔蛋？」我問。

「我怕他聽到我唱歌又會迷戀我。」她說。

「沒有愛上過，對不起。」

「不用對不起我，對不起自己說謊言的嘴巴。」

為免又陷入無止境的罵戰，我還是先收戰線，問溫子仁：「你說服了柳桑榆參加？」

「這個當然是你去問啦。」

鬼叫你之前開左個歷史post

「我去問？」

當我還在猶豫時，他說：「這是你的好機會呀，進取一點，人生有幾多次Sing-Con的機會呀？」

本來我應該不會去做，因為我跟柳桑榆一點點交集都沒有，但由於⋯⋯剛才上午的事，使我有一點點的信心。

好！就照他所說。

來到柳桑榆的班房，四周的人都在望着我。

當一個鄰班的人，走進一個新的班房門口，就讓人感覺真奇怪。

柳桑榆正在座位上跟一群女生聊天。

「柳桑榆，好像又有男生找你了。」其中一個女生拍拍柳桑榆說。

那群女生紛紛偷笑，就把她推出來。

柳桑榆隨我來到班房門口，站在走廊已•。

「Hi⋯⋯」我尷尬的打起招呼來。

「Hello。」

「呃⋯⋯妳放學有事做嗎？」

「我要去補習。」

睇完happy end 先逐個po正評，你信用唔好

「喔，明白⋯⋯那就算啦。」

「可以問是什麼事嗎？」

「沒有，本來是想邀妳跟我們去Sing-Con，不過算吧。」

「為什麼是我？」她笑問。

「因為⋯⋯溫子仁說妳彈鋼琴很好聽。」

「喔⋯⋯是嗎？」她顯然有點不快的說：「那謝謝他。」

說罷，她就轉身離開，返回課室。

這⋯⋯算不算是拒絕？

回到課室，溫子仁第一時間跑過來問：「怎樣？成功了嗎？」

「失敗了。」我說。

痴線的

「你是不是又太誠實了？」

誠實？

我倒不覺得自己是誠實，而是不誠實。

「照閣下之高見，我應該怎樣？」我把整件事告訴溫子仁後問。

「照直講你欣賞她，所以才邀請她，反正失敗了又沒有什麼。」

他叫我放學後再去一遍。

越想越亂，放學的鐘聲就在不時不覺時打響。

「要找柳桑榆呀。」溫子仁提醒我。

對。

我立即衝去她的班房，但她已經不在，班上的同學說她走了。

我趕去門口，柳桑榆就在學校門口，正準備離開。

新讀者，支持高質故

「Hey，柳桑榆！」我叫住她。

「什麼？」

「我說謊了。」

「吓？」

「其實是我，是我覺得妳彈琴好聽，不是溫子仁。」

先是沉默半晌，她失笑地問：「你追過來就是想告訴我這些？」

「我只是覺得不應該欺騙妳，所以想邀請妳跟我們參加Sing-Con。」

「可是⋯⋯彈琴好聽跟唱歌沒有關係。」

「彈琴好聽，唱歌也會好聽⋯⋯我是這樣相信。」我撒一個自己也覺得狗扯的謊。

「你果然很搞笑⋯⋯」她問：「幾時要參賽？」

「這樣算是答應嗎？妳不用去補習嗎？」

「六點前走的話，我想也是可以。」

正評留名
依招用過啦GAY廉

「你果然很搞笑⋯⋯」她問：「幾時要參賽？」

「這樣算是答應嗎？妳不用去補習嗎？」

「六點前走的話，我想也是可以。」

「那就今天吧！」

「今天？」

就這樣，我成功邀請柳桑榆加入我們，四個人即時到禮堂報名。

什麼練習也沒有，對，沒有。

Sing-Con雲集許多高手，未出場前，我們已經聽到無數人的歡呼聲。

而且，排在我們前頭的一隊，唱得那首張學友的《吻別》，簡直跟原唱一樣，無可指責。

「前一隊超厲害！他唱的那一首歌⋯⋯」溫子仁說。

「我可以嗎？畢竟我沒有經驗唱歌，之前都是幫人伴奏。」

經她這樣一說，我們又真的好像沒有什麼信心，大家都是東湊西湊，今天才臨時決定要唱歌，還是歌曲都是前十分鐘才決定，連練習也沒有。

《五星級逼迫》，由溫子仁當苦公，唱陳奕迅的部分；柳桑榆當苦媽，唱吳君如的部分；呂蘊晴當小苦妹；而我⋯⋯則是苦榮，反正就是一首快樂開心的歌。

「沒所謂啦，勝負根本不重要，這一首是歡樂歌呀，就要歡樂的去玩！享受在台上的那一刻就好。」呂蘊晴說。

「好呀，我們歡樂的玩！」

溫子仁興奮的跳起，卻一不小心，左腳絆右腳的跌出舞台。

此時，前一個歌手才正剛下台，MC還未介紹我們出場。但我們就亂入舞台，全世界都一片沉默。

「⋯⋯」

花心

「是出醜嗎？」

該怎樣去補救這尷尬的一幕？

「啊⋯⋯阿公啊，人家還未走，你就急住出來找收音機啦？」呂蘊晴開始代入小苦妹，裝出小女孩的可愛聲線。

場內開始傳出笑聲。

她來到溫子仁旁邊，輕聲說：「你唱歌啦。」

溫子仁才如夢初醒，緩緩說出：「喔⋯⋯收音機擺喺檯面邊位郁過！」音樂此時也配合的放下來。

「我知！係阿哥！」呂蘊晴舉手道。

我跟柳桑榆對望一眼，她的眼神似乎是，就不理勝負的玩一場便出場。

「朱古力擺喺檯底邊位搣過！」柳桑榆也假裝苦媽，叉住腰出場唱道。

過！」柳桑榆也假裝苦媽，叉住腰出場唱道。

好吧，死就死啦，盡情歡樂一次！

我是苦榮，我是苦榮⋯⋯

「係阿妹！」我也出場唱道。

整個場地都漆黑一片，只有台上的我們，在燈光下受全場的目光注視，聽着我，看着我們。

與其說我們是唱歌，倒不如說我們在演戲，呂蘊晴真的完全投入角色，活像一個小女孩，是她帶動我們入戲，助我們投入氣氛，也是她帶起整個場的氣氛。

「瞓晏覺點解醒咗邊位唧我？」她的一舉一投都是天生的演員。

「係阿公！」而柳桑榆則像一個天生氣質型的美。

「將苦惱掟出公路，這個五星級迫爆show！
即管發夢，你諗我做，吞氣球R爆頭，烏鴉都讚好
我壓軸為你跳多part舞
與你吊威也擁抱 Wooo…」

中四那年，我們四個人組成一支臨時的雜牌軍，比賽前連練習沒有，但就是這麼即興的態度，省略一切痛苦的練習，沒有目的，只是想享受表演，只是快樂地唱歌，結果誤打誤撞又讓全場的氣氛火熱起來。

開心的拖着手，像一家人，在台上唱了三分鐘。

只記得，那天是我在台上最快樂的一天，沒有牽掛，盡情享受，可能還是因為⋯⋯尋回久違的⋯⋯家的感覺。

「將苦惱掟出公路，這個五星級迫爆show
即管發夢，你諗我做
不要停，不要明，瘋癲些更好
到散場離去你先知道
你變了Happy People Wooo…
鐵甲人，打關斗更高 We are Family!!」

全場熱烈的歡呼拍掌，我們鞠躬後，大家都笑得非常燦爛。只是，在下台時，我瞥見柳桑榆好像有一點扁嘴。

有一點的不快？

LM

流明

「柳桑榆，今晚妳有空嗎？我有⋯⋯幾題數學問題想問妳。」眼前的男生抱着一堆化學作業，結結巴巴地對我說。

「抱歉呀，我今天要補習。」

「那⋯⋯補習之後呢？」

「補習之後我也要溫書，對不起。」我點一點頭說：「真的對不起，下次有機會再說吧。」

每天總有不同的男生，用不同的藉口約我溫習。

他們的嘴巴說是有問題請教，但真正的目的永遠不會在溫書，當你準備好解答問題時，他們就會不斷的將話題扯向嚐好、興趣、喜歡什麼類型的男生、有沒有男朋友、有幾多個家庭成員等等⋯⋯

如果你對我有興趣，為什麼不能直接說？反而東扯西拉其他理由？

我討厭這種不老實的人，不會直接說出自己意願的人。

我回到班房，大家都在討論一會要參加的活動，小花拉着我的手，問我要不要一起去廁所。

我當然說好。

在廁所照鏡的時候，小花問我：「阿榆，妳一會要參加什麼活動呀？我們一起吧？」

「好呀。」我微笑說，一邊離開女廁：「我想參加茶道和演戲？好嗎？」

「不參加音樂學會活動嗎？」

「要唱歌⋯⋯妳知道我不喜歡唱歌的。」

「其實妳唱歌也不錯呀⋯⋯」

這時，一個身影從女廁門口經過、跑走。

「誰？」

「好像是別班的男生，叫溫子仁⋯⋯」

溫子仁？

參加戲劇學會，是因為想跟Miss鄭打好一點關係，她是負責校慶的舞台劇活動。

我一直都想在學校的舞台劇表演一次，這是我中學生涯最希望的事。

因此，即使這一次是演我覺得最沉悶的羅密歐與朱麗葉，我也沒有關係。

由於是逐組逐組表演的關係，本來以為會無聊的表演，卻是遇上了他。

「那個不就是許諾天嗎？」小花說。

對，那個同時寫情信給兩個女生表白的男生。

他幾次想過來跟我打招呼，我都巧妙的避開。

原因，我對不誠實的人沒有太多好感，但不代表對自己欲望毫不掩飾的人，就會有好感。

特別是花心的人。

之不過，輪到他演戲時，他卻完全脫稿的演出，不但不讓扮朱麗葉的演員接近，還演得要生要死的，把好好的一場淒美愛情片演成恐怖片。

「救命呀！救命呀！Help Meeeee!」

雖然我萬般不願意，但還是為了他的誇張表演而笑出來，而且是哈哈大笑。

我想，或許這是原因，當他滾到我的面前時，我忍不住伸手出來幫他。

為什麼會這樣做呢？我也不知道。

「謝謝⋯⋯」他似乎很緊張，手心全是手汗。

我跟他說，他的演技誇張得我笑出來，他只是傻笑，臉紅耳赤，而且說話有點幽默。

這樣的男生，真的會跟兩個女生同時表白？

好奇之下，我便試探的問說：「不過呂蘊晴很可愛呀，大家都喜歡她，想寄情信給她也是正常。」

他急忙解釋一番，一大串的說話之中，我只聽到一個重點：他應該沒有向呂蘊晴表白。

上左條女身

那麼我的一封呢？也是冒寫嗎？

如果是這樣，我覺得比同時表白更可惡。

「不，那是我寫的。」他竟然這樣說。

「喔？」

即是代表⋯⋯

當我想再追問下去時，他已經把話題扯開，扯到我的名字有詩意。

可惜，我不喜歡中文，也不喜歡這個名字。

許諾天，我開始對這個人有點改觀，也不是好感，只是⋯⋯沒有再多的討厭⋯⋯應該是這樣。

當他拼命的拉開話題時，我出奇不意的問：「但你沒有答我的問題呢。」

「什麼⋯⋯？」他又再臉紅耳赤。

有時，我喜歡看到男生這個模樣，可愛不已。

「所以你是想向我表白嗎？」

「啊⋯⋯我有點肚痛。下次再說。」

他用一個爛到不行的理由跑掉。

真不夠膽。

直到午膳快完結時，我才再次見到他。

他這一次直接來我的班房找我。

是鼓起勇氣？

誰知道，他是邀請我跟他們組隊參加Sing-Con。

唱歌？我不會唱歌。

可是，當我問他為什麼時，他只會扯出別人當藉口。

我不喜歡。

所以我拒絕了他。

直到放學時，他卻追出門口跟我道歉。

道歉，為了這種小事道歉。

「彈琴好聽，唱歌也會好聽⋯⋯我是這樣相信。」

他編了一個很爛的藉口，但這一次，我答應了。

表演的歌曲是《五星級的家》，我知道是廣播劇的歌，也因此有演戲的成份。

只不過，我真的不喜歡唱歌，也不喜歡當別人的母親。

我對自己的聲線沒有太大的自信，這也是為什麼我一直只會幫人伴奏的原因。

鋼琴，我有信心在眾人面前得到掌聲；唱歌我卻沒有。

只是，大家都很開心和投入，我只好把戲演好一點，一起唱得興奮，一起手拖手的唱和，一起展出笑容，免得讓大家都失望。

畢竟⋯⋯為一人的不快而使大家都不開心，我是不想看見。

「將苦惱掟出公路，這個五星級迫爆show！
即管發夢，你諗我做，吞氣球R爆頭，烏鴉都讚好
我壓軸為你跳多part舞
與你吊威也擁抱 Wooo…」

「將苦惱掟出公路，這個五星級迫爆show
即管發夢，你諗我做
不要停，不要明，瘋癲些更好
到散場離去你先知道
你變了Happy People Wooo…
鐵甲人，打關斗更高 We are Family!!」

而最終，我們拿最佳氣氛獎，雖然不是什麼大奬，但也是一個不錯的體驗。

我就是不開心也不太敢表演出來的人。

說人不誠實⋯⋯其實自己也是。

特別是，呂蘊晴確實有帶動氣氛、感染人快樂的能力。

我一直都很羨慕這一種人。

到底，她的秘訣是什麼？

支持

「原來妳當時並不享受Sing-Con。」脫下耳機後，我說。

在海旁邊，狂風亂吹柳桑榆的髮絲，像柳絮隨風舞動。

微微細雨加上狂風，讓人有點喘不過氣來。

歲月把她姣好的面容，如玫瑰盛開的，從昔的青澀變得美麗動人。

「我不喜歡唱歌。」她柔聲道：「從小我也不喜歡自己的歌聲。」

「我當時沒有留意⋯⋯對不起。我還以為⋯⋯大家都過得非常開心。」

不喜歡唱歌
諗起呢個公仔

我想起⋯⋯那個人說的話：「你以為快樂的一些回憶片段，其實在別人的角度，可以是完全相反的感受。」

我⋯⋯好像沒有注意到這一點。

應該說，當時根本就沒有留意，自己只顧自己開心，忽略了她的感受。

「我都沒有怪你，不用道歉啦。」柳桑榆還是招牌式微笑說。

「不過，你說的重要測驗，是哪一回事？我能怎樣幫你？你只是問我一道問題，然後要我陪你聽歌。」

「就是他手上做的卷，我直覺。」溫子仁說。

「但⋯⋯這是什麼考試？重要到讓你終於聯絡我？」

「我也是這樣說他。」溫子仁又再助攻，說：「我們三個人已經好久沒有再相聚一起，只差⋯⋯」

話說到那個名字，又再吞回肚裏。

「你們已經幫上我不少的忙，真的。」

我在試卷的那一題：「人生的一次你以為快樂但朋友不享受的經驗（2分）」

記下：「Sing Con 」

又幾似

好睇啊 lm!

「還是不說？」柳桑榆問。

「我說了，不能講得太多⋯⋯」我說。

只能間中的透露一下。

再多，我真的不能再說。

「許諾天，你還是老樣子。」

「嗯？」

「所有東西都藏心裏，所有事都自己一個人去面對。」

她的說話⋯⋯又讓我想回從前的日子。

我微微笑說：「這次，我真的需要你們的記憶，這次詳細的事我不能講太多，但希望你們相信我⋯⋯」

溫子仁跟柳桑榆面面廝覷。

溫子仁對我說：「你是我的朋友，我當然相信你啦。」

「為什麼仍是這樣？」柳桑榆皺眉，聲浪提高的說：「許諾天，為什麼過了這麼多年，你的性格仍是這樣？」

我不明白她動怒的原因。

「什麼？」

「就是你這種性格⋯⋯」她的眼框開始通紅，淚水在眶內翻滾。

「我們才會分開這麼多年也不見呀，你明不明白！」

明不明白。

仿如一隻纏綿蚊子，在迴盪不絕。

我默然。

她灑淚跑走，踏踏的腳步聲漸漸消失，我們卻呆在原地。

「對不起⋯⋯」

溫子仁嘆口氣。

「跟我說對不起沒有用呀。」他說。

「我知道⋯⋯」

「你還是這麼多年也沒有改變。」

「這算是讚美嗎？」

我們相視而笑。

這時候，他掏出一枝煙、點燃。

我皺了皺眉頭。

「我不知道你變成煙民。」

「工作壓力大，還有許多事你不知道。」

他吐出淡淡煙雲，在風中瞬間消散，就如沒存在過一般。

「你不是說，還有問題要回答嗎？」他問。

「對。」

「下一題是什麼？」

我拿出Mp3機，選好歌曲，把耳機遞給他。

「人生最深刻的一次被人拒絕的經驗是？（1分）安慰你的人是？（1分）」

一路睇一路問自己有冇自以為快樂但朋友不享受的經驗

扑嘢

朋友

你同你個friend食咗朱古力?

Gay

我記得，人生最深刻一次被人拒絕的經驗應該是長洲旅行那一次。

是我親口的向她表白。

而當時表白失敗後，是溫子仁過來安慰我。

「我沒有來安慰你呀。」溫子仁說。

「吓？」

他戴上耳機說：「我當時心情也很差，哪能安慰你。」

「什麼？」

「我說，當時我也跟呂蘊晴表白，哪能安慰你。」

「為什麼我記得的是你？」

回到過去的歌聲又響起，在海旁徊蕩。

原則3：不能透露考生已死的任何訊息

除非你朋友講 唔係你唔會知

啱你呀gay廉
Btw喺度輕輕放返低個名先

有不過唔係朋友
人真係麻煩

但係有朋友以為快樂但我不快樂嘅經歷

ex

咁你係嗰個人
I know that feel

不過考呢份卷都幾好呀
可以比你知道埋人地當年點諗
仲要知得咁詳細
搞到我都想考

Live咗

要死咗先啵

總分幾多
成個故回憶都好青春呀

100分 之後會繼續講

「嘩，這張梳化不錯喔！夠彈，正正子。」呂蘊晴毫不顧自己女生的儀態，一脫鞋就跳上我的梳化，大字型的攤睡。

「為什麼一定是我的家。」我還是不明白的問。

「只有你的家是長期沒有人嘛，而且近中環碼頭。」溫子仁說。

Sing-Con之後，我們相約舉行一個慶功遊，地點是長洲，而去旅遊之前一日，他們說要到我的家過夜。

為什麼？那旅行的意義呢？

反正他們就是不管，我的家也被強行開放。

呂蘊晴用小苦妹可愛的聲線說：「哥哥，我想飲橙汁。」

「自己去拿。」

「車，小器鬼。」

溫子仁和呂蘊晴把我的家當成自己的家，相反柳桑榆進屋後，還是禮貌的站在原地。

「呃，妳坐吧。」我指着梳化說。

「是媽媽⋯⋯」呂蘊晴經過我身邊時說。

「媽媽。」柳桑榆當我媽媽的感覺好奇怪，讓我有亂倫的錯覺。

「乖仔。」柳桑榆也說，噗哧一下，我們兩個人也笑了出來。

這種扮家家酒的遊戲，小學早不流行，想不到現在中學也繼續。

「啊⋯⋯不知道有沒有人沖茶給公公喝呢。」

可惜沒有人理會溫子仁。

「哥哥的家好精緻呀。」

呂蘊晴開始到處亂逛，竄入我的房間。

我也急忙的吊隨她的背後。

「嘩⋯⋯原來你是數碼暴龍和陳奕迅的粉絲？」她指着牆上的海報說。

「只喜歡數碼暴龍01啦。」

「還有周杰倫喔。」她拉開我，徑自觀看我的CD。

「妳有聽？」

「一點點，我多數聽英文歌⋯⋯咦⋯⋯」她指着我的冰上曲棍球裝問：「你有玩？」

「有呀⋯⋯之前。」

「想不到你這個身型也會做運動。」

「什麼意思。」

「字面意思。」

這個女人⋯⋯

「不要再看啦。」我阻止她繼續前進。

「怎麼⋯⋯怕我找到你的鹹書？」

「才不是。」

「那就不用怕啦。」她忽然目光停滯，我循她視線去望，發現她瞥住枱面上一本黑色簿。

靜默幾秒之後，我們幾乎同一時間去搶。

我搶輸了。

她得意洋洋的拿着簿，打開觀看。

「這是⋯⋯」

「歌詞啦，沒有什麼好看。」

每當我想念一個人，都為她填一首情歌，那時想把晴天改給柳桑榆。

我真的怕在門口的柳桑榆會知道。

「你是不是那種有什麼都會往內心裏藏的人？」

「什麼？」

「為什麼不直接唱給她聽？」

「妳⋯⋯覺不覺得這房間好像還有其他人？」

「你別想扯開話題啦。」

「不是⋯⋯黑暗中似乎有一雙眼睛在望着我們。」

「還可以有什麼人？這是你的房間。而且一眼關七，什麼人也沒有。」

「真的⋯⋯妳細心一聽⋯⋯」

「什麼嘛？」

我偷溜到她的後方，突然嚇她一下，她卻毫無反應。

「為什麼⋯⋯」

「呵，本小姐膽大包天，以為這樣的雕蟲小技就可以嚇到我，會不會太小覷我？」

「車⋯⋯」

「你不想回答就罷啦。媽媽！哥哥有些東西想給你看！」

她一下子就帶着簿，衝出客廳，把簿交給柳桑榆。

「給我？」柳桑榆問。

「對呀，他想唱給妳聽。」呂蘊晴笑說。

我趕緊把簿搶回，收在手後。

「我是問⋯⋯妳肚餓了沒有？」

「未呀，現在才五點多。」柳桑榆問：「但晴說你想唱⋯⋯」

「我是問～妳肚餓了沒有～」我果真唱出來。

呂蘊晴輕聲在我耳邊說了一句：「膽小鬼。」

「妳⋯⋯」

不過幸好，柳桑榆沒有再追問下去，這件事就在我的聰明才人智下，得到完滿的解決。

我們玩了一個多小時的歡樂Mario 賽車和高達對戰，也是這次機會，我才知道柳桑榆打機的程度跟溫子仁是差不多，都是新手級別。我和呂蘊晴則分別Carry他們兩個，不過柳桑榆是一個脾氣很好的人，無論如何也不會發脾氣。

「那邊，打他！」

「射他！不怕，我來救你！」

「喂，死了！哎呀！公公你太廢啦。」

「苦妹你太厲害。」

相反，呂蘊晴打機時則著緊得多，跟溫子仁打成一片，不時粗口橫飛，手舞足蹈。

「妳平時少打機嗎？」我問柳桑榆。

「很少⋯⋯我多數都在溫習和練琴，是不是太沉悶？」她苦笑說。

「不會啦，反而怕悶倒妳。」

「我覺得跟你們玩挺有趣，這也是我第一次跟朋友打機。」她笑說。

打機到天黑後，我們就開始煮飯。

我們一早買好菜，打算直接在我家吃晚飯，反正我的家沒有人會在這裏吃飯。

今晚我們煮的菜式是麻婆豆腐、蒜蓉炒通菜。

柳桑榆洗菜、挑菜，再開始切豆腐、蔥、蒜、切薑，整個過程乾淨俐落。

弄好材料後，她再用蔥薑蒜爆香豆瓣醬，加鹽加豉油加水，香氣四溢。

「妳平時有煮飯？」我驚訝地問。

她的技術有板有眼，活像一個廚師。

「有時會幫家裏煮飯吧。」

相反，呂蘊晴雞手鴨腳。

「不行呀，這樣太多水啦。」溫子仁說：「飯會淋。」

「那要多少水呀？」她還是不明白的說。

「喂！妳刀拿反了，小心呀！別⋯⋯別向着我！」

「未熱不用下油。」

「焦了焦了！」

她果然是地獄廚神。

「還是我來吧。」柳桑榆接手呂蘊晴煮焦的菜。

「妳真厲害。」呂蘊晴羨慕的讚柳桑榆。

「妳看看人家吧。」我說。

「什麼嘛，不能讓人討厭煮飯的。」

這一仗我終於勝過呂蘊晴，她只能鼓起泡腮。

「女生不會煮飯，算什麼女人。」

「大男人主義。」

「對呀，你這樣說就不對啦。」溫子仁也助陣。

溫子仁這個見異性就思遷的傢伙。

一道色香味具全的麻婆豆腐和炒菜便登場。

我們如狼似虎的吞掉幾碗飯。

「我有份煮的。」呂蘊晴說。

「妳只有搗亂的份。」我說：「所有都是柳桑榆煮的。」

「我也有幫忙⋯⋯你的飯也是我洗！」

「辛苦你啦。」

吃完飯後，她們收拾東西洗碗，我們則整好飯桌。忽然，呂蘊晴叫喊：「許諾天。」

我問：「怎麼了？」

「你的魚香茄子放了多久？」

雪櫃有一碟陳放了一段長時間、起有白色粉末的魚香茄子。

「我不知道呀⋯⋯」

「有沒有一年。」

「不知道⋯⋯」

「嘩，可能壞掉啦，我幫你扔掉吧。」她說。

「不，不⋯⋯就這樣放着吧。」

「但⋯⋯壞掉了。」

「我知道。」

「即使放在雪櫃也不好吧，為什麼不能扔掉 。」

「但⋯⋯我不想。」

「是不是有什麼原因？」

在這個時候，溫子仁和柳桑榆也望着我。

「因為那是我母親煮的魚香茄子，她煮的最後一道菜⋯⋯」

兩年前，家裏每天都有人煮晚飯，儘管不是什麼美食，但也是家的感覺，是母親親手煮的菜餸，特別是她煮的魚香茄子，香辣濃味，在外面吃不到這一種味道，因為母親說他是根據爸爸和我的口味調了十多次味道，每一次都用心地去改良，迎合我們。

當母親病倒送院前的一晚，她就是在煮魚香茄子。

「可是放着也不好，扔掉吧。」溫子仁說。

「我不想扔掉⋯⋯」我拿着那碟菜，久久發呆，猶豫不決，

「那吃掉吧。」呂蘊晴說。

「也不好吧？吃掉就沒有。」我抓緊碟說。

「但是再這樣下去就會⋯⋯壞掉了⋯⋯」溫子仁說。

可是⋯⋯我真的拿不起決心。

這是她所煮的最後一道菜。

「食物是用來吃的，不吃才是真正浪費你母親的心血。」呂蘊晴說。

呂蘊晴說完這一句，徑自在拿起湯羹，就吃魚香茄子來。

其他的人見狀，也跟隨同食。

我聞言，緩緩點起頭，也大口喫了一啖。

「放心，你不是孤兒仔，你還有我們嘛。」他說。

搞定一切後，我的房間讓給她們，溫子仁和我做一晚的廳長。

只是她們兩個女生，在房間孜孜不倦的聊着，談天說地，連廳外都聽到聲音。

「為什麼女生總有無限的話題。」我問溫子仁。

「要我扮女生跟你聊一晚嗎？」溫子仁說。

「不用了。」我說。

竊竊私語的聲音未曾停過，大部分時間都是呂蘊晴在說話，直至我偷聽到她問：「那你覺得許諾天怎樣？」

我更是張大耳朵，想聽得更清楚。

「他⋯⋯」柳桑榆說：「我覺得他是一個挺有趣的人。」

有趣？

這是什麼評價？

是好嗎？有趣應該不算是負面評價。

不過，當別人問你對他的印象，只能答有趣⋯⋯算不算一種暗示？

算了，總比無趣來得要好。

半夜時間，我忽然被人拍醒，醒來才知道是呂蘊晴。

「喂⋯⋯」

黑夜中，還是能看見她尷尬的窘態。

「什麼？」

「小便完，廁所沖不到水。」

我終於明白她尷尬什麼。

「喔⋯⋯有時它會這樣，回水很慢。放心，我一會幫妳沖。」

「你加油吧。」

「什麼？」

「做人進取一點也是好事，我看，她對你印象不錯。」

「是嗎。」

明天就是長洲的日子，我整晚都失眠。

思索着，呂蘊晴的那一句說話。

由於徹晚失眠，第二天醒過來時，家中已經沒有人。

呃？他們呢？

當我打電話給他們時，才發現他們在樓下的餐廳嘆着早餐。

「沒有辦法呀，你怎樣叫也叫不醒。」

他們飲飽食醉的上船，我則一個人捱着肚餓開始長洲之旅。

一小時的船程，他們睡覺的睡覺，聽歌的聽歌。

我一個人走到船尾，吹一吹海風。

此時，一個雞尾包出現在我的面前，

「你應該餓了吧？」

是柳桑榆。

她把麵包給我，說：「今天我買早餐時買多了，你不介意的話可以吃。」

「當然不介意，謝謝妳，妳是最好的。」有救星真好。

「你太誇張。」她笑說。

「至少同是女人，妳比呂蘊晴溫柔細心得多。」

她遠眺大海說：「蘊晴她夠可愛，夠直率，我才羨慕她。」

「不是吧，她那種人也有人喜歡。」

「你不喜歡嗎？」

「不喜歡。」

「那你喜歡什麼類型的女生？」她問。

這一道問題使我的心跳加速足足一倍。

「嗯⋯⋯我想⋯⋯是細心溫柔的，會留意到其他人的需要，會彈鋼琴的。」我望着柳桑榆說，我們對望兩秒後，同時尷尬的移開視線。

不知道她到底聽不聽得明白，但她有點耳朵發紅。

大概是幻覺。

「那妳呢？」

「什麼？」

「校花到底會喜歡什麼類型的男生。」

「嗯⋯⋯我也不知道，可能是看感覺。」

「所以才一直單身。」

「可能是吧⋯⋯」她的眼神閃縮。

海風迎面而吹，藍天白雲，青海綠島，海天交融一色，美不勝收。

這時，我已經把麵包吃完

「你吃得滿嘴都是。」她笑說。

「這裏嗎？」我用手摸一摸嘴，掃掉大部分麵包屑。

「這裏還有。」她笑着再指。

「這裏？」我還是什麼都抹不到。

「這裏。」這次，她直接用手幫我掃掉。

其實只是一個簡單的動作，一個在外人眼中平常不過的動作，但在她的素指踫上我的臉頰一刻，我感到自己心跳快得如失控的引擎，被她踫過的位置如灼傷般燙熱。

「謝⋯⋯。」

在氣氛瀰漫着一股尷尬又奇怪的味道時，長洲便出現在我們面前。

柳桑榆對我應該有一點好感吧？

對吧？

下船時，我暗許了一個決定。

這次之旅，我要向柳桑榆表白。

而聽溫子仁講，他也要跟呂蘊晴表白。

我們先去到渡假屋，放下行李，再換衫外出。

女生們一間房間，而我跟溫子仁則另一間房間。

大概是二百多呎的單位，但是向海可以望到一切的風景已經夠好。

「喂！」她們女生敲門而入，說：「嘩，這邊的風景更好。」

說未夠幾句，呂蘊晴已經躺在床上。

她們兩個已經換好休閒的T-shirt短褲。

「喂，我們還未換衫呢。」

呂蘊晴嘲笑說：「你不是穿校服去玩嗎？」

「不走是不是要看我的身材。」我假裝想脫衣，她則毫不驚怕的說：「是不是要脫？」

「來呀。」

她待冰箱拿出冰粒，灑在我身上說：「來呀。」

「凍凍凍！女俠饒命！」

「哼，我白教教主也想得罪，知錯沒？」

「知錯。」

「你們就別玩啦，我們馬上出來。」溫子仁將她們推出房間。

換好衫後，來到長洲的第一站，當然是要吃當地的小食。

「大魚蛋！」、「炸雪糕！」

她們兩個女生拖着手到處跑、到處在不同的攤鋪叫食物。

「五串！」

「五盒。」

「喂！妳叫那麼多，到底吃不吃得完呢？」我問呂蘊晴。

「你管我啦。」

「怕你變肥婆沒有人要你。」」

之後我們踩單車、逛街，晚餐吃海鮮。

直到晚上，我們四個人就在我的房間，玩起Turth or dare來，反正還能有什麼遊戲。

酒過數巡，問了溫子仁最大膽到過哪裏和我有幾多個親戚後，我開始疑惑到底為什麼轉不到女生，酒樽就指住柳桑榆。

溫子仁眼神示意我，表示把問題權交給我。

「Turth or dare？」我問。

「Um……Dare.」她回答說。

該問什麼會比較好？

所有人的眼光都集中在我的身上。

經過一番激烈的天人交戰，我終於想好問題。

「妳⋯⋯有沒有男朋友？」我吞吞吐吐的問。

柳桑榆先是愕然，再是微笑的說：「沒有呀。」

沒有⋯⋯

是沒有！

我的心暗暗竊喜，但還是按耐下來，沒有開心得跳起。

「咳⋯⋯」我假裝咳一 下說：「沒有了，再轉吧。」

再轉之下，下一個便轉到我。

「Turth or dare？」

「Turth。」我說。

「我就對他沒有問題，我們太熟。」溫子仁說。

想不到竟然是呂蘊晴發問。

「如果你二十多歲時就死，最想做的什麼？」呂蘊晴問。

「嗯⋯⋯打人生最後一場冰上曲棍球吧。」

「喔，你會溜冰？」柳桑榆問。

「他是校隊。」溫子仁幫我說。

「還是那一句，你這樣的身型也是校隊，真不得了。」

再轉下一個，就轉到呂蘊晴。

我想，溫子仁等了這個時刻很久，他單一單眼色示意，把這一道問題留給他。

當然會留給他，他大概也想問呂蘊晴有沒有喜歡的人，這確是一個好時機。

「Turth or dare？」我問。

誰料她的答案出乎預料。

「當然是dare啦！你們全都選Truth，太太太無聊。」

我忘了這個女生不能用常理理解。

「那⋯⋯妳這麼喜歡扮鬼，」我望到對面的一間陰森小屋，就說：「妳一個人那間木屋裏去吧。」

「這個還不簡單。」

她踏着輕快的步伐走向木屋，不費多時，就徑入屋內。

那一間木屋看起來只有一百多平方公尺，但她內進幾分鐘，還未出來。

「那麼久？」溫子仁問。

「是屋大？」

「不會，這是一間小屋，你打電話叫她出來吧。」

溫子仁撥了一通電話給她，幾秒後，他臉色發青的說：「沒有人接聽⋯⋯打不通。」

「搞什麼鬼？」

不會出了事吧？

我們三個人這時一起往木屋去，一邊大叫：「呂蘊晴，出來啦？」

卻是沒有人回應。

溫子仁開始急起來，率先跑過去，我和柳桑榆也隨之，來到木屋，果然是黑得伸手不見五指，溫子仁首先進入，我們兩個並肩步隨。

黑得什麼都看不見，可怕且幽深。

這時，柳桑榆不知道是不是太緊張，雙手緊握我的肩膀，我們靠得很近，能嗅到她身上的氣味。

我沒有說什麼，就把身軀擋前些。

忽然之間，我竟然想這一刻變得漫長一點。

「呂蘊晴，妳無事嘛？」溫子仁在前方大叫。

「嘩！！！！！！」一聲極為響亮的聲音，嚇得我們倒頭就跑，出到屋外，才發現是呂蘊晴的惡作劇。

「又嚇死我啦！」溫子仁說。

「別那麼細膽啦。」呂蘊晴笑得不能自己的說。

「這次一定不放過妳！」

「喂，別⋯⋯別小器啦。」

她直跑到我的方向，輕聲地說：「如果忘記想說什麼時，就直接說對她的感覺啦。」

他們兩個就這樣跑走，只餘下我們兩個人在原地。

此時，我才發現，她的手一直撓勾我的手臂，沒有放開過。

「我有些說話想講。」

「我也有些說話想講。」

長洲那暗黃的街燈把兩個人的影子拉得疏遠，儘管現實的我們肩並肩的在海灘上散着步。

海在催趕浪花，風在吹趕着黑雲。

「那個⋯⋯我⋯⋯」我抹一抹手心的說。

大概考試也不會這麼緊張，我相信自己全身也在出汗。

別怕⋯⋯深⋯⋯深呼吸。

「你⋯⋯？」柳桑榆又微微一笑，她的笑容剎是好看，而我沒有想過有一天，我們會靠得這麼近。

「我⋯⋯」話語多次來到喉嚨，卻吐不出來。

「汪！」街角的一頭小狗一吠，把我的勇氣都一併趕走。

「我⋯⋯還是妳先說吧。」

「嗯⋯⋯」她踢一踢腳下的沙石，仿佛不經意的問：「你有沒有喜歡的人？」

「呃？」

這時，我心跳得更加快。

「你明不明白單戀的感覺。」

我當然明白，非常明白。

因為我喜歡的人就在我的眼前。

「我⋯⋯也許明白一點。」

「你有喜歡的人？」她驚訝的問：「是誰？」

「沒⋯⋯」

我有點疑惑，情書都寫了，妳還問我喜歡誰。

「我認識的嗎？是誰？可以對我講嗎？」

我只尷尬的一笑，她則回望海邊說：「我有喜歡的人。」

「是⋯⋯誰？」

我的世界，在這秒失去聲音和動作，我聽不見她說什麼。

可能因為我的心也停頓了。

幾經回神，我才記起她說什麼。

「王臣風。」

皮就正咗啦
但gay廉咁夜都仲唔快d瞓 想死麼！？！？！

攰了

無睡意
今日食咗藥之後瞓太多

跟她同班的男生，和我一樣成績不好，但是他是音樂奇才，鋼琴結他樣樣皆能。

反正樣貌上就是跟我相反的人，是一名帥哥。

「挺好呀，哈哈。你們也挺相襯的，真的。」我說。

「不過他已經有女朋友，幸福美滿的關係。」她落寞的眼神，使我不得不收起自己的悲傷，轉為安慰她。

「男生，是不是都喜歡有女朋友時，還跟別的女生暖昧？」

「某些人吧，也有好的男生。」

「為什麼要跟說我那麼曖昧的說話呢？」

「妳也可以拒絕吧？」

「對⋯⋯其實我也有點自私。」她坐在沙灘上⋯⋯拾起一堆沙，再逐漸的放開。

「只是忘不了他給的甜蜜。」

「我覺得妳值得更好。」

「不用哄我啦⋯⋯」

「真的，妳是校花嘛，手邊的男生圍着妳轉的多不勝數。」

「你覺得對比起他的女朋友，誰比較漂亮？」

「你。」

「可惜，他不這樣覺得。」

「或許一天，他會回頭，看見妳在付出，看見妳的好，被妳所感動。單戀一個人，就是卑微的付出，希望愛的人有一天會能夠體會。」

「為什麼我覺得，你仿佛感同身受？」

想繼續追落去就請正評 留言
或者分享畀你啲朋友同姨媽姑姐 （伏下佢哋）

IG:
FB:

殘忍的單戀
咁樣好hurt呀

我抵打未科勞你ig
好睇

兩個女仔第一句都係花心

單戀真係好hurt
以為自己做左男主角
Btw男主角最尾會唔會做埋兵

殘忍的單戀 非你專利

我卻在這裡照顧你

又係你

我個心好痛啊

「沒有啦⋯⋯我只是代入妳的心情而已。」

「真的嗎？」

「嗯。」

我不明白她對我講這些話是什麼意思。

因為⋯⋯畢竟我是曾經對她表白的人。

可是我也有不對之處，未曾親口的承認。

我是否認了跟呂蘊晴的關係，但寫給她的那封情信，未曾承認過。

這也算是我的錯。

一個細膽之人。

膽怯，在於我不敢承受被所愛之人拒絕的痛苦。

她跟我訴說了一整晚她喜歡他時的種種心情，包括當中的辛酸苦甜。

知道嗎，我想了解妳，可是不想知道妳怎樣愛另一個人的心情。

也不是我不想，而是我的身體本能在反抗。

那一晚，應該是我最好演技的一晚，因為我表演得毫不悲傷，只是一個單純的聆聽者。

「你真是一個溫柔的人，願意聽我講了一晚的話。」

我不是，我只是一個不懂得拒絕人的人。

我係音樂講故台流浪漢

厲害 你係第一個發現嘅人

抵打

I love u too

點解 開心故嚟

「可能我真的不夠好，他才不選擇我。」她說。

我不知道該如何開口。

這時，我想起呂蘊晴的說話。

「我想說⋯⋯」

「你想說？」

「妳怕不怕？」

「怕什麼？」

「怕我說了以後，我們會當不成朋友。」

「那你要先說，你想講的是什麼。」

「我想講的是⋯⋯我覺得妳好好⋯⋯」

「哈，多謝，你剛才說了。」

「不是⋯⋯我還未說完⋯⋯我覺得妳彈鋼琴好聽、認真的樣子很美，為人善良，所以⋯⋯我⋯⋯有點喜⋯⋯」

她凝望着我，正等待着我的下一句，可是我太緊張，遲遲未能說出來。

「喜⋯⋯喜⋯⋯喜⋯⋯」

海水擊打石頭，翻起巨浪和浪花。

「歡妳。」

在海水聲的掩蓋下，我才有膽完整地說出自己的感覺。

「謝謝你⋯⋯只是⋯⋯我沒想過你會。」

「不要緊！我明白妳當我是朋友，我明白的！而且我們只相處一段短時間，妳一定覺得我很突兀，但我只是想妳知道，我留意妳一段時間了。我只是想我喜歡的人知道，其實她非常好，沒有她想像中差。」

她笑了，說：「謝謝你。」

她靠得很近，輕聲的在我耳邊說：「你真是一個好朋友。」

好朋友。

一個曖昧又不知是否心動的名稱。

「哈哈，當然啦。」我笑說。

「有你陪伴，我開心了很多，謝謝你，我先回去睡啦。」

「好。」我微微一笑。

獨坐在海邊，過了不多時，溫子仁就來到海邊安慰我。

這是我所記得的版本。

好大張卡

依家先睇到gay廉有新文

傷心

老實說，俺真是從來未給一個女人吸引得那麼厲害。

她不是最漂亮，但夠可愛動人；她不懂樂器，但唱歌的聲音動聽悅耳。

她不是樣樣全能，甚至是數學白痴，但英文和文學也夠耀目。

不是我吹牛，但在我手上死過的女生，可是無數的，就算是用一輛波音747的空中巴士去裝，恐怕都還不夠。

可是唯獨這個呂蘊晴，不但一點電也不過，而且還多番拒絕我。

我幾乎都用盡溝女七寶，可是她仍是只當我朋友，對我若即若離的。

為什麼？難度老子真的有追不到的女生？

我不信！就不信！

越有難度，越有挑戰性，這個女生，老子可是吃定！

所以這次長洲，老子一定要表白。

可沒有幾次要逼得我表白的。

當她進入黑色的木屋時，卻沒有回應，那一刻真的嚇死老子。

居然還跑開，真的豈有此理。

當我追她一段路時，她又跑回頭。

「妳去哪裏呀？」

「細聲一點啦。」她手指放嘴唇上，說：「你的兄弟想表白呀？你難道看不出嗎？」

「竟然？看不出呀。」

我們兩個人躡手躡足的回到沙灘邊，偷看許諾天和柳桑榆，他們兩個人正拖着手，在岸邊逛着。

「嘩，他們竟然進展到這個地步⋯⋯」我驚呼。

她馬上掩着我的嘴，我立即就聞到她的手所傳來的肌膚香氣。

「這麼大聲想死嗎？」

「對不起⋯⋯」

我在思量自己是不是應該再叫一次。

我們在草叢中偷聽許諾天他們的說話，這時，柳桑榆說：「我有喜歡的人。」

「嘩，你的朋友好慘，是我聽到這裏就不會再說下去。」呂蘊晴說。

「可惜他是一個感情笨蛋。」我說。

果然，他這個笨蛋還是結結巴巴的表了白。

「我覺得妳彈鋼琴好聽、認真的樣子很美，為人善良，所以⋯⋯我⋯⋯有點喜⋯⋯歡妳。」許諾天說。

「謝謝你，你真是一個好朋友。」柳桑榆說。

「那即是代表⋯⋯」他問。

「雖然我有喜歡的人⋯⋯但我不知我們是否合適⋯⋯因為我喜歡會音樂的男生。」柳桑榆認真說。

「是喔⋯⋯」他失落的說。

就在這個時候，我也開口對呂蘊晴說：

「喂，呂蘊晴，我們都相處一段時間⋯⋯」

加速

Pushhhhhhh

輕輕一推
直到gay廉覆下我

「我對拍拖沒有興趣。」她一槍直接爆我頭。

「什麼？」

「我對拍拖沒有興趣，這是真話。」

「不是想拒絕我才說？」

人家說不想拍拖，多數是因為不想跟你拍。

「不是。」

「那妳有喜歡的男生嗎？」

「沒有。」她想了一下，補充說：「我已很久沒有對男生心動。」

「那⋯⋯女生呢？」

「我也沒有喜歡的女生，男女都是朋友那種喜歡啦，之後再多也沒有。」

「真的嗎？」

「是呀⋯⋯騙你幹嘛？」她說。

「喔⋯⋯」

「對不起啦。不過，我想我也不是你喜歡的那種女生，因為我男仔性格得很。」她拍一拍我肩膀說：「而且你一定會遇到一個更好的。」

「嗯，好呀⋯⋯」我還是難掩心中的失落。

「對不起。」她深深的擁抱我，一個友誼式的抱，再說：「如果你不想再跟我當朋友，你就跟我講一聲，或是自動遠離我，我就會明白。」

「不會⋯⋯」

「你朋友的狀態好像不太好。」

不嬲都有理你

「他是呀，他本來就十分脆弱。」

「你不去安慰他一下？」

「妳去吧，我現在的狀態也不好，叫」

「那我去吧。」

大概我的眼神充滿着疑問，她似乎明白，就笑着：「不是啦，我只是害怕流淚和傷心的人，也不喜歡朋友傷心。」

說罷，她就去了安慰許諾天。

我坐在原地，為什麼不離開，我也不明白。

可能，因為我壓根就不相信呂蘊晴說不喜歡許諾天的話。

許諾天獨坐在沙灘外，過了一會，呂蘊晴緩緩走過去說：「卿家，剛才孤王身陷險境時，為何不救駕。」

「請吾皇恕罪⋯⋯我沒有心情玩下去。」他說。

他呆望着大海，說覺得黑邃的海合適此刻的心境。

她在他身旁坐下，沒有說什麼。

女女黎安慰自己都唔記得
睇黎之後發生既事...拎定胃藥先

喊咗

「溫子仁呢？」他開口問起我。

「他先回屋裏。」

四周，只有浪花的聲音。

「你已經好棒了。」她劃破寧靜，說。

過了數秒後，他仿似才意識到她說什麼。

「⋯⋯多謝妳。」

「一個有勇氣承認自己喜歡他人的人，總比連承認都不夠膽好，我覺得挺帥呀。」

「從未聽過妳會稱讚我。」

「不過我就會用好的一點手段追求女生。」

「好一點？」

「不明白就算，我晚一點教你吧。」

此時，海息平靜，卻是涼風四起，陰風陣陣。

「你可以唱給我聽。」她說。

「什麼？」

「你準備好的那首晴天，如果你想唱，就唱給我聽吧。」

「但⋯⋯我未完成。」

「沒關係。」

「也改得很差。」

「沒關係。」

「真的？」

「真的。」

「咳⋯⋯這首歌是一個雪戀上花的故事⋯⋯」他尷尬得要死，再說：「不然我直接唱副歌⋯⋯」

「好呀。」她不介意地說。

他唱出，帶着憂傷的唱出：
「冬雪輕飄
綿綿像火花煙霞
隨風飛
飄送到
枯萎的樹那桑影
命有所定
無緣分相見心傾
等不到夏天、春意臨日
我已不在你身邊

冬雪輕飄
綿綿像火花煙霞
隨風飛
飄送到
枯萎的樹那桑影
命有所定
無緣分相見心傾
當春又盛開、花艷全地
我已不在，不在」

應該係笑

笑緊

啱啦

有更多既文先有更多既歡樂

係傳說中既gay廉式happy end呀

明明呢招好似已經失傳咗好耐

除下耳機，〈回到過去〉的尾句完結，一開眼，仍是尖沙咀的海旁。

「我想不到你們躲在我們的身後。」我說。

「因為當時我們兩個都遮掩很好，你不知道也是正常。」他自豪的說：「看來我也有跟蹤人的天份。失業的話，也可以去當私家偵探。」

「那時的我⋯⋯真的失落得很出面嗎？」我說。

「當然出面啦。」

我還以為自己掩飾得不錯。

「可是，在我原本的記憶裏，我是記得你過來安慰我。」

「我也肯定我沒有，因為我在背後偷聽你們說話。」

「為什麼我的記憶會變得這麼奇怪⋯⋯」我說。

許多事都記不清楚，甚至是⋯⋯錯誤。

「你也說過，人的記憶不可靠吧，有時，可能會自欺欺人⋯⋯」

也許？

「不過，你真的沒有事嗎？」溫子仁問。

「怎麼這樣說？」

「總覺得，你是發生什麼事才急着找我們⋯⋯直覺。以前的你，什麼事都是自己扛，幾乎不災難級都不會找幫忙。」他指着我手上的考卷問：「好大鑊？」

「也算吧。」

合格者上天堂，不合格者下地獄，算不算大鑊？

因人而異吧。

對我而言，則是難上登天。

只不過，溫子仁的說話，在這麼多年後仍然適用在我身上，果然，我是沒有改變過自己。

一點也沒有。

難怪柳桑榆會生我的氣。

「也是時候找回柳桑榆？」溫子仁問。

一直都瘋狂出緊

原來有新故 遲左入

呢個idea拍日式温情戲幾啱feel

自己同其他人既記憶對比 其他好正
想睇被表白一方既記憶
男主最後會唔會太信佢地而唔合格

扣你五十分！

「嗯。」

我望一望手錶。

離日出⋯⋯還有一段時間。

還有時間的。

在海旁兜兜轉轉，最終在星光大道那邊找到柳桑榆。

她正一個人獨倚欄杆，迎吹海風。

凌晨時分的尖東如寂寞老人，一切事物都變遲緩、靜止。

「小姐，一個人嗎？」我開玩笑地說。

「你不像流氓。」

「我不是嘛。」

「我的意思是⋯⋯你根本就是流氓。」

「妳怎麼變得像⋯⋯她。」

「那時⋯⋯你跟我表白⋯⋯是真心嗎？」她問。

「當然是。」

「為什麼後續會變成這樣？」

為什麼⋯⋯

我也不太知道。

她深深的吸一口氣，問：「你們到底何時變得友好？」

「呃？」

「我只是好奇一問，你介意的話不說也可以。」

我回望溫子仁，他只是聳聳肩。

萬巴

好鍾意日本溫情劇

原來初戀係。。。

哈哈 Wow

平行世界的愛情故事

因為男主記憶中柳桑榆第一句同佢講既唔係花心而係人渣
好似關事 除非唔關事

「不，我可以⋯⋯」

我再次瞥了一眼手錶，應該還有時間。

我不肯定我們何時變得友好，但大概的事⋯⋯應該是從那件事起。

考卷，剛好來到這一題。

這一次，不需MP3機，我大概可以自己作答。

「幫助朋友的一次深刻經歷？（2分）」

「妳記不記得那一次舞台劇？」

「哪一次？羅密歐？」她問。

「不，是⋯⋯校慶那一次。」

「校慶⋯⋯」她想了一想後，說：「我們當主角那一次？」

「《睡王子》！我也記得，你臨危上場嘛。」溫子仁笑說。

「是⋯⋯」我瞪了他一眼，說：「是那段時間。」

時間又回到十多年前。

星光大道 都唔知幾耐無入過去
就快唔記得入面咩樣啦

喺温子仁嗰邊睇兩個都係花心

整咗好鬼耐

再推
可以轉行填詞了

是誰輕輕留下正評

咁嘅詞應該要乞食

素素粉

呢個故好睇到痴線... 巴打有冇其他類似呢種既作品？好想追下 未睇過你既故

話時話宜家個呂蘊晴係邊

Thx巴打
唔知你講類似作品係邊啲
但你可以去我紙言望下：
紙言:
IG:
FB:

佢㑹出場的

「呂蘊晴！你給我站住！」我追着呂蘊晴，二人在操場上你追我趕。

「啊啊！不行了，他快追上我啦，給你。」她突然轉身，把一封信函扔給溫子仁。

溫子仁接過後，反奔食堂方向，我又得轉身捉他。

自從溫子仁跟呂蘊晴相熟之後，他們兩個開始不時戲弄我。

這簡直是惡夢的開始，因為呂蘊晴鬼主意多，戲弄人的招數比溫子仁更高明，我則成了受害者。

雖然長洲之役，溫子仁的表白不成功，但他說這樣才有追尋的價值。

「就好像伊人般，可望而不可即的時候，那種感覺最美好。」

不如不追，一生都美好。

當然，他同時有跟其他女生曖昧和談戀愛。

「溫子仁，拿回來！」

「吓你那麼快就追到上呀。」我一手捉住他，他舉手投降，我順勢搶回自己的信。

「輪給你了⋯⋯真是⋯⋯」他喘着氣說。

我拿回信，咦，那麼輕的？一打開，裏面竟然是空的，我轉身望住溫子仁。

「你又不是不知道她的聰明，她交給我時，已經是一個空封啦。」他攤攤手說。

媽的。

回到課室，她早在自己的座位讀我的信，笑得一時拍枱一時拍大腿。

我乘機一手搶回，她嘩嘩大叫。

「好好笑嗎？」

「苦榮，我還未看完呀。」她說得好理所當然。

「看妳自己的。」

「可是⋯⋯我⋯⋯」她強忍笑淚說：「我⋯⋯不會寫出⋯⋯我是月亮，你是⋯⋯星星這些句子呀⋯⋯」

「好好笑！？」我板起臉孔問。

她一秒變回正常的臉，可是再次禁不住笑說：「對⋯⋯對呀⋯⋯笑死。」

可惡，望見她這樣大笑，我也忍不住自己笑起來。

「有什麼好笑不預我！」溫子仁此時來到，問呂蘊晴說：「到底怎樣？」

「他寫：『你是我的星星～你是我的太陽，我是月亮，離了你就失去光芒⋯⋯』」

我馬上用手掩住她的嘴，阻止她繼續說下去。

「妳怎麼能背到出來啦？」我奇怪的道。

「我看一遍就記得啦。」她自豪地說。

「肉麻呀。」

「只是⋯⋯」

「你不是想寫這些給柳桑榆嘛。」

「不然呢？」

「人家是校花呢，年中都不知收多少封這樣的情信啦。這些千遍一律的東西，她怎會看得上眼。」

「那我應該寫什麼？」

「應該⋯⋯」

此時上課鐘已響，我們要回去自己的班房，準備下一堂的書。

「現在又不想教你了。哎，真是笑死我。」

這麼善變，妳是貓嗎？

當我們離開班房時，呂蘊晴仍在笑着，只是當我們走到走廊，從玻璃窗看進去，她的臉孔好像有那麼的一點點失落。

是我的錯覺嗎？她好像有一些事在煩惱。

本來我也以為是自已多心，但她的不正常表演，讓我更確定她是有問題。

話說，我跟呂蘊晴同修文學班，平時上堂時，簡直就是火星撞地球。

文學有兩大內容，一是賞析，另一是作文。

我們的戰場多數在作文上，作得好或差的文章，多數都會列出然後由老師讀出，讓大家賞析。

呂蘊晴是經常榜上有列的人，而我也偶而有佳作，結果作文就變成我們的戰場。

「良知是我們唯一不能缺失的東西。戰國屈原、南宋文天祥、晚清譚嗣同、林旭、楊銳、楊深秀、劉光第與康廣仁等人，蕩氣迴腸，風骨猶在，前人皆以死證生，彰良知之可貴。不像某些人丟了狗肺，沒良心又好色，欠缺五維，例如姓許、字色魔、號淫賊的諾天同學便是表表者。」

老師評：前段舉例得當，推論合理，惟後段用例欠說服力

「呂氏春秋正好跟我們說明一個道理，
蘊含無窮智慧的歷史教訓曰，
晴天順境也好，雨天逆境也好，人類最萬變不離其宗的就是性！
食色性也，人繁衍的本能，只是有些人會飢不擇食，
屎也要吃，這種人就是違反物競天擇的機制下淘汰。」

老師評：藏頭詩有創意，不過要用得其所，拿同學來當開笑太低俗。

而今日上堂時，我作了一首打油詩諷刺她。

一隻蚊子吃臭屎，津津有味奶腳趾。
一手打向死螥蠅，原來是個呂蘊晴。

她聽完之後，只平淡地應道：「喔⋯⋯」

換作平常，她一定揮筆三千字罵得我狗血淋頭。

她竟然這樣的反應。

一定有什麼事發生。

旮巴

Live jor
正皮而俾 加速加速

正

先前說過，每年學校校慶的壓軸重頭戲都是舞台劇。

我會做戲嗎？當然不會，所以主角當然沒有我份，但呂蘊晴和柳桑榆兩個都是演戲天才。

結果，當校慶的舞台劇要人時，她們就找上我跟溫子仁當後台人員。

反正，我們也沒有事幹，要我們溫書麼？也不會，就這樣答應了。

所謂後台人員，就是打雜，當人們說要梳化時，你就得搬梳化上舞台；人家說戲服時，你就得幫人換戲服；人家說⋯⋯

「苦榮，我想要吃燒賣。」呂蘊晴扁着嘴說。

正評留名

情愫呀gay廉

藏頭詩好正
正評 加速
好青春好甜啊，好笑又好睇

四角大混戰

Gay廉

好掛住你

就咁睇似呂薀晴鍾意左主角?

紙言有翻情詩睇

西樓你真係幾好文采，睇得好過癮

我鐘意蘊晴多啲

今日一次過追到live,好正

Lived

唔該巴打

我都掛住你

喺屋企好悶
想睇文冇文睇

呢啲唔叫文采啦

一陣出 有人實有文
陪住過新年

有啊有啊mon實你個post

呂蘊晴說要戲服時，你就得幫人換戲服

睇嚟呂蘊晴係鐘意許諾天，之後更加會發生一啲事，一係蘊晴就死咗，一係就絕交，而許諾天嘅死可能都同佢有關，呢個測試後面應該係要佢記起自己點死。

「妳自己去買呀，我又不是你哥哥。」

「人世間，人情的冷暖，果然⋯⋯世情如紙薄⋯⋯」

「你就幫妳去買啦小氣鬼。」呂蘊晴身邊的朋友，張文靜也說。

她是演員之一，主角的朋友。

我對張文靜的最大印象，就是她想做壽司師傅，夢想是開壽司店。

「妳們不是在休息嗎？」我問。

「休息就是休息嘛，如果休息還要走動，那樣就破壞了休息的合約精神？」呂蘊晴又在一本正經的胡說八道。

「張文靜去買不就可以？」

「我要去買壁報比賽的材料，遲些要用，你幫我呀？」

壁報比賽？

對，我們學校非常重視這些無聊活動。

做得不好⋯⋯會死人的。

「而且⋯⋯柳桑榆也想吃。」她說。

「真的嗎？」

「桑榆，妳是不是也想吃燒賣呀？」

「對呀。」柳桑榆應道。

她對我單一單眼，顯出一個勝利的樣子說：「拜託你了。」

「妳好樣的。」

經過門口，各個同學都在佈置舞台劇。這一次舞台劇是叫「睡王子」，反正就是睡公主的反串，最後都是帶出叫人不要愛得太遲這些陳腔濫調的訊息。

買好燒賣給她們，又繼續的開始排戲，這時我跟溫子仁都沒有什麼事幹。

「喂，一會放學去不去打機。」溫子仁問。

「嗯？」

「反正明天是星期六嘛，打機打晚一點就可以。」

「也⋯⋯可以，我跟老爸說一下。」我說。

盯着手機良久，我不知不覺發起呆來。

「喂，不是要跟你的父親說嗎？」

「嗯對呀。」

幾分鐘後，我發了一通訊息給他，就馬上把電話關機。

「喂，呂蘊晴說她也去。」

「她也去？她會打機嗎？」

「不知道呀，她說未去過要見識一下。」

「你已經跟她寄訊息啦？」

「當然。」他自豪地說。

溫子仁跟呂蘊晴同是3台，而是我是人仔台，自然不會跟他們寄訊息，除非我想破產。

豬巴

禾刀系人仔台

放學後，等好呂蘊晴，我們便一同前往網吧。

呂蘊晴果然是沒有說謊，她是第一次去網吧，因為她甫進去就哇哇大叫，事事稱奇，雖然我就不覺得那裏有什麼值得大叫。

開好單，電腦也開機後，她便問：「你們在玩什麼？」

「都是靈劍江湖、墨香、Heat Project之類，妳呢？」

「我在家都不打機。教我玩吧。」

教了她玩靈劍江湖，她說好無聊。

「我怕玩槍Game妳會更不喜歡。」溫子仁說。

「為什麼？」她問。

「因為槍Game是一種講求速度、神經反應、判斷、腦力的遊戲，妳試一場就明白了。」

我手指靈活的切換「，。」二制，快速買彈，她則嚷道教她怎樣射人。

哼，新手就是嫩B呀，沒法子。

看來，她過一會就嘩嘩大叫的說「不要不要」、「為什麼欺負我之類」。

少女，世界可是好殘酷的，弱肉強食。

就讓我帶妳見識這真實的一面吧。

「妳左鍵按下去就是射人了。」我隨意教了她最基本的操作，反正她過一分鐘後就是我子彈的魂亡，也不用執著太多。

幾下槍聲的響起，她問：「是不是這樣，哎呀！射破了他的頭。」

「⋯⋯對。」

「那個人是誰？」

「我⋯⋯」我說：「妳好運而已⋯⋯好運而已。」

「咦，我又射破了他的頭，這個人是誰」

「是我⋯⋯」溫子仁說。

連下來的數場，我不是被她一槍爆頭，就是溫子仁被她手榴彈炸死。

我跟子仁面面相覷，如果她不是扮豬吃老虎，那麼她就是射擊天才。

反正，兩樣我都不想承認就是了。

「可不可以認真一點？」我對溫子仁說。

「好，剛才只是熱身，現在才是真正的開始！」

兩個台都係垃圾
不用細分

終於，我們兩個人多年的默契發揮出來，組織攻勢、埋伏殺敵，一步一步把她逼入死角，走進絕境之路。

看見了。

她就在眼前。

盲點位置，完全看不見我。

這次⋯⋯

這次⋯⋯⋯

終於要勝利了⋯⋯！

「呵⋯⋯好悶，我們轉Game吧。」她打了一個呵欠，然後瞬間把遊戲關掉。

溫子仁呆了，我也愣住了。

「為什麼⋯⋯我們⋯⋯正殺得興起。」我問。

「槍Game太暴力，不好不好。我怕未來會有暴力傾向。」她假裝憂心的說。

媽的⋯⋯這是什麼理由？

妳本來就暴力傾向好不好？！

Sms年代無朋友

早啲識我
同你sd到天荒地老

我們之後轉玩一會墨香。

「基本上就是打怪升等練功的任務。」

她說她喜歡武俠風，所以非常喜歡。

教曉她組隊打怪買秘訣後，我們的時間也差不多。

付完錢在網吧的門口外面，她忽然說：「我們去唱通宵K吧。」

「通宵K？」我問。

「反正明天又不用上學。」她說。

她好像不想回家，是我的錯覺嗎？

溫子仁當然第一個說好，因為可以跟呂蘊晴多見幾面，可憐我也被逼去唱K。

溫子仁叫了幾個同學來，其中兩個是于日秋和王臣風。

于日秋是溫子仁以前的其中一個女朋友，思想新穎的人。她跟溫子仁的關係非常複雜，難以用三言兩語用表達。總之她跟溫子仁從未辦理過分手的手續，但他們確是分開了，而她只說：「目前的我，還是視你為結婚的對象是你。」

之後他們便各有各玩，互不干涉，看得我目瞪口呆。

而王臣風，只有四個字去形容他，高大威猛、音樂全才，身邊的女朋友換畫速度極快，快得猶如女人的心情變化。

也就是柳桑榆喜歡的人。

當時的我，對王臣風的有一種莫名奇妙的崇拜感，覺得他一舉一動都甚有魅力。

我覺得，或多或少是因為自己心儀的女生正喜歡他，一種變異的愛屋及烏心理。

呂蘊晴馬上就跟他們打成一片，玩得極為開心狂歡。

「祈求與他車廂中私奔般戀愛，來跟我一起唱！」

「哪裏有彩虹告訴我，能不能～喂！你為什麼不唱呀，苦榮！」

「I am a big big girl.」

呂蘊晴喜歡的大多都是外國英文歌，我是不太懂欣賞。過程中，我只覺得⋯⋯她好像有一點不開心，不知是不是我誤會。

「傳說，世間每個人⋯⋯」

「不唱歌？」呂蘊晴唱得臉頰粉紅，坐在我旁邊唱着雜果賓治說。

「妳⋯⋯」

我記得，她的確是有不開心的事發生，所以今天才故意不想回家。

「什麼？」她問。

「沒有⋯⋯」

「為什麼你有話總不能大大方方的說出來，像個女人一樣。」她說了這句，又跟他們投入唱歌。

聽呂蘊晴唱歌也是一種享受，而且她跟王臣風唱歌時，王臣風配合她的和音，更是令全場都為之動容。

最終我們唱到清晨六點，筋疲力盡才回家。

雖然過程中，我還是吃花生多。

臨走前，呂蘊晴只說道：「我再去吃早餐。」

「我陪你吧。」溫子仁說。

「不用啦，你回家睡覺就好。」她說。

除夕仲有無人

到！！！！！

Hi

正仲有三個 咁繼續出住過年

新年快樂

「不會，反正清早一個女生回家也不好。」他再道。

溫子仁向我打一個眼色，我就知道我要先行自己回家，好讓出空間給他們。

不知道于日秋是怎樣想呢。

「我也想吃早餐，一起去吧，我知道附近有間餐廳不錯。」王臣風說，結果兩人行變為三人行，溫子仁的如意算盤打不響了。

「如果不開心，妳也不用自己一個人收藏內心啦。」我輕聲的對呂蘊晴說。

她回眸給我一個不知是什麼的眼神，我猜，應該是有點驚訝的眼神⋯⋯

回去時，我跟于日秋同一班巴士。

「妳⋯⋯現在還好嗎？」

「挺好。」

沉靜真是尷尬。

「其實溫子仁這樣，妳真的不介意嗎？」我問。

我指的這樣，是在她面前追另一個女生。

「不介意，為什麼介意？」

「有時不明白你們的關係是怎樣。」最起碼我不能理解。

「男生在這個年紀是未玩夠，如果我們太早在一起，最終一定會感情變淡而結束收場。」

「所以？」

「我們各有各玩，直到長大才一起結婚吧，結婚不是講什麼，而是講一個時機。」

「如果那時他已經不愛妳呢？」

她沒有回答這道問題，只是笑一笑，一個仿佛告訴我答案的笑容。

回到家中，清晨的陽光尚未灑落到家裏的客廳，只停在窗台的位置。

本來靜謐的房間，傳來一絲絲的鼻鼾聲，我打開門一看，果然是老豆。

熟悉不已的聲音。

我的心和身體都在顫抖，冷汗冒出。

我站在原地良久。

「嗯⋯⋯你醒了？」

「對呀。」

「是不是想吃早餐，我煮給你食。」

「不用了。」

「餓就不能忍。」他起身走到廚房，打起雞蛋來，像母親一樣，她最喜歡就是每一朝早煮炒蛋加腸仔給人當早餐，腸仔是烘的，三分焦。

「呯」一聲，父親不小心把蛋打瀉滿地。

「如果⋯⋯母親在，一切的事就不會這樣。」

「都是你的錯。」

父親的手停下來，背影顯得遙遠。

我不敢再看他的反應，徑自奔出門口。

走到街頭，無止境的溜走。此時，電話卻響起。

是訊息，是呂蘊晴的訊息。

『苦榮，為什麼你會猜中？』

『猜中什麼？』

『我不開心。』

『我相信許多人都看得出，不止我一個。』

『故作聰明啦你。』

『小姐，我跟你好像不同台。』

我這樣說完後，她就沒有再寄訊息給我。

新年得啲文陪住我

仲有我

2019啲文好似少左

好懷念以前send message俾唔同台追女，結果兩條友一齊俾各自屋企鬧爆呀

公道啲講，我呢邊仲係2018

文呢

直到夜晚的時間，我再次接到她的電話。

「你現在在哪？」

我們在尖沙咀的一間M記相見，這是深夜時分，我都不確定她有沒有睡過。

她沒有說什麼，買來一盤士多啤梨新地和奶昔，徑自吃起來。

我也隨手拿起一個。

吃到一半時，她問：「你怎麼不說話。」

「妳叫我出來都是想我陪你吃新地吧。」

「你不問嗎？」

「妳想說自然會說啦。」

「到底有沒有一個好一點的家庭，如果有個五星級的家有多好。」

「可是五星級的家也有許多衝突呀，苦媽跟苦公的心結，苦榮跟苦媽的衝突。」

「原來你也有聽那個廣播劇？」她顯然十分驚訝。

「不然你以為我只有個樣子像苦榮？」

她被我這一句逗笑。

最勁好似係欠咗千幾蚊電話費

Count Down完番黎追
Happy new year!!!

我都想去
Happy new year

「妳笑得很好看，應該笑多一點。」

「那你最喜歡哪一個角色？」

「當然是我自己啦，有性格。」

「你才不是有性格呢，自大又想受女生歡迎，又怕沒有臉子，跟同學說自己的母親是工人，害苦媽哭慘了。」

「那妳覺得誰好？」

「當然是我啦，小苦妹，又可愛又聰明又為家人着想。」

「是嗎？你只是一個死𡃁妹而已。」

她有點感觸的說：「其實，我是挺喜歡苦榮，雖然他串小苦妹，但其實內心很維護家人，也敏感家人的需要。也喜歡苦媽的細心、苦爸的為人設想、苦公的搞笑⋯⋯如果我的家也可以這樣就好。」

就係咁溝咗蘊晴bb

2019輕輕一推

新年快樂Gay廉

咁睇 其實好夾
好過正係睇樣去揀女神
Btw 新年快樂

「每一家人都總會有問題，但他們都是愛對方的，記得苦公說過那一個故事嗎？」

「什麼？盲人與啞人那個嗎？」

「對呀，啞人總是把自己喜歡的菜給盲人吃，但他不懂表達自己，其實大家都是愛對方的。我想，每一個家庭的父母都是一樣的。」

「或許吧⋯⋯但我爸爸有點不同。」

呂蘊晴的父親是一個商人，一個非常有名的商人，擁有一個動人美麗的妻子，在外人的眼中，他們是美滿和模範的家庭。

但形象跟內情是可以完全不同，其實她們的家庭並不美滿。

「在我年幼的時候，我已經知道父親跟母親不是睡在同一間房間。

原本我以為普通的家庭就是這樣，爸爸媽媽會分開房間睡覺。

直至我小學的同學告訴我，這樣並不是正常。

爸爸媽媽很少有交流，眼神的接觸、或是對話、心思在同一張餐桌上食飯的機會也少之又少。原因，爸爸總是工作到很晚，然後就回到自己房間，不然就是跟同事在自己的書房開會。我見爸爸的機會很少。

在我的幼稚園畢業、小學畢業、甚至中學入學，他也沒有參與過任何這些聚會。原因我明白的，商場如戰場，要管理一間大公司，要花費很多時間精神和心力，不然的話，就會連累許多跟你打工的人。

只是，偶爾的一年生日，我也想跟爸爸慶祝。

對他最深刻的相處，是為他泡咖啡時，要落是½茶匙的糖和三分一湯匙的奶。還有小時候他教我踩單車的那一刻，陪伴我去踩去跌，手沒有離開過我的背後，直至我學曉踩單車。

我也很少見到媽媽的笑容，只有在她接到電話，打扮花枝招展的時候，才會偶有看見她的笑。

只是她的笑，並不是因為這個家庭而笑。」

上帝似乎很公平，在你人生哪裏多添，就在哪裏多取回一些。

畢竟人的精神是有限，一個人不可能同時專注工作，又能關心愛侶，母親喜歡上另一個男人，而父親也不打算追究，大概是自知有虧？雖然這根本不能當成出軌的理由，他們的家正要搞離婚。

「當他們兩個人問我，到底選擇要跟哪一個時，我的心就會很慌亂。可不可以兩個人都不選，我不想選擇。」

「雖然痛苦，但始終是一個現實問題，那妳喜歡哪一個多一點？」

她覺得⋯⋯父親的距離好遠。

從來都少時間會看見父親，而且不解溫柔。

「父親是一個很喜歡吃雲吞麵的人，他常常會趁工作半小時的空檔，到舊區的小店吃一碗雲吞麵，我知道了，就自己學包雲吞，希望他喜歡。只是，他忙得麵都糊開了，也沒有時間去品嘗。」

「我相信你父親是想給妳一個好一點的家庭才會這樣。」

「或許⋯⋯吧。每當我氣他時，我都會這樣說服自己，不過⋯⋯我也不能否認自己內心的慾望，就是偶然生日想他陪在我身邊。」

「我明白，真的。」

「苦榮，我未曾跟人說過這些事。」

「那我是不是很榮幸。」

「所以你說出去的話，我就殺了你。」她笑說。

「呵呵，當然不敢。」

我想，自己見識到呂蘊晴的其他一面，就是撇除平常愛開玩笑的一面，她也是一個會憂傷的女生。

一個再怎麼愛笑的開朗女生，心靈的深處也會有一個地方是陰天，下着不見太陽的大雨。

「我在想，如果可以給我一個五星級的家，我放棄一切也願意。」她幽幽道。

「五星級的家那麼容易就能得到喔。」我笑說。

「你錯了。」忽然，她認真的望着我說。

「什麼錯了？」

「不是每一個人都知道我不開心，只有你看得出。」

她打開MP3，拿出耳機，把一邊塞給我。

「一定要聽嗎？」我問。

「你說呢？」她假裝一個兇狠的眼神。

是陳奕迅的單車。

一首在控訴父親的歌，是不是她的心聲 ？

「可不可以借你的肩膀來睡一下，有點睏。」

我都還未說，她已經徑自靠在我肩膀睡着，看來她真的很需要休息。

到底她有多久沒有睡個好覺？

聽着單車，我們兩個也進入夢鄉。

薀晴都考緊試？

嗰個年代仲有人用mp3
sor我係咪太老

我們兩個也睡得醉死夢生，待早上有職員來清潔，我們才斯斯然醒來。

「幾點⋯⋯」她打了一個哈欠問。

「七點多。」

這時，她不斷的拍打我的肩膀，我還在奇怪她在幹什麼，直到我感到肩膀的位置有點溫熱的濕潤感。

我想轉頭一望，她卻按止我的頸，抿嘴尷尬的說：「不準看！」

哪有人睡覺睡到流口水⋯⋯

「小姐，我的衣服耶。」

「現在不就是在幫你抹乾啦。」她說。

用生氣掩蓋自己的出醜，我還是第一次見呂蘊晴臉紅。

鍾意故事就正評 留言 推畀更多人睇到
係免費娛樂下對作者一個支持

至於投訴／追擊就去呢度：
IG:
FB:

BTW新年快樂，祝新一年大家心想事成

我願望係希望你出多d故同有實體書出！

好好睇啊

緊係叫蘊晴bb跟daddy 之後溝埋佢 咁樓主就fatfatla

LM加速

用緊iPod了

苦榮同老豆個part 唔係好明

苦榮可能要你有聽先明
但無都無乜大礙

「跟我來廁所。」她推我到女廁，我拉住門口不入說：「女廁喎。」

「別婆媽啦，我又不能進男廁。」

那我就能進女廁嗎？

最後，她用清水和大量的廁紙把我的衣服弄乾，只是我的衣服經過一番蹂躪，已由T-shirt變成跌肩性感裝。

「不錯呀，這樣挺吸引，哈哈哈。」

「哈哈哈。」我也假笑起來。

我把她送回家後，就徑自回家。

回到家後，登入Msn，她就馬上說話：「回到家了嗎？」

跟爹地就死得

好感動 豬巴

「對呀，剛回到。」

「你還沒未睡嗎？」

「沒有，妳呢，捱夜是女人的天敵，還不補眠。」

「本小姐天生麗質。」

「健康跟卡數一樣，遲早要還。」

「那我先上床。」她說。

結果，我們只是由MSN轉戰到電話。

「有沒有談過戀愛？」她在電話裏問。

「沒有⋯⋯」我說。

「一次也沒有？」她驚訝地問。

「哪有機會。」

我把溫子仁教我的第一次表白告訴她，她笑得失常，電話接下來的數分鐘都被她的笑聲充滿。

不得不說，她的笑聲如琴聲清脆好聽。

所以死咗 搞到要考試

花心本性要出現了
咁樣只會害左兩邊

幾時出書啊？

「笑死我了，你這樣哪有女生會答應。」她說。

「我也不知道那時為什麼會聽信溫子仁這個笨蛋講的話。」

「再沒有機會了嗎？」

「沒有啦，之後我就沒有再喜歡上其他人。」

「直到柳桑榆？」

「嗯。」

我抱怨道：「不公平，只有我一個人在講，妳呢？」

「我什麼？」

「妳的感情史呀！」

「你先說完啦。」

「妳講先。」

「不，你先說。」

「妳先講，不然我不說了。」

「好吧好吧。」她終於投降，沉靜一會，才說：「其實我只談過一次戀愛。」

「講大話！」

「真的！」

「哪會是這樣。」

「我整個小學跟初中都忙着家中的事⋯⋯頂多頂多對小六一個男生有好感吧，他是一個溫柔細心的人，當我為家事而哭時，他會紳士地遞上紙巾，他那時候還會送7-11的世界盃公仔哄我開心，不過升上中學之後就再沒有連絡。」

「之後就再沒有喜歡其他人？」我質疑的問道。

「那我問你啦，喜歡一個人的感覺到底是怎樣？」她反問。

「嗯⋯⋯」我回想一下遇見柳桑榆的感覺，然後說：「大概是⋯⋯你會直覺很敏銳，經常猜中她在哪裏出現；遇見她時，會心跳加速；望着她的眼時，會有一股甜絲絲的糖漿注入內心；當她不開心時，會擔憂；當她開心時，會為她的笑容動迷。一天的天氣，是陰或是晴，不是取決於陽光與雲，而是她的心情和笑容。」

「還有就是⋯⋯會為她徹夜失眠，因為太想念她。」

「呵⋯⋯看來你真的很喜歡她。」

「還可以吧⋯⋯」

「那你喜歡柳桑榆什麼？」

「嗯⋯⋯」

「不用說了，一定是人家漂亮。膚淺的人。」

「喔你不喜歡帥哥的？」

「欣賞跟喜歡是兩碼子的事，可是我覺得照你的樣子，十年也追不到人家。」

「卿家有什麼高見。」

「依小女子之見，皇上應採欲擒故縱之計。」

那天，我們聊電話聊至天光，好像有說不盡的話題，說好的早睡也老早就拋諸頭後。

唔知呢

第二天的清晨，父親已經不在家，大概上班去。

我來到屋企樓下的一間雲吞麵店，想吃一碗雲吞麵打發早餐，只是在我的旁邊作出一個西裝骨骨的中年男人，大概40多歲，頭髮全白，正大快朵頤地吃着麵條，過程中不斷地看着手機，眼睛在手機，嘴巴則在吃餛飩。

這個人好眼熟，好像在哪裏見過。

不過我沒有太在意，速速吃完麵就回去。

只因今天需要回校綵排，當一個苦力。

回到學校，溫子仁只孜孜不倦地跟我投訴，那天王臣風的加入，害他跟呂蘊晴無法獨處。

「他那個人，都不知懷什麼心腸，自己都那麼多女生喜歡，還要插一隻腳下來，一定是見我家的蘊晴可愛，又打什麼壞主意。」他一邊佈置場地，一邊說。

「打壞主意的人怕是你吧。」

「什麼呀，我才是最純潔的人啦。」

「你不顧于日秋的感受可以嗎？」

依舊都係忌廉式嘅happy
就嚟投訴你影響各大巴絲心情

「又不是我說分開。那個女人只說些奇怪的話。」他幽幽道：「什麼以後才一起，哪有可能。」

「那你有沒有發現『你家的蘊晴』其實有點不開心？」

「有嗎？」他側一側頭問：「那倒看不出。」

我忽然想起，她說的那一句。

不是什麼人都看得出她不開心。

「你關心一下人家啦。」

「當然，有沒有說是因為什麼不高興？」

「這方面你自己去問她倒比較好。」

當幕後的人員真是苦不堪言，最早的回校，最晚的離開。

我們開始佈置場地後一個小時，演員才斯斯然的回來。

呂蘊晴回來後，我們對望了一眼。

「Hello！好肚餓呀。」她摸着肚子說。

「蘊晴！」溫子仁熱情的說。

「那就去買燒賣吧。」

「一會啦。」

我們如常的說話，仿佛昨天無止境的電話聊天是不存在。

不久後，柳桑榆也回來。

我們只尷尬的打招呼，就沒有其他說話。

自從上次長洲之後，我總覺得她好像有避開我的意思。

不是我多心，而是現實。

也因為這樣，我多了留意她跟王臣風的相處。

而這種心像被螞蟻嘶咬的感受，我不喜歡。

我唔明 我都未入正題
唔好投訴me

錫翻

認真，之前d故其實都唔係真係好sad 呀

點解我又咁早入左黎

咩話 褲都除埋未入正題 投訴

Yeah 咁我唔要座右銘了

舞台劇的排演一連幾天無間斷的開始，每天早上排劇，晚上也排劇。

最幸苦是演員，呂蘊晴是第一女主角，自然戲份最重的是她。

不過我的焦點多數也是集中在柳桑榆身上。

而我們也只是擔擔抬抬而已，談不上辛苦。

說起來，這套劇叫睡王子，但那個王子基本上沒有什麼對白，只有醒來後一句說話，真好笑。

為了方便，這幾天的早餐和晚飯我都是在外面解決。

不是快餐就是茶餐廳，吃得有點厭，因此，這天我又回到那間雲吞麵店。

這次，又撞回那個40多歲的西裝男人，還是繁忙的按着手機。

本來我也不太在意，直至我聽到他說的一句。

「蘊晴的表演我不來了。」

呂蘊晴的爸爸。

不知道是否上天的緣份，讓我竟然在這裏遇見他。

好像呂蘊晴說過⋯⋯他的確是喜歡雲吞麵⋯⋯

只是沒有想到，口中的舊區小店是這一間。

我的心在忐忑不安，此時的我，不知為何緊張起來。

sorry overruled

太遲入

搞到我而家要追故 每隔5分鐘就忍唔住入黎睇下有冇新文

緊張什麼，他根本就不知道你是誰？

可是有家長在附近，就是有點不自在的感覺。

他點了炸魚皮，而且還有一碗細蓉雲吞。

他直接吃起魚皮來，然後倒大量辣椒油落雲吞麵裹，剛想吃一口時，

「啊⋯⋯」我忍不住大叫，發現自己叫了出聲。

「怎樣了。」

「這樣會不好吃，太辣會完全蓋過雲吞麵的湯味和雲吞的鮮味。」

「那應該怎樣？」

我自己剛來的那碗，加上少量的辣椒油說：「雲吞麵本來的味道已經足夠，如果要用辣吊味，則加1/2匙的辣椒辣是最合適的。」

加好，拌勻後，我把自己的那碗給他。

「試試吧。」

「你呢？」

「我吃你那碗就好，反正我吃慣，你未試過應該試一試這一碗。」

他嚐了一口，眼神為一讚嘆的說：「果然好吃，鮮味不少。」

「對吧。」

「真不錯，先前我還加太多辣椒。」

「魚皮沾一點湯會更加好吃。」我示範一次，把魚皮沾湯，一、二、三，秒後把魚皮拿上來。

「試試。」

他照我方法去做，果然是諾諾稱善。

「小小年紀，已經這麼懂吃。」他笑說。

「是叔叔你不習慣吃平民食物而已，一看就知道你是上流社會的人。」

「不是，我只是孤陋寡聞。」他想了想說：「想起來，我女兒應該跟你差不多年紀。」

「不見你帶她來吃飯？」

「她不太喜歡我。她從小就喜歡母親多一點，這也合理，我總是忙着工作，一年都沒有幾天在家裏陪她，每次我都答應她，要去她的畢業禮，每次都爽約。連自己都覺得不好意思。」

「叔叔你的工作很忙？」

「人，到我這個年紀，只會想給家庭多一點，未來不知未來事，趁着市道還好時，有多少錢就賺多少錢，我不知道自己的公司仍能存活多久，為她們保存多一點保障也是一件好事。」

「不過，也有可能她需要的根本不需這麼多，她需要的只是你的關心。」

「或許吧，一切都已經太遲。」

「叔叔，其實我是呂蘊晴的同學。」

他忽然變臉，態度一百八十度的轉變問：「你是誰？」

又live咗

OK收到曬，自動消失先

唔好呀座B

老豆殺天天

：你係邊個，係咪想溝我個女

已經feel到忌廉經典招牌sad end

頂 我都係人仔台sd去3台
sd到破產咁制
不過後尾對方轉埋過黎

蘊晴咁既女仔好難無人鐘意架喎

當左係男朋友

「叔叔，其實我是呂蘊晴的同學。」

他忽然變臉，態度一百八十度的轉變問：「你是誰？」

「屌，咪話咗係呂蘊晴同學」

我都係咁
多人鍾意同想拍拖又係兩回事

睇你依個故，想番起好多往事，好心痛

咁你係過分咗少少嘛，個個故都要等人痛下先得
<有啲部分睇完就咁嘅樣

開心故嚟

live左

痛係因為你嘅經歷或者對故事有共鳴啫
關我咩事

但即使你唔愛我我都愛你

文 已經一日先走入黎一次都咁快睇哂

我還來不及解釋，他已走出小店，轉眼間就上到他的座駕，發動引擎準備離開。

他大概把我當成想騙錢的壞人。

我跑出馬路，對着他大叫：「對，你可以不信我，選擇離開，但你的女兒呢？你甘心就跟她這一生生死不相往來嗎？」

隔着窗，他大概什麼也聽不到。

車子還是照樣開動，準備轉入馬路。

這個時候的我，做了一個很愚笨的舉動。

人，有時就是缺乏思考，做出不可理喻的事。

我想，那個時候的我，腦海只想起從走廊玻璃窗望到呂蘊晴的失落眼神，唱K時落寞的表情、還有那一晚在M記的說話。

我總覺得⋯⋯這個模樣的呂蘊晴不像表時的她。

我不喜歡，非常不喜歡。

嬉嬉哈哈的她，才比較可愛。

就是這樣，腦海只有這些的我，雙腳完全沒有經過大腦的思考，什麼後果也沒有理會，就踏出馬路，擋在車前。

「咯！！」

一下刺耳的刹車聲傳出，我才意識到自己在幹什麼。

你問我害不害怕？

非常害怕。

你問我後不後悔？

非常後悔。

不過從結果論來看，我的確成功使他刹車。

「我知道她一直都很喜歡你。」我說。

他從車下來，一臉茫然地望着我。

大概想不到，我的第一句是這樣。

我把呂蘊晴那晚對我講的事，巨細無遺的告訴他，因為他是比我更有需要知道。

「想不到她是這麼想，我真的從不了解自己的女兒。」

「可能富裕的生活，也比不上一個實形可見的爸爸⋯⋯他對自己的愛來得可貴呢。」

我是不太明白有錢人心思，但我相信大部分的人也會寧願要一個愛自己的父親。

「你說得對，我們太少溝通⋯⋯」

「現在還有補救的機會，未來我們會有舞台劇的表演，到時你可以來。」

「我看一看時間吧。」

「我相信，有些事件過去了，未必能夠補救，但現在還有改變的時候，就應該盡力去改變。」

「好，我知道了，謝謝你小伙子，教了我食麵還教我家庭的道理。」

「呃⋯⋯不敢。」

「看你不顧危險也要截停我，向我講我女兒的心事⋯⋯你喜歡我女兒？」

因為少咗你推

舞台劇。

老實說，每年學校的舞台劇都吸引大量的家長進場觀看，這本來是一個重頭戲，因為Miss 鄭治下旳舞台劇都是有質素，質素的保證是不斷訓練的成果，而且壓力便落在演員身上。

我們在後台時，已經看到滿是家長。

「嘩⋯⋯這麼多的家長來。」

「坐滿整個禮堂。」

「我的道具呢！」

「戲服破了，怎麼辦怎麼辦！」

演員多，背後的工作人員更多，我們的後台基本上是亂成一輪。

而我就沒有什麼壓力，我只是後台一個執道具的工作人員。

「有沒有人見過王子？」

「他好像去了廁所。」

「找他回來吧，馬上就開始表演。」

「柳桑榆，妳最好穿好戲服沒有，一會妳第一個出場。」

「好⋯⋯」柳桑榆她看起來沒有什麼精神，面色也有點蒼白。

趁着其他人都在化妝的時候，我便問她：「妳沒有事嗎？」

「沒有⋯⋯」她微微笑說，語氣給人感覺病弱。

「是不是舒服？」

「一點點⋯⋯」

「什麼痛？」

「呃？」

「是不是什麼地方痛？」我問。

「⋯⋯」她聲音小得我幾乎聽不到，我再靠前些，終於聽到她說：

「生理痛⋯⋯」

說罷，她臉上一陣尷尬的緋紅。

「妳等我一下！」我跟Miss鄭聲稱我要去一下洗手間，轉頭偷偷的離開學校，跑到附近的7-11，再用最快的速度趕回來。

幸好只是十分鐘的步程，不到幾分鐘，我便跑回來。

「你為什麼滿頭大汗？」柳桑榆問時，我把必理痛藥和水交給她。

「嗱，妳快點吃吧，食完應該會好一點。」

「你跑出去就是買藥？」她有點驚訝的問。

「不是，我買糖，」我把彩虹糖揮一揮說：「見到就順手幫妳買而已。」

「小賣部沒有糖賣嗎？」

「7-11的比較好吃。」我撒了個謊。

「呵⋯⋯多謝你。」她把藥連水送服。

過了一會我再問她：「有沒有好一點？」

「好點⋯⋯謝謝你。」

「加油！」

「喂！到妳出場啦。」

她報以一個微笑，就準備出場。

「想不到你這種人⋯⋯也有細心的一面。」呂蘊晴不知何時彈出來。

「嘩，妳在一旁偷看多久？」

「一會而已。幹嘛？心虛？」

「心虛什麼？」

「王子，你不要我了嗎？你心中原來已經有另一個了⋯⋯嗚。」

「噢，美麗的公主，男人三妻四妾是正常之事，望卿見諒。」

「大膽奴才，豈敢出軌，可知我是誰？」

「敢問高名？」

「我乃當今天皇之二女，長簇公主。」

「公主又如何，你可知我是誰？」

「誰也？報上名來！」

「我乃西楚霸王項羽！」

「好一個霸王！生當作人傑！」

「喂！你們還玩，快要出場啦！」

「幸好你不是王子，不然我真的要自刎。」

「如果我的公主是你，我寧願變Gay。」

此時，我探頭觀看外面一眼，然後對呂蘊晴說：「你父親來了。」

Live

你係一個好人

好睇到癲 一野追到live
不過係咪會sad end

Gay廉既故例牌gay廉式happy end

我保證係大家都滿意嘅結局

唔滿意 樓主自貼謝罪

自貼! 自貼!

你最忐忑的事（2分）

就係睇gay廉巴嘅故，
明明好開心咁睇，但又會俾佢所有結局搞到耿耿於懷

呢個故正

巴打, 呢個故好正, 留多次言, 支持一下

「如果我的公主是你，我寧願變Gay。」

然後gay廉就真係變咗gay

支持,好好睇,用半日時間追到live.

好睇

呂蘊晴急忙拉開幕布，四周探看，我說：「在第一行呀。」

「他⋯⋯他怎會來？」

我微微一笑，她立即猜出個所以然，問：「是你？」

「只是那天吃麵時剛好遇到。」

「你不是說不喜歡多管閒事？」雖然表面上她沒有什麼大反應，但內心應該很開心，因為她嘴角漏甜的笑。

她終於找回笑容。

然後，我們鬥着嘴的期間，舞台劇正式開始了。

只是，出現一些小意外。

污染大家眼睛嘅嘢我係唔做

我記得郵差故都好似咁講過

意外就係王子唔見左 搵主角頂

「公主，不怕嗎？」

「不怕，即使沿路有多少的困難，我也不怕。」

「好吧，那我就給你三個考驗，完成三個考驗，就會給你王子的解藥。

呂蘊晴是一個天才演員，入型入格，讓外面的觀眾看得如痴如醉，一點聲音也沒有，只有對白的輕哼和交替。

我當然也看得發呆，完全投入演戲的世界中，直到一個同學大叫：「大鑊了！」

「什麼事？」一直在後台控制場面，指揮着大局，同時管理演員、燈光、音響每一步的配合的Miss鄭問。

「王子還在肚痛，不知趕不趕得及！他說⋯⋯」

「什麼⋯⋯」她吃驚的問。

總之她罵了一大輪，就是說什麼到關鍵時刻才這樣。

Miss鄭再派同學去廁所找王子，過了三分鐘後，他們還是搖搖頭回來。

「不然就沒有王子吧。」有人建議道。

「吓？」

「反正王子也不重要。」

「不行不行。」Miss鄭說，她視線環顧我們一周，最終落在我身上。

她用不懷好意的目光望着我。

口中唸唸有詞的說：「故事中的王子是一個平凡樣⋯⋯」

她自以為說得細聲，其實全世界都聽到。

「許諾天。」

「什麼⋯⋯」

「這裏只有你一個人比較有空，去換戲服代替王子吧。」

「不是吧⋯⋯溫子仁⋯⋯」

「是！快點去！」

我無奈的換上王子的戲服，屈服在她淫威之下。

害我也有點緊張，雖然說是睡在床上，但畢竟是全場的目光聚焦在我身上，還是少不免有些焦急，那種緊張的情緒隨着我出場的時間，越來越明顯。

「一會你在最後的一幕，醒後要立即抱住公主。」Miss鄭說。

「吓，這真是沒有可能，我會被她打死。」

「只是輕輕一下，沒有不可能，你想不想大家的努力變成白費？」

我望着在台上的柳桑榆，她正全神貫注的演好角色，完全不像剛才有生理痛過。

「當然想啦。」

「想就行！信我啦。」她推了我一把：「出場出場啦！」

說罷，我睡在道具床上被人推出場。

唉？

該怎麼辦好？

接下來，我躺在床上，身邊的人在演什麼我都不太清楚，因為我閉上眼。

時間飛逝，不知不覺間，台詞已經去到最後一句，接下來呂蘊晴便會把我叫醒⋯⋯我沒有太多時間考慮了。

此時，面上一下強烈的刺痛，我身體神經的自然反射，彈了起身，大聲叫：「痛痛痛⋯⋯痛呀！」

全場的觀眾靜了。

Miss鄭呆了，後台的所有人目瞪口呆。

大概沒有人知道，這個王子是怎樣無端端亂入。

汗如雨下的我，此時，把腦海中所有看過的愛情劇對白都講出：

「沒有妳，我的心真是好痛。」

「痛得要命，公主。」

「不用害怕，美麗的公主，妳現在看到的是我的意識。」

「如果妳可以給我一個擁抱，或許我就能被妳救醒。」

「求求妳。」

胡亂講了一大堆廢話後，我就重新睡回床上，用力閉上眼。

我也不知道有幾多人會信，也不想知道。

想找一個洞埋住自己。

直至一陣香氣撲鼻，輕輕的擁抱。

還有那句對白：「王子，希望你能甦醒，讓我倆從此在一起。」

終於我放下自己的樽鹽，一下抱着公主。

「公主，多謝妳拯救！」我緊緊的抱住她，這是我人生第一次跟女生擁抱，原來就在這個場合。

「賤格！」呂蘊晴憤然推開我，一巴狠狠的摑過來，打得我頭暈目眩。

全場爆笑，大概觀眾把這一巴也當成是戲劇效果，反應出乎預料般好，不少人都站起來拍掌，掌聲如雷。

「啊⋯⋯似乎不錯。」我跟她解釋，免得她誤會什麼，道：「是Miss鄭要我代替本來的王子，也是她要我攬妳。」

「我知呀。」她奸詐地笑說。

「妳知？」

「我知。」

「妳知道那妳又打我！？」

「我就是知也想打你嘛。反正其他人都⋯⋯不會知。」她得意地說。

又被她將了一軍。

「反正你也抽了本小姐水⋯⋯給你攬一攬，我今晚也要沖兩個小時涼。」

算了，好男不與惡女鬥。

只是到最後，她仿佛讚我的說：「反應不錯嘛，應變得挺好。」

估中左

所以大家都好滿意

我其實唔滿意，只係已經習慣左gay廉式happy end

幾十分鐘後，禮堂的嘉賓已全離開，我是最後清場和收音響的人，呂蘊晴則陪着我收拾物品。

這時呂爸爸來到禮堂。

但我沒有把音響關機，反而開咪說：

「呂爸爸，呂蘊晴有首歌想唱給你聽，是罵你的。」

「什麼？」她驚問。

「妳不是一直有些話對他講嗎？現在是好機會呀。」

「不要！」

我已經把MP3連好電腦，結他聲隨即響徹整個禮堂。

「這是一次好機會。」我把咪遞給她。

「不要。」

「真的不要。 」

「沒有下次了。」

「不要就不要！」她放下咪線，準備下台。

「這是人生的唯一機會，有話不說，妳不是說是大忌嗎？」

她停住了。

幾秒後，她終於轉身拿咪。

那一天，在只有我們三人的禮堂，呂蘊晴把單車唱很很動聽。大概動聽的原因，是她真誠的感情還有淚水。

那一天，下台後，他們聊了很久很久。

他們之後說什麼，我不清楚，但是從他們兩個人的背影來看，我想應該是幸福的。

不過借出場地給呂蘊晴的後果，就是我一個人要收拾場地到六時半。

好不容易把所有的擴音設備收回儲物室後，我回班房拿回自己的書包。

在漆黑的走廊外，還能看見班房通亮燈光。

「咦⋯⋯妳還未走？今天不是應該很累了嗎？」

進入班房後，就看見滿地都是色紙碎，而呂蘊晴一個人站在壁報板剪剪貼貼。

「我要幫張文靜造壁報板，今天是壁報比賽最後一日啦。」

「那她人呢？」我問。

「她⋯⋯好像跟男朋友發生一些問題。」她說：「有點擔憂她。」

感情問題？

加速！

推到多啲人入黎睇

Pish

死啦 其實我以前都係backstage team
啲回憶返晒黎呀gay廉

一陣再出 煲緊粥

電話線？

真係粥

文啊

我跟張文靜不算相熟，也不便過問太多。

「妳不跟爸爸回去⋯⋯這樣可以嗎？」

「他晚上還有會議要開⋯⋯」她繼續埋頭的剪貼，說：「不過⋯⋯我們相約好，星期日去海洋公園。」

「這就好了。」

她忽然抬頭，認真的對我說：「謝謝你。」

「什麼？」

「爸爸跟我說了所有的事。」

「妳這麼有禮貌的對我，反而不是串我，我會覺得渾身不自在。」

她笑說：「你犯賤吧。」

真的，不鬥嘴的我們，中間好像缺少什麼。

「妳一個人怎能完成整個壁報板呀？」

「也沒有辦法⋯⋯她真的有需要嘛。」

我在老師桌上拿出剪刀，坐在地上，剪起色紙來。

果然，如我所料，這樣的和平不會維持太久，我們馬上就為壁報板的圖案吵起上來。

「哪有人會加貓在農場的啦？」我問。

「為什麼不能？主人有養貓不行嗎？明明貓咪就好可愛呀。」

「跟農場格格不入嘛。」

「是增添生色。」

「沒有人會這樣做的。」

「我就是第一個人。」

「標奇立異！」

「封建守舊！」

「妳在古代一定第一個被人扔石頭扔死。」

「你在古代一定是逼女人三寸金蓮的保守男人。」

我們爭吵不下，結果折衷方法就是⋯⋯加上多啦A夢。

雖然整件事更加格格不入，但兩個人都不讓步下，唯有得出一個更奇怪的方案。

只是，我的不讓步，只是一種想跟她玩的感覺。

她站在椅上貼剪紙，我則在下邊遞膠紙和釘書機。

不知是不是她低下頭來的幅度太大，我們的額頭互相「呯」的衝在一起。

「啊！好痛呀，你幹什麼撞我呀？」她搓着額頭說。

「惡人先告狀？是妳頭彎得太低呀！」

「都怪我囉？」

「不是怪妳這個暴力女，難道是怪我？」

「你在說什麼？」

「在說妳暴力呀。」

她氣得七孔生煙，繼續用額頭撞過來，我也不甘示弱，死頂回去。

大概，如果有人經過，目睹這一幕的話，會以為是兩個弱智的人士在玩鬥牛。

打情罵俏

鬥得一番死來活去後，我們終於休戰，回到工作。

一邊遞紙時，我好奇的問：「妳之前不是說要教我寫情書嗎？」

雖然細微得容易忽略，但我還是看見她呆滯了一秒。

一秒後，她繼續把剪紙釘好。

「你還想寫嗎？」她不經意的問。

「當然，我還未想放棄。雖然已經被拒絕一次。」

「那你加油啦。」

「喂，妳不是說會幫我嗎？說好的教呢？」

「現在不想幫你啦。」

「為什麼？之前說到有多厲害，難度現在又退縮嗎？」

「當然不是，本小姐浪漫細心，一出手便知有沒有。」

「那妳就出手呀。」

她狠狠的把釘壓在壁報板上，站回地面說：「我說了啦，現在不想再教你。」

「為什麼？」

「因為我是自私的人。」

「這個我知道，所以呢？」

「我不是那些悲劇愛情故事中的女主角。」

「所以呢？」

「所以我不會無私的把男主角推讓給其他人。」

「所以呢⋯⋯」

腦海在這一秒，才回想到話語中的意思。

但，之後我們已經沒有再講這個話題。

終於黎料

一男一女放左學喺課室
整完壁報仲有咩可以做

人地好純情架咋

好正

瘋狂溫書

以男主性格
咁樣最後會得罪哂3個人

屌你男主角咁都唔追呀晴！

屌你男主咁都唔追呀晴！

蘊晴性格好正

病？

直線抽擊

當然係啪啪啪啦

要釘嘢上壁報板

推呀

煲畀人哋的

點解d粥咁甜既

加入支持大軍

說好的正皮加快呢

咪就係 快啲加快正皮

為你獻上負皮王的祝福

皮已付 貨快到

啪啪啪都應該係蘊晴bb騎乘啦 男主咁廢

gay廉之名，當之無愧

快點

原來bb你出左文啦

文呀

每次都好期待gay廉式happy ending，係咪痴左線
飯桶果個故簡直入心入肺

大概沒有這件事，我們的命運都會變得不一樣。

把這一段回憶說完，我的喉嚨有點乾涸，時間也來到凌晨兩點。

不知不覺間，雨已經停了，不過浪還是這凶湧的撲向岸邊，沙沙而響。

「那時的她，一定好感激你。」柳桑榆說。

「我也不太知道，我當時只是單純抱着幫朋友的心態。」我坦言說。

「你就是不明白女生的心思又細膽，那時才會一直沒有女朋友。」溫子仁說，這時，他又拿出另一枝煙說：「原來發生過這樣的事，那時我就奇怪，你們的感情何時變得那麼好，是不是背後發生過什麼事，果然如此。」

「不是，我有表白，但是被人拒絕。」我瞥一眼柳桑榆，自嘲道。

「是你什麼都收藏，別人也猜不透你真實的心意。」柳桑榆，語氣還是有點惱怒。

「你有事可以跟朋友分擔的。」她說：「以後記得要這樣。」

「大概⋯⋯也沒有以後啦。」我開玩笑的道。

「你這是什麼意思？」溫子仁問：「其實今天真是非常奇怪，要做一份考卷所以約我們出來，但問的問題全是有關以前的事⋯⋯又要跟人陪你聽歌⋯⋯」

溫子仁還是少一點腦筋，所以我才會放心跟他講有關考試的事，因為他根本不會相信。

試問誰又會相信呢？如果此刻的我，不是親眼看見那個人；不是死而復生；不是手拿考試的話，大概我也不會相信。

合格者上天堂，不合格者下地獄。

這50分，真的拿得非常不容易。

凌晨兩點多⋯⋯考試的時間越來越少，代表我完卷的時間也快到。

柳桑榆皺着眉頭，仿佛在思考什麼。

「許諾天，你⋯⋯到底發生什麼事⋯⋯不能讓我們知道？」

「對啦，說吧說吧。」

我想了一想後，決定坦誠相對說：「其實我已經⋯⋯」

此時，溫度瞬降，四周仿佛變得沒有希望一樣。

本來漆黑的街道，只有我們三個人。

這時，不經意地，我瞥見第四個影子。

一個長髮女人的影子⋯⋯

我猛然轉頭，沒有人⋯⋯

「怎樣了？」溫子仁問。

「沒有⋯⋯」我回頭一望時，有一個慘白女人的頭正掛在溫子仁的肩上，七孔流血的。

仲話忠實fans

唔痴線 大家都鍾意happy ending

睇完你啲故先發現自己中意啲故事係帶啲遺憾

太早入
加油呀西樓巴

唔知點解會將柳聯想成小藍

其實我已經....睇晒

快啲出文比我哋頂癮啦

求真happy end

Feel到sad ending

小藍同柳桑榆都有少少似但兩類人
柳桑榆受歡迎好多，但冷漠啲，同唔敏感人哋嘅感受
小藍內斂啲，但容易感動啲同體恤人

你就係柳桑榆 完全唔敏感我地想睇文嘅感受

痴線 最愛就係你哋

「哎！」我嚇得叫出來。

「什麼？」

「你們看不見嗎？」

「看見什麼？」

我的腳略過一絲暖意，腳底似乎越來越熱，四周的空氣都變得乾躁，地下的積水「咋」一下蒸發。

忽然，地下無故伸出一隻慘白腐爛的手，屍蟲滿佈、腐肉橫生。那隻手一下就撾着我的腳，一陣難以忍受的冰冷感刺痛我的腳踭，我急忙踢掉。

「走⋯⋯」

「什麼事呀？」沒有說話，我拉着他們狂奔。

我們整整跑了三條街。

「沒事了⋯⋯沒有事了⋯⋯」

那些鬼怪全部都不再出現。

為什麼會這樣？

是因為我想把事實講出來？

還是⋯⋯時間不多了？

柳桑榆摸着肚子說：「跑一跑動，我有點餓。」

「不如去食壽司，我聽聞附近有一間新開的店不錯，深夜也會開店。我們一邊食一邊做你那份『考卷』吧。」溫子仁提議。

「好。」

那是一間小店，三百多尺，只能放三四張桌子，深夜的客人也不多。

「歡迎光臨。」

那是一把熟悉的聲音。

一早就有文

變鬼故

咁少點夠

一起身就有得睇 好幸福

出來的壽司師父，竟然是⋯⋯張文靜。

「妳⋯⋯是張文靜？」

沒想到我們四個人會在這裏重遇。

「發生什麼事 ，這麼人齊，你們聚會嗎？」她見到我們，也吃了一驚。

當她看見我時，眼神藐視地說：「你也在⋯⋯」

完全沒有預料過的相遇，巧合得驚奇。

「也算吧。」溫子仁說。

「妳⋯⋯現在開了這間小店？」柳桑榆問。

「對呀，在日本學藝幾年，近年回港就開了這間店，算是創業初期，一個人煩得要死。」她趕急拿菜單給我們，說：「啊，今日的吞拿魚腩不錯，要試試嗎？」

我們面面相覷。

她則繼續進取的說：「要不然我給你們來個廚師推介？」

「好⋯⋯吧。」柳桑榆說。

她歡喜的轉身進廚房，我則尾隨到後。

她一邊切着刺身，一邊喝道：「廚房外人不得內進。」

我急得馬上停下腳步。

「呃⋯⋯張文靜⋯⋯我能不能問妳一個問題。」

「我對你沒有什麼話好說。」

「只是一個問題而已。」

「不能，回答你了。」她憤然的一刀斬向魚腩，隨後後悔的說：「哎呀！我的魚生又要重整了⋯⋯唉，都怪你，你可以出去了嗎？」

「⋯⋯」

「麻煩了。」

「對不起⋯⋯那⋯⋯我再點食物，可以嗎？我想再要一個手卷。」

「什麼手卷？」

「海膽手卷，麻煩了⋯⋯」

我垂頭喪氣地回到店內。

「沒想到，張文靜真的實現了自己的夢想。」柳桑榆說。

「對⋯⋯記得那時她說想做壽司，大家都以為她是說笑。」溫子仁應道。

說起夢想⋯⋯我下一題就是關於夢想。

「對了，我們也不知道，阿天你這些年返什麼工？」溫子仁問。

「有沒有做到你理想的職業？」柳桑榆問。

「沒有⋯⋯」我苦笑的說：「我變成了我以前最討厭的大人。」

從前的我，最不想成為朝九晚五、坐在辦公室冷氣房、面對同事假笑、為五斗米折腰，做一份不開心的工作的大人。

長大後，被社會和歲月磨滑，我當年的原則一早已放棄。

準確點來說，是經過那件事後，我便放棄自己的人生，放棄一切。

「我只是一個在中環不顯眼的上班族。」我說。

我嘆氣的拿出考卷，剛好下兩題仿佛諷刺自己人生，就是：

「你人生最為夢想奮鬥的一次是？（2分）」

「你感到最快樂的一次約會是？（2分）」

同每個女仔都有關係

或者係其他原因

大家滿意End

其實男主係咪韋小寶 點解條條女都有關

睇落去就知
不過肯定同你哋諗嘅唔一樣

忌廉巴我愛你啊
蘊晴同苦榮話唔教果part甜到要打胰島素

Hi gay廉
皮已正

已經準備好痛哭一場

追到live 好好睇

仆街live左
加速

我都好驚以後會變成自己最憎既個類人

我考完試出嚟都冇文

Yeah Gay廉有新故 留名

lived
好撚好睇呀屌

當張文靜捧出食物時，我們都不禁驚嘆。

因為壽司、手卷包得精緻，刺身切得整齊。

「好像好刀法！」我讚嘆。

「呵，你也識點東西。」她放下後，有點臉紅的說。

「喂，張文靜，事情都過去這樣久，不要再計啦。當給我一個面子啦。」溫子仁。

「那你想問什麼呀？」

「我想確定一下，因為我都不肯定⋯⋯我想問妳畢業前的除夕，跟呂蘊晴⋯⋯的那一日⋯⋯她⋯⋯」

「我沒有跟她過呀。」

「啊？不可能。」

「真的，我騙你幹嘛？我跟男朋友剛復合不久，我去了他的家玩。」張文靜沒好氣的說。

「不可能⋯⋯」

「事實就是這樣。」她想轉身入廚房，此時我拉着她。

「妳可不可以跟我聽一首歌？」

「為什麼？」

「就當求求妳。」

「你很奇怪。」

「加油！加油！」場內的歡呼聲叫囂不絕，在場的打氣聲連連不斷。

座無虛席，只為一場賽事。

這一場賽事。

「喂，許諾天！加油呀！」溫子仁和呂蘊晴揮動打氣棒，吶喊助威。

我揮揮手，向他們表示感謝。

這大概將會是我人生最後的冰上曲棍球比賽，最後一天穿這14號的球衣。

球事開始，對方馬上控球在手，一傳、二傳，球馬上從中場傳至前方，一個5號球手接球而上，不出幾秒就避開後防，滑至龍門，舉棍一揮，差絲毫就送球入龍。

「有！」

我看準球反彈擊中的一刻，回後一偷，控場再傳至中場。自己則急滑至前 。

「好快，那個14號好快。」場邊的觀眾說。

再傳時，卻不慎被對方的5號偷球。

來不及反應，他如入無人之境，加速一射，龍門飛身坐下，卻是差一點點。

入龍。

「不要緊呀，還有得追。」

再開球，隊友傳球進攻之時，我前至中場，剛好這時球傳到，控球在手，我立馬就趁空檔，右腳大力一蹬，幾秒之內闖入後場。

環顧一下，有三個人。此時他們同時上前一攔。我拐左走右，順利一避，趁空位⋯⋯

就是這個空位。

一個遠射，龍門撲殺不及，球直中龍門。

幸好。

「好準呀。」

對方重來，他們的回攻能力極快，組織力也高，特別是⋯⋯那個5號。

「回防呀回防呀！」隊友叫喊起來，但已被5號獨力破防。

龍門坐身擋球，接好後再傳上。

「快攻！」

我剛好接球，再衝前，發現還是三人攔截。

「看着這個14號，打殘！」

這次他們學精了，截住我，不讓我上先前遠攻的位置，還上來想搶球。

「三，偷！」他們喊。

三桿齊下，想揮棒而截，打算圍堵偷球。我以掍護球，節奏的左右、左右、右左右左左而走，球巧妙的在掍的指揮下在空隙避走，幸保不失，一個轉身，我終過越防線，直把球送入龍門。

「嘩，那個14號一個人過三個。」

「喂！勁呀，許諾天！」呂蘊晴喊得大聲得這裏也聽到。

我舉一舉手指公。

可是比賽從這時就陷入僵局，對方緊緊的死盯，我也鮮有再有機會拿球，分數你得我失，我得你失的遊走。

最後一分鐘，我們還是打成僵局。

剛好就在這時，5號再入一球。

時間不多，大概他們估計勝卷在握，鬆懈之時⋯⋯

有機會的。

趁對方一時之失，我接球後立馬闖陣，先傳球，再急滑至對方後場。

「天。」

「有。」

接球後，我全速前進，身體每一個細胞都在活化。

「擋！快攔！」此時，他們開始意識到不妙。

幾人回後，再後伸棍想攔，左後還有一個人在推逼。

他身型高大，我無法與之相敵。左腳往左，右腳一切，整個人急轉向右，避開了他，但後面還是追趕不放。

我左腳大力一履，左腳再踩，龍門就在前了！

「到了，加油！」

「射呀！」

「14號！」

他們卻咬住不放，後有阻力，球向後移，再這樣下去會失球，我後欄挑起球，轉身一射，他們大概沒估計這時會射球，一下中龍。

同時完場。

最終比賽進入加時賽，我們幸運地先入一球勝出比賽。

「剛才很厲害嘛。」一下場，就被溫子仁和呂蘊晴挾住，嘲笑。

正評留言／Follow／Like
都係免費娛樂下對作者一個支持
IG:
FB:

Hello震波

你已正評了這討論

繼續推
Ig follow 左好耐了
番香港就多d時間啦

Gay廉！！！！

打波嗰段成段skip咗，唔識打嘅人，都幾難明

等...終於到夜深....

Gay廉係咪逃離咗香港 ？
好似時區唔同咁

倒數個日佢好似話唔同地區

淨係見到gay廉去咗食肉丸

無睇開hockey
不過有睇過，所以我想像到

原來一早已經逃離香港

same here
我到而家仲好鍾意呢個故
呢個故係我sem break既心靈雞湯
因為我咁大個仔都冇拍過拖
望到阿奶追到女仔真係好開心
但ending唔係開放式可能仲好

好彩呢個故冇小藍果個咁
d人喪推po搞都追故都好難追

ending我覺得係一齊返㗎

其實小藍全名係？

係姐
但都想寫多d詳細/交代都好啦

今日有嘢做
會夜啲出文

有愛做

我好似miss左 主角同張文靜點解有仇

加油，好好睇

深夜一推

愛都做左十次啦 快啲出文

搓緊湯圓呀人地

返緊屋企了
一陣出

「你有沒有看？你快得把所有人都拋離，那個對面的2號，這樣追也追不到。」溫子仁誇張的模仿那個人的動作。

「他在場，他當然看到啦。」呂蘊晴嘲笑溫子仁。

這一天，是我人生最後一次為自己的夢想拼搏。

本來，要玩冰上曲棍球的費用已不少，在爸爸的廠倒閉後，我自覺沒有餘錢再負擔這項運動，就徑自選擇結束自已運動生涯。

父親的仕途不順，是母親抑鬱成病的原因。

這是我的認為。

也是我對父親的想法。

也把我的夢想，埋葬在這一年。

從那時起，我就再沒有發過任何的夢。

我總覺得，夢是需要金錢才能發，而我這種人，根本就沒有資格去發夢，還是應該埋頭專注地上的事。

「發什麼呆呀？」溫子仁說。

「怕是跟柳桑榆的約會吧？」呂蘊晴笑說。

跟柳桑榆的表白後，我們之間曾經有一段時間冷淡過，就是大家都沒有找對方。

當時的我，覺得她在避開我，自己也在沉思自己對她的感覺，她⋯⋯我則不知為何，或許是習慣了我主動找她吧。

舞台劇是一個破冰，不過也只是一剎。

總之，我們有一段時間沒有找對方，這段時間，我都是跟溫子仁和呂蘊晴他們渡過。

「更好啦，你可以專心溫書。」溫子仁說。

這樣的說話從他的口中說出來真有點突兀，但我不知道他是不是受呂蘊晴的影響，還真是每天跟她出入自修室，而我當然也漸漸的受他們影響，也跟著一同去自修室。

呂蘊晴的成績遠比我們兩個好，所以她成為我們的「老師」，只是我跟溫子仁也是沒正經的人，經常都會出現以下情況。

「所以，它的班馬在這裏的用意是？」呂蘊晴問。

「打格仔？」溫子仁說。

「三級，作者好色喔。」我應道。

「啊，原來是這樣的意思，我真不知道。」呂蘊晴『恍然大悟』說。

「老師妳太差勁。」溫子仁說。

「那你有什麼三級好介紹。」我問。

「嗯⋯⋯」溫子仁如數家珍的說出女優名字，呂蘊晴則一一寫下。

「老師妳在寫什麼？」說了一大輪，溫子仁才驚問。

「寫答案呀。」她應道。

「但⋯⋯這本作業為什麼像我的那本⋯⋯我直覺。」他問。

「因為是你的呀，我在幫你填你的『答案』上去呀。」呂蘊晴說。

「對不起呀大佬！」

反正呂蘊晴也不是好欺負的人。

幸好，我的書本不在她手上。

這段時間，日出而溫，日落而息，三個人溫完書後，就到火車站旁邊的一個小店吃飯。

這段時間，日出而溫，日落而息，三個人溫完書後，就到火車站旁邊的一個小店吃飯。

呂蘊晴每次都會叫雞翼貢丸米粉，要藥材湯底，特愛人蔘雞湯。不知為何，她非常喜歡藥膳。如果偶然去吃壽司，她也只叫海膽手卷。

「妳有沒有一次會轉食其他口味？」我問。

「我喜歡吃這一個呀。」她說。

「不會厭嗎？」

「厭什麼，我又不是你們。」

但她永遠都會搶去我碗中的生根。

「想吃就自己叫嘛。」

「加一個餸要兩蚊，我只吃一塊，不值得。」

吃完飯後，三個人就分道揚鑣，我跟呂蘊晴有一小段路相同，直到發電站前的巴士站。

我很享受這段路程，還未到要考試的壓力，還未到要上大學的日子，還是無太多顧慮，只天真輕鬆的溫習。

「你跟柳桑榆怎麼呀？」她問。

「還能怎樣，不就是這個樣子。」

「我相信她很快會再找你。」

「為什麼？」

「因為她離不開一個對她好的男生。」

我又想起那一日，壁報板下她的說話。

是不是我想多了？

「我不覺得自己有多好。」我說。

「你看不到自己的好而已，有人會看得到。」

風輕輕的吹起她的髮尾和裙擺。

「如果張文靜也遇到一個好男生就好了。」她幽幽道。

自從壁報比賽後，張文靜好像跟男生還是離離合合，總之弄得複雜萬分。

呂蘊晴從來很少表現自己憂傷的一面，我只見過兩次。第一次是為家事，第二次是這一次，為自己的朋友。

我不知道女生的友誼是如何，但我的確少見女生為自己的朋友傷心得這個樣子。

至少她是一個重視友情的人。

「我相信他們的事總會解決的，她也會遇上一個好男生。」我說了一句廢話。

但也希望在公開試前就能解決到。

「可惜遇上了，也未必能有緣一起。」

「嗯？」

「有車啦，再見。」

巴士送走呂蘊晴，但她剛才的說話滯留在原地，迴響在我耳邊。

這段幸福的日子維持不長，因為如呂蘊晴所料，柳桑榆的確很快就找回我。

抱歉
今日好早出咗去
都係啱啱先返到屋企
所以遲咗出文 Sor Sor

咁遲㗎

青頭巴

Hello唔巴

唔同時區呀 慢你七個鐘

我改咗另一個版本嘅結局
應該係話成個故事都改咗

未講到呀巴打

多謝IT狗巴

我地同時區喎

邊道有得睇

Gay廉幾時跟返香港時間出文

咁就要收工先有文睇了 沒有文 怎敢返工

得一篇？

推 好好睇

舊版無講過

遲啲啦

過兩日

而且我跟柳桑榆的聊天次數比以前更多，或是因為幾個月沒有對話，仿如小別勝新婚一樣，使大家也靠得更近。

一起出街、一起傾電話，就跟好朋友一樣，但大家的距離更近一點，因為有親密的接觸。

而我也不知道，我們算不算得上是男女朋友關係。

明天，我跟柳桑榆相約好看電影和吃飯。

球賽完後，我們三人吃完飯之後，溫子仁家中有事便先離開，只剩下我跟呂蘊晴。

在旺角的餐廳，我凝望着熙熙攘攘、肩摩轂擊街道發呆，呂蘊晴則打着呵欠。

「還在擔心嗎？」她問。

「嗯⋯⋯」

「你第一次約會嘛，不用怕，今天我有空。」

「妳有空？」

她呷一口檸檬茶說：「本小姐陪你預演一次，『預演約會』。」

她經常都會胡亂創作一些新詞彙或是胡亂用詞，例如之前用「睡美人」形容自己不想戀愛的心態； 「豬叫不如」形容我和溫子仁唱歌；「天有不測溫子仁」形容溫子仁的倒楣和錯亂不準的直覺。

「什麼是『預演約會』？」我笑問，這又是一個新詞。

「就是嘛⋯⋯在約會之前，先綵排一次。」她眼珠溜一溜，鬼馬笑道。

「有這回事嗎？」

「以前沒有，現在就有。我可是專業的演員。」她離開座位，行遠幾步，再咳一聲，慢慢走過來。

又在演戲。

「呃，抱歉，你等了很久嗎？我化妝所以遲到了。」她假裝柳桑榆的語氣說話。

不得不說，她模仿得挺相似。

「柳桑榆還要化妝嗎？」

她狠狠瞪我一眼，說：「不幫你了。」

「對不起⋯⋯」我也咳一咳說：「才三分鐘而已。」

「不行呀，你不能說你等了多久呀。這麼給人感覺太計較，你只要說不久就可以，不然她會內疚。」

「內疚不好嗎？」

「你不追她不好嗎？」

「對不起⋯⋯沒有，我⋯⋯才等了一會。」

她笑顏逐開說：「這樣就對，來，我們來下個活動。」

但我不定時出文

唔止呀

冇文睇 就好似冇飯食一樣

隱隱約約

呂蘊晴好慘

廉巴
加速加速

漫畫主題？
望住自己鍾意既人漸行漸遠既感覺真係

買得叫我呀
第一個課金

不過上次你簽咗西樓
今次要你簽凍忌廉先

要簽gay廉

舊版？咁新版係邊度出定係未出？

好想睇呀

Gay廉是最好的

晴b

遲啲放上網

放工輕輕一推
期待小藍個故有新結局

結局應該係類似呂藴晴先係死個個，主角考試救佢返黎

預演約會…我諗起school days

今天的天氣本來彤雲密佈，這時卻陽光燦爛。

到戲院後，各式各樣的電影琳琅滿目，我選不下手。

一向都是選擇困難症的我。

「妳想看什麼電影？」我問。

「嗯⋯⋯你想呢？」她又打着呵欠說。

「我每一套都想看。」

「我也是！不然數三聲，我們同一時間選一套電影吧。」

「好呀。一、二、三⋯⋯」

我們的手指都同時指着那一部愛情電影。

「看來是這一部。」我說。

決定好，我們就去排隊買票。當買票時，她卻說：「明天一點半的。」

「為什麼？」

「今天是預演而已，這部愛情片還是留着你跟柳桑榆看吧，我記得她說過有興趣。今天，我們就看卡通片，好不好，這套我也想看的。」

「喔⋯⋯好吧。」

只是，我覺得她比較想看那部愛情片。

買好爆谷和汽水，我們就進場看電影，幸而這部卡通片的不錯，起碼呂蘊晴覺得不錯，看得哈哈而笑。

「喝嗎？」她遞上汽水問。

「喔⋯⋯」我遲疑幾秒後才接過來。

她看得極為入神，全神貫注地電影世界中，笑位開心的笑，驚嚇的位置嚇得哇哇大叫。

「好恐怖。」她望了我一眼。

她的頭輕靠我的肩膀上，我聞到一陣屬於她的專有髮香。

這樣，我整場電影都不敢再胡亂動，直到放映後。

主動到咁

SD

正呀

「你覺得好不好看。」她問。

「好看。」

「你在說什麼啦。」

「我在說妳呀。」

呂蘊晴今天比平日多了一份女人的韻味，是我從未感覺過的，是不是我錯覺呢？

「笨蛋，我在說電影啦。」她說，不過在偷笑。

「電影也不錯呀。」

「去遊樂場玩囉？」

她未等我說話，已經拉我去商場的遊戲樂園，我們不斷的進走在挾公仔機、籃球機和遊戲機前。

在我輸掉給她的第二場籃球機比賽後，她嫌我太沒有挑戰性，便對旁邊的小朋友搭嘴。

「喂，𡃁仔，敢不敢挑機？」

然後我們便組隊打街童，車輪戰的比試。

她像一個小朋友一樣，跟其他小朋友打成一片，毫沒有違和感。

「哈哈，你投不中，看我的！」

大戰近一個多小時，我們幾乎挑戰畢所有的街童，而戰績是全勝。

她對街童們說：「你們太弱了，以後叫我籃球女皇，知道沒？」

眾街童應曰：「知道女皇。」態度真的如奉迎皇上。

什麼？在遊樂園也能收手下？

「以後你們要多加練習，本宮再臨時，你們的實力一定要不同，知道沒。」

「是的，我們會多加練習。」

正當我們想離開時，她又拉着我到掟彩虹那裏。

「好像很好玩⋯⋯」

「玩吧⋯⋯咦那隻小新好像好可愛？」

「你想要？」

「一點點吧。」

「那用五十元試試吧。」

幾次試擲，都是差一點就命中紫色。

最終，我們中了三次藍色、三次綠色，只得到一大堆沒有用的文具禮品。

「沒關係，明天你跟她玩吧。」

「走吧。有點累，我們去圖書館休息一下。」她打着呵吹說，這是今天她第三次打呵欠。

賞金獵人吕藴晴

打左幾多次呵欠都記得

講咗咁耐，喺「現代」好似冇呂出現過？唔通真係死咗？

苦榮同苦妹是一對的

睇睇下，諗起小寶

晴晴

做咩數住人地打咗幾多個咸露呀你個痴漢

可能響隔離位一齊考緊

pass咗 喺天堂等緊樓主

終於一口氣追到live
gay廉出故一定要正皮
一路睇一路搵翻d青春嘅感覺

好有木下個feel

在人煙稀少的圖書館內，她隨手拿起書便讀起來。

「月出皎兮。」她忽然朗讀道。

「佼人僚兮。」我應下一句。

「舒窈糾兮。」她再說。

「勞心悄兮。」我再應。

「背得挺熟嘛苦榮。」她合上書笑說：「是不是想稱讚我？」

「但是妳先說的。」

「喔？言下之意？」

「當然是讚妳，哪有其他可能。是妳早預料我會用這首詩讚妳，才為我開頭，妳真貼心。」

「呵呵，」她被我逗得哈哈大笑說：「你知道就好。」

文學大概是我們兩個人最大的共通點，也是相同喜愛的事。

「苦榮，你覺得哪一首詩詞最能代表你？」

「李煜的《相見歡》？」

「無言獨上西樓？請君解話。」

「剪不斷，理還亂，是離愁。

別是一般滋味在心頭。

你不覺得，人生有一些苦，就是會苦得無法用言語去形容，回想或整理都痛得難以想像。苦訴不出，愁說不盡，最終只能講別是一般滋味在心頭。」

當時的我，是想着自己的家庭而說這話。

「苦榮，如果將來回憶太痛，你會不會選擇忘記。」

「或許會吧，總比永遠記着好。」

「那如果痛苦的回憶中有我，你會不會忘記我？」

「如果妳不再作弄我，那我就不痛苦啦。」

「如果我讓人痛苦，我寧願不出現在他生命裏。」她認真的道。

「為什麼？」

「我希望給人的回憶都是快樂的。」

休息完，已經日落西山，我們是時候回家。

經過琴行時，她像想起什麼般，直接拉我入店。

「幹嘛？妳會彈琴嗎？」我問，依我對呂蘊晴的認識，她是不懂樂器。

唱歌她唱非常動聽，但彈琴則是完全不能。

「你管我啦。」她說。

「當然要啦，妳拉我進來，但又不會彈是怎樣？」

她沒有再應我，只著我安靜。

我不敢再出聲，她獨自坐下在一部鋼琴前，雙手在琴鍵遊走起來。

「妳會彈琴？」

她只專心在琴鍵的音樂世界內。

鄧⋯⋯鄧⋯⋯

聽着前奏，我也猜不出是什麼歌，直至進入旋律，我認得那是《晴天》。

她一直認真的彈着，可是明顯鋼琴不是她專長，手勢有點笨拙，偶有一兩個音彈錯，她便吐一吐舌頭，但是之後越彈越是順暢，行雲流水般，看得出她練習一段長時間。

歌曲落到副歌時，她終於開口，輕輕的以她柔和悅耳的聲音哼唱：

「颳風這天，我試過握著你手，但偏偏、雨漸漸，大到我看你不見
還要多久，我才能夠在你身邊，等到放晴的那天，也許我會比較好一點。」

不知是不是呂蘊晴的歌聲吸引，身邊聚起幾個圍觀的路人，而且越來越多。

大家都欣賞她深情的演奏歌曲。

「從前從前，有個人愛你很久，但偏偏、風漸漸，把距離吹得好遠
好不容易，又能再多愛一天，但故事的最後你好像還是說了拜。」

此時，我以為她已經彈完曲，卻又回到前奏，準備正歌。

然後她唱了，輕輕哼唱出。

一陣酥麻感由腳底傳至頭皮，我的頭腦開始發熱、漲紅。

她輕輕哼唱我那首未完成的情歌。

甚至還幫我填好未完成的詞。

春天綻放的花
冬天下雪又仿佛輕揚
依依愛上一刻
雪愛上花會變得怎樣

從前來去的絲雨 帶着絲絲點點 你的想念
緣來緣去 花開花謝 你只想將心帶於她眼前

韶日輝輝那春天
千色的那秋天
冰霜的那冬天
你卻只等一天
只可惜差一點
只可惜花逝滿地

心痛白雪
回問晴天
可否滿載？
日照為讓花在
回問晴天
可否放開？

冬雪輕飄
綿綿像火花煙霞
雪花飛
飄送到
枯萎的樹那枝影
命有所定
無緣分相見心傾
等不到夏天 春意臨在
我已不在你身邊

冬雪輕飄
綿綿像火花煙霞
隨風飛
飄送到
枯萎的樹那身影
命有所定
無緣分相見心傾

等不是夏天 不是晴日
你只想要 花在。

藴晴bb

曲終，有人拍起手來，這時她才愕然發現，身邊聚集不少人。

她有點尷尬的站起來問：「何時變得那麼多人？」

我攤攤手說：「可能是被妳的歌聲吸引吧。」

「好聽嗎？」

我伸出手板，她問：「幹嘛？」

「太好聽，我的耳朵都漏油，妳要賠償醫藥費。」

「白痴喔你，我幫你耳朵排毒，那應該是我收你錢才對。」她馬上反其道而行。

「妳何時會彈鋼琴？」

「我只會這一首歌。」

「只學這一首歌。」她遲疑一秒後說。

「為什麼？」

「想彈給心愛的人聽吧，當是準備一下。」

「但本來的詞是我的！」

「所以我只是說笑，那是寫給你的。」

「寫給我？」

「又怪我不幫你寫情書，現在當是找數吧，怕了你。」她勁掌拍打我的肩膀。

「其實跟她唱單戀的歌好嗎？」

「沒所謂啦，你也只是在表達你的心情。而且⋯⋯我相信成功率高。」

「真的嗎？為什麼？」

「女人的直覺可是很準的。」

「你真的是為我寫？」

「不，我是為自己寫的。」她疑假似真的說了這句。

有冇咁撚蠢呀大佬

畫到出哂腸，跌撚哂落地啦

男豬on9仔

佢知啦佢特登扮傻

兄妹嚟

好耐無見

廣東話晴天

屌

呂蘊晴好似小寶 加徐嘉恩嘅feel
如果 呂蘊晴好似小寶咁，我怕忍廉比人溶咗

又打錯字了

忌廉筆下好多男主都係傻更更好可愛

次次都寫到d男豬咁傻
想大力煎一巴落去

性格決定一切

屌 已經暗示到咁明顯 都feel唔到

扮毒食女

不知幾醒 蘊晴bb已經到手 緊係食埋另一條女先

無言獨上西樓 月如鈎

痴線有咩可能估唔到對方心意
肯定係扮唔知

比著我係蘊晴
見自己做咗咁多野苦榮都無表示
肯定hurt撚到仆街

腦海在這一秒，才回想到話語中的意思。
其實係好耐之前男主已經get到

呢個這一秒夠竟係當時 定係佢回想起既果一秒

姐係扮毒食女啦

遲啲會知
但同扮毒食女扯唔上關係

未睇先留名

佢係真毒

蘊晴bb錯過左嘅幾掛住都無用呀

我們慢步走路，途中經過朱古力店，買了幾盒朱古力。

她說她想吃朱古力。

我忽然想起，便問：「妳爸爸⋯⋯」

「他已經搬走啦，不過我跟他每個星期都會見一次，一起去吃飯，比未他們離婚前還要多，也算得上是一件好事啦。」

「妳跟媽媽住得慣嗎？」

「還可以。」她笑說。

不經不覺間，我們已經來到她家的樓下。臨別時，她說：「今天玩得好開心，謝謝你。」

「我才謝謝妳，妳幫我『預演約會』。」

「明天加油。」她又打呵吹。

「妳是不是太睏？」

「只是近來失眠。」

「為什麼？」

她只笑一笑。

「既然是女朋友，那男朋友臨走前，是不是還有些事要做？」我玩開笑的說。

「對呀。」她用力的揮手說：「拜拜。」

「呵⋯⋯」

她走沒幾步，就突然轉身在在我的肩膀上深咬了一口，留下齒印。

「當是記印吧。」她輕咬薄唇，調皮說

「也用不着咬吧。」

「嗯⋯⋯因為我的設定是佔有欲重的女朋友，你不相信嗎？」

「Ok，果然是好演員，所以這也是預演嗎？」

黑夜裏的街道，月光把兩棵樹的樹葉的影子互相交織，纏綿錯亂，。

「如果我說，這不是預演呢？」

「喔⋯⋯哈⋯⋯」

「我說，我是一個佔有慾強的女朋友。你還是不相信嗎？」

「我相信。這是妳的設定嘛。」

「這不是設定。」她眼神堅定地說：「如果，明天我約你的話，你會來嗎？」

「可是明天我早就約好柳桑榆。」我說。

「我知道呀，所以約你。」

「為什麼？」我大惑不解。

「沒有為什麼，想去玩吧。」

「可是我約了人。」

我搞不懂她做的一切，也不敢去問，這是不是只是為預演而做，只是投入角色。

不敢問，更多是不想去問。

她緩步走至無人的馬路下，月光照灑在她潔白的臉孔上，如蝴蝶飛舞在花間，又如舞台上的明星，撩人心窩。我不禁內心又想起那詩句：月出皎兮，佼人僚兮。 舒窈糾兮，勞心悄兮。」

她抬頭望一眼星，從剛才買回來的那幾盒朱古力中，取了一盒給我道：「今天要吃朱古力，送你吧。」

「啊？」我接過，不明所以。

大門把她送走，消失在我的視線裏，黑色的街道上又剩下我一個人、急速的心跳聲⋯⋯

一整晚，我都思索她的說話。

藥膳湯+喊路+果句：如果傷心嘅回憶有我你會唔會選擇忘記

Gay廉式happy end confirmed

Feel到sad end

係Gay廉式"happy end"

「可是明天我早就約好柳桑榆。」我說。

「我知道呀，所以約你。」

「為什麼？」我大惑不解。

蘊晴
如果你地係男主會簡邊個
我會揀蘊晴

死on9

保證大家滿意同開心

開心到喊岀嚟

3p confirmed

大家=Gay廉

高招，果然係連登第一愛情故作家

打呵欠 係想掩飾自己傷心流淚嗎？

咁講會害死me

係咪比悲傷更砒霜的砒霜？
喺外國未有機會睇

當初因為A lin首歌先入場
幾好睇 唔劇透了

有一種愛叫做放手 為愛放棄天長地久
我的離去若讓你擁有所有 讓真愛帶我走 蘊晴
我已經好耐無睇故仔 樓主 雖然你多次強調會係happyend 保證會滿意 但希望你真係做到 我啱啱先脫離故仔嘅悲傷陰影 唔想在嚟多次 樓主求求你

第二天就是跟柳桑榆的約會。

我一直在想，如果呂蘊晴是講真話，她是想約我的話，那麼她應該會再跟我聯絡。

畢竟，我什麼的資料也沒有，約會的時間、地點也沒有。

如果她是認真的話，會再通知我吧。

如果她不是認真的話，那一晚只是投入自己的演員角色的話⋯⋯我去問她，豈不是很特兀？

「哈哈，只是騙你的啦，玩玩你，幹麼認真？」

我想像到，她又一副惡作劇成功的樣子。

還是⋯⋯算吧，等她先聯絡我好了。

起床後，我望一眼手機，沒有訊息。

果然是惡作劇？

昨天，呂蘊晴說的話果然只是對白。

抱着這樣想法的我，就換好衫準備出門口，因為跟柳桑榆的約會時間到了。

也一如呂蘊晴所料，柳桑榆果然遲到幾分鐘。

「啊⋯⋯對不起呀，我遲到了。你一定等了很久？」她內疚地喘着氣說。

正想如實的回答時，我想起呂蘊晴的說話，便說：「不打緊，我才剛到，只是等了一會而已。」

看到她急忙跑來的樣子，我也覺得有點痛心。

「真的嗎？」她問。

「真的。」我說。

她終於重捨笑容，說：「那我們走吧。」

這天，柳桑榆穿了一身黑白間條連身長裙，放髮披肩，清純不落俗。

總之四周的男生眼睛都離不開她。

我有多次想讚她穿得好美，不過沒有膽說出口。

垃圾男主角

唔好信啲人講嘢
佢哋睇完我啲故明明都好開心
但成日都中傷me話sad end
啊 人生好難

無言

主角死咗仲點happy ending
唔好信Gay廉啲Happy end呀

係唔係都係咁好睇嫁啦！

Gay廉啲故有邊個係唔正先

諗翻起以前讀文學嘅矯情歲月 好懷念

冇

一早起身 推

早晨

個個都正
但無乜邊幾個唔sad

有既 郵差同陪葬都係happy end黎

漏咗Poly U忍者添

係咪為左忍住淚水呀

我覺得係講緊後知後覺 死後先諗到

果一下get到就唔會咁嘅反應

除非男豬扮傻啦，但我唔覺得佢會咁醒

Live左

個心那住那住

新讀者追到
幾時出呀

幾時講到男主點死

「我不會無私的把男主角推讓給其他人。」

誠哥

來到電影院，由於我早就買好票，我們直接就進場。

「這個位置很好，適中。」她說。

「是嗎？」

「你冷不冷？」我問。

「可以呀。」

我把外衣給她取暖，她笑了一下。

這部愛情電影在上映前評價極高，或許因為這樣，我對它期望也大。期望越大，失望也越大，落場時，卻有不少人流淚而走，我在奇怪是不是只有我一個人覺得還可以。

感覺上，昨日的卡通片更加好看。

「你覺不覺得很感動？男主角跟女主角的錯過。」柳桑榆的眼晴明顯是紅了。

「不覺得，所有都是男主角自找的。」

我當然沒有這樣說，只是在心裏說了一遍。

柳桑榆在往吃飯的路上，還是跟我說着那電影的事，我又不好意思告訴她，其實我不太喜歡，只好假笑迎她。

「你想吃什麼？」

「前面有一間車仔麵不錯，妳想去嗎？」我問。

「我對車仔麵沒太大興趣，不過也可以的。」

「如果妳不喜歡，可以去另一間。妳想吃什麼？」

「這區有拉麵或壽司店嗎？」她問。

「好像只有一間⋯⋯」我搔搔頭說。

當我們逛了幾條街去到壽司店時，才發現它今天沒有營業。

「不要緊，那試你說的那一間車仔麵吧，反正我也好奇。」她說。

進入店內，我本想坐下，她按住了我。

「先慢着。」她細心的在我們的椅子用紙巾抹好幾次，才叫我坐下。

「好了。」

「謝謝妳。」

我點了貢丸米粉，她則要一份淨雲吞。

「妳⋯⋯」我還未發問，她便開口說：「如果你吃不光，可以給我。」

「給妳搶先說了。」

她把雲吞也分了一半給我，正好是我喜歡的鮮蝦雲吞。

「妳也喜歡鮮蝦雲吞嗎？」

「喜歡呀。」她一邊吞着一粒雲吞，一邊笑說：「我經常在家裏煮來吃，不過太多吃不下。」

「那以後可以給我，我幫妳消滅。」

「呵呵那我要拜託你了。」

好唔夾

頂
早左正皮
次次都開頭開心結尾sad end
下個po負皮

男豬就係到溝女風流快活
蘊晴bb就自己一個係屋企喊

Btw蘊晴鐘意食藥膳湯係咪因為有病

睇親gay廉故10個有9個都會咁
但又好想睇落去

愛回家先會一路開心到尾
放心 結尾都係開心

飯後的活動，我本來預想是到遊樂場活動一下，當作消化，但有時，我會怕這些玩意柳桑榆會覺得幼稚。

因此，在晚飯間我一直都沒有說出口。

誰料，她竟然先開口說：「一會，我們去遊樂場玩好不好？」

「好呀，我好久沒有到過遊樂場啦！」我當然回應。

其實前段時間才來過。

我們到遊樂場，玩過一場籃球機後就停手，因為柳桑榆說好累，之後我們都在玩挾糖機和影貼紙相。

「陪我玩這些會不會好悶呀？」她問。

「不會呀，我喜歡吃糖。」我笑着回答。

當我們來到掟彩虹的環節，我說：「之前一直掟不中紫色。」

「你想要紫色的禮物？」

「對⋯⋯那隻小新。」

「我們來玩吧。」

柳桑榆仿佛天生的高手，一來就是掟中藍色的圈，再來幾次都是臨中色線的邊界。

「這個妳也曉？」

「我早已掌握秘訣。」她笑說。

最後，她真的中了紫色的圈。

「這個送你吧。」

「不好意思⋯⋯要女生送我禮物，應該是我⋯⋯」

「不要緊，反正我也沒有什麼中，有你陪我玩已經很不錯。」

當遊樂場逛完，也只是下午四時多。

這時候，我們便到一間咖啡店的店內歇一歇息。

一間走文青風格、新潮的裝潢的咖啡店，還有一個位置是放滿書架，放有不同種類的圖書。

不知為何，她對建築學的書挺有興趣，當講到各國的建築時，則說過不停。

「你知道哥德式跟羅曼式和巴洛克的建築有什麼分別嗎？」她問。

我搖搖頭，表示完全不知道。

她打開那本圖書，在不同的相片中跟我講解，過程中大部分的內容我都聽不懂，只聽到什麼光線對比、受力體系，其餘我都不知道，但她說得興奮面紅。

她摸着德國一座教堂的相片，如痴如醉的說：「你不覺得它好美嗎？好想有一天可以親自飛去當地觀看。」

我還真是第一次見柳桑榆對一種東西如此熱情，讓我覺得有點新奇。

本來覺得沉悶的建築學，聽着聽着，又覺得挺有趣。

或許是因為她覺得有趣。

「我們四個人找一天去吧。」

「呵，可以嗎？」

「可以。畢業旅行？」

「那我還要去法國！」她活像一個小女孩，也許是觸踫到她最喜愛的東西，跟她平常冷酷的形象完全不像。

我覺得自己又多認識她真實的一面。

「真的北方有佳人。」我說。

「是稱讚我絕代無雙嬌？」她笑說。

「詩妳也會？」我吃驚的問。

按我對柳桑榆的認識，她是不喜歡中文，更遑論詩詞歌賦。

她只是謙虛的說：「也會一點。」

「多才多藝。」我真心地說。

離開咖啡店後，我們來到今晚最後一個活動，倒數。

也是在這期間⋯⋯發生我最意想不到的事，改變我們的關係。

live

我唔會信

又要等
等得好苦
男主根本就中意左晴

文呀呀呀呀呀呀

好好聽
好想聽呂蘊晴版

又live左

但仲未有文

出未

這一年的除夕，比起任何一年都更是熱鬧墟冚，有濃厚的新年氣氛，人山人海的場面，盛大的倒數活動，大家都似是懷着同一心志，迎接新一年的來臨。

擠得滿不透風的廣場，我們幾乎是肩貼肩的都站在時鐘底下，望着大時鐘，等待着倒數的來臨。

此時的我，想起溫子仁和呂蘊晴，就撥了一通電話給他們。

「嘟⋯⋯」

「嘟⋯⋯」

溫子仁的電話幾次都沒有人接聽，他在幹什麼呢？

望着呂蘊晴的電話號碼一段時間，還是未能打出。

「怎麼了？」柳桑榆問。

「沒有⋯⋯只是打電話給他們。」

「他們也在附近嗎？」

「不知道。」

最後，我還是決定按下撥出的鍵。

「喂⋯⋯」

「喂⋯⋯？」

「喂⋯⋯苦榮？我聽不到你說話，好吵。」她大聲的說一遍。

我再提高音量問：「妳在哪裡？」

「我⋯⋯你已經約會完了嗎？」

「⋯⋯不是，我在跟她一起。」我瞅了柳桑榆一眼，她似乎聽不見。

「喔。」

「那妳在哪裏？」

「我在海旁呀。」

「妳⋯⋯今天一個人嗎？」

「不是呀⋯⋯怎麼會這樣問？」

「妳今天約我出去，我以為⋯⋯」

「那天的說話只是開玩笑而已。」

「那就好⋯⋯」

「苦榮。」

「嗯？」

「祝你新年快樂，預先祝你。」

「謝謝，也祝妳新年快樂。」

收線後，已經差不多接近半夜十二點。

「他們來嗎？」柳桑榆問。

「應該不來了。」

人群忽然一陣騷動，幾個人強行穿越我跟柳桑榆之間，活活的把我們分隔開。

任何有經驗的人也知道，這種擠湧的場合，一旦分開就難以再重逢。

我急忙的呼叫她的名字，只是已經不見她的蹤影。

「柳桑榆！」

「柳桑榆！」

「妳在哪裏？」

忽然，一隻溫暖柔滑的手捉緊我的食指及中指。

「我在這裏。」她笑一笑說。

「剛才嚇死我，以為不見了妳。」我說。

本來她的手只輕握我的二指，後來連無名指和尾指也輕拖住。

「這樣就不怕分開。」她笑一笑說。

十、九、八、七⋯⋯

三、二、一！

Happy New Year！

萬民同呼新年快樂，正式把過去的一年送走，新的時刻終於來臨。

「新年快樂許諾天。」

「新年快樂，柳桑榆。」

「新的一年，我希望把過去的自己忘記，也把不開心的事都忘記。」

「妳一定可以的。」

「許諾天，你知道嗎？之前有一段時間不找你，我想了很久。」

「嗯？」

「我想了很久，這個時刻留你在我身邊，會不會不太好？」

「這⋯⋯是什麼意思？」我心速加快起來。

「如果我怕我會把你當作忘記他的手段。」她說。

「我不介意呀。」

「⋯⋯？」她一臉茫然的表情。

「可以幫妳，我不介意。」我說。

本來只拖着的四隻手指，現在變成互相拖着。

五光十色的煙花在半空璀璨綻開，逐一逐一的展開它美麗的花蕊，也是用來紀念我們這一刻。

「啊⋯⋯我有一首歌要送妳！」

「什麼？」她笑問。

「可是這裏太多人，太嘈吵⋯⋯」

這時，我的電話又再響起，是呂蘊晴打來。

她再打來？

只是，嘈音太厲害的關係，我只知道她在說話，但聽不到是什麼。

之後，就是收線了。

「什麼事？」

「大概是⋯⋯祝新年快樂？」

「今天謝謝你，許諾天。」

她說，她覺得今天的約會很完美。

我也是這樣認為。

輕握的手，不知何時變成十指緊扣。

煙花繼續在夜空中盛開，在黑布上盡情染成色彩繽紛的彩畫。

這是我所記得的那年除夕。

唔通係表白

「 這是我所記得的那年除夕。」
意思即係同真實有出入。

碌咗十頁先揾得番做咩事要回憶呢段

「你人生最為夢想奮鬥的一次是？（2分）」

「你感到最快樂的一次約會是？（2分）」

然後而家係同張文靜聽緊歌 但張文靜又未出場

有冇人一路睇一路係到諗住呂藴晴

係 出㗎啦

咁都好啲

我想問點解你啲分行分得咁開？

畀啲人睇得舒服啲 唔使密密麻麻

蘊晴

出文啦 比你吊住條癮好唔舒服

最開心既約會反而係第一次

一次過睇晒
快啲繼續出

睇到好有共嗚
文呀

文啊！

「為什麼是我分手，但哭得更厲害的人是妳呢？」我問那個擁抱我，卻把我的衣領沾濕的呂蘊晴。

我把自己跟男朋友的事全告訴呂蘊晴後，包括分手後，我們仍然難捨難離，感情剪不斷的，我們會繼續一起，但總有一條刺在中間，開心不起來，想裝作無事，卻又做不到。

可是分開⋯⋯我又捨不得。

這晚，我們在呂蘊晴的家過了一個Girl Talk Night。

「因為張文靜妳好慘嘛⋯⋯」她哭得像一個寶寶一樣。

呂蘊晴大概是我這一生遇過最好的朋友，應該是最真誠的朋友，該笑時她會陪你一起笑，該哭時陪你一起哭。

我得此朋友這生都無遺憾了。

「唉，明天和後天我都跟他一起過，都不知怎樣，也不知道會發生什麼事。」我說。

「我還是覺得早點斷了感情比較好，如果一個男生珍惜妳的話，絕不會讓妳受這種委屈的，也不會無名無份。他只是習慣了妳，一時間缺少不得。」

「我也知道，可是⋯⋯如果能斷我也一早斷了。」我嘆道：「不要說我了。妳的事怎樣？」

「什麼？」

「妳不是在填歌詞嗎？」

「啊，對。」她爬起身，擦一擦眼淚，拍拍大腿說：「我已經填完，彈一次給妳聽。」

她笨拙的在鋼琴彈奏，可是彈了好幾次，還是錯音，落不到正歌。

「看來妳沒有什麼鋼琴天份。」我說。

「什麼嘛，琴我也是剛買，練了不久，有這樣成果妳應該稱讚我才是！」

「是嗎⋯⋯」我真搞不懂她這麼努力的決心，日夜在填詞和練琴，不用時間讀書嗎，考試也快到。

「雖然人家喜歡彈鋼琴的女生，但妳也不要把所有時間拿來練琴呀。」

「我有放足夠的時間讀書啦，不用擔心我。」她仿佛看穿我的內心一樣。

「最好是這樣⋯⋯」

良久後，她終於把前奏彈得順暢，直下副歌。

聽完大半首歌，我禁不住問：「為什麼歌詞那麼悲傷？」

「因為他說這是一首單戀的歌，是冬天的雪，戀上春天的花，然後等到下雪時，花已不開，象徵錯過的愛情。」

「單戀歌拿來表白？」我笑問。

「還好吧，我覺得有人專誠寫一首歌給你，已經是一件感動流涕的事。」

「是嗎？妳還幫人寫情歌表白，這是⋯⋯什麼⋯⋯那句什麼？」

「為他人作嫁衣裳？」

我拍掌說：「對，就是為他人作嫁衣裳。」

我拍掌說：「對，就是為他人作嫁衣裳。」

「那我是欠他一封情書，說過教他寫的。」

才不是，妳才沒有欠他呢。

「而且我也不是全然為他人作嫁衣裳。」她伸一伸舌頭說：「其實我也很邪惡。」

「什麼邪惡？」

「就是歌詞不全然是為他寫，也有加入我自己的心情。」

她再次彈起鋼琴，唱出那幾句。

「從前來去的絲雨 帶着絲絲點點 你的想念
緣來緣去 花開花謝 你只想將心帶於她眼前

韶日輝輝那春天
千色的那秋天
冰霜的那冬天
你卻只等一天
只可惜差一點
只可惜花逝滿地

心痛白雪
回問晴天
可否滿載？
日照為讓花在
回問晴天
可否放開？」

「這也算邪惡？」

「在別人的情歌加入自己，還不邪惡？」她急忙的說：「而且尾句還是什麼『等不是夏天不是晴日，你只想要，花在。』簡單就是犯罪到不行！」

「妳真是太天真，未見識過真正的邪惡。」

「什麼才是真正的邪惡？」她還真是問。

「真正的邪惡是妳不擇手段，把他搶過來。」

「我也以為我是這樣的人，但柳桑榆也是我的好朋友，我做不出。」

「柳桑榆不是有喜歡的人嗎？」

「她想放棄啦。」她說得非常輕鬆。

我倒不明白她為什麼會這麼輕鬆，仿佛不關自己的事。

她到衣櫃間試衫，拿出不同的衣服和裙，配在身上襯試，問我意見。

「這件好不好？會不會太鮮豔？」

「妳明天有活動嗎？」

「許諾天有比賽，去跟他打氣。」她含笑地說：「而且我打算來一場預演的約會。」

「這又是什麼呀？」

「幫他跟柳桑榆約會前，來一次小約會，免得他們有不好的經驗。」

「妳又為他人作嫁衣裳。」

「不是，我自己也有私心，想當是我們之間的小約會。」

才不是呢。

「妳變了。」

「什麼？」

「從前的妳，不會想談戀愛的。」

她認真的想了一想，說：「現在我也不想⋯⋯我⋯⋯只是對身邊喜歡的朋友好⋯⋯我是這樣認為的。」

奇怪的女人。

我打了一個哈欠，已經是凌晨兩點多。

「妳不睡嗎？」我問。

「我還未練好這一段，我想明天就彈給他聽，妳先睡吧。」

那一晚，連帶我也睡得不太好，因為一整晚，客廳都傳來錯亂的晴天琴聲。

我討厭這首歌。

也覺得，他們的約會不會好有結果。

IG:
FB:

Lm加速

突然發現晴天呢首歌係兩個個名拼埋一齊

到底佢係電話講左啲咩

。。。我屌

果然眼利

gay廉又整喊我

頂 又要等

sad end特徵之一

忌廉出過Happy end架

同中國總有好人一樣

睇黎挽歌巴打應該差唔多時候入黎改歌

冇得咁講既

又有痴線佬入黎逐個留言負評

配合埋首晴天
睇到濕晒

想聽呂蘊晴版
btw國語的確易改好多

好細心haha
真係比你估到咗

d細節位太正啦

留名加速

全部都係happy end

不過係gay廉式happy end

有少少設定唔明
聽歌個陣係男主可以睇到人地記憶？
定係文靜講返俾佢知？

好明顯係聽緊乜可以知道佢記憶啦

再推

食完飯都未更

文

可以睇到

第二天，是我跟男朋友的約會。在香港拍拖，來來去去內容都是一樣，公式化的行街、看電影、食飯。

比較有情趣，就會自己煮飯。

而我唯一的興趣也是整壽司，所以自然成為我們的約會項目之一，煮飯的也會是我。

只不過，我跟他約好是在十點見，他還是會十點九才斯斯然的出現，一點歉意也沒有。

我很痛苦，他可以肆意地揮霍我對他的愛，我卻離不開他。

如果⋯⋯有個人可以幫我脫離他就好了。

一個能救我的人，或是給我安慰的人。

只要有這一個人。

我望着手機，近來有一個男生找得我挺密。

我知道，大部分接近我的人，都只是想問有關呂蘊晴的事。

但我不介意。

煮好飯後，我在廚房洗碟時，又想起呂蘊晴的事，心有餘悸，就打電話給呂蘊晴。

她說，她在柳桑榆的家樓下。

她這個發神經的人，竟然跑到情敵家樓下，跟情敵講解明天約會的事。

「如果明天聊起詩，不用管擔心，妳只要知道他一定是讚妳就可以。」

「如果明天吃車仔麵，他會比較喜歡吃鮮蝦雲吞。」

「如果明天去玩擲彩虹，那個擲的秘訣是手不能用力過度，輕柔用妳的腕力就可以。」

柳桑榆只是一面尷尬的說：「蘊晴，我們只是朋友。」

聽到這裏，我氣得把碟都不小心打破，嚇得在客廳的那個男朋友也驚醒過來。

「這很不像妳呀！呂蘊晴小姐。」

「我有約他呀，放心。」

「吓？」

「我送他的朱古力盒裏，有寫我們明天的約會地點和時間。」

「如果他沒有打開呢？」

「證明我們沒有緣份。」

「如果他打開了，還是選柳桑榆那裏呢？」

「那也祝他們幸福，他們是我的好朋友。」

「妳可以嗎？」

「張文靜，其實妳說得對呀。」

「什麼？」

「我也覺得自己變得有點不再像自己。」

我看不見她的表情，但應該不是好受。

當時所有不好的預感，在除夕當晚一次應驗。

我是第一次見呂蘊晴醉酒。

除夕夜倒數之後，跟男朋友很不歡喜的吵了一架。

然後就收到呂蘊晴的電話。

這一通電話，把我帶到她的家。

酒氣滿身、雙頰粉紅，一見面就抱着我亂咀。

「喂！妳好臭重酒氣呀！」我把她推開罵道。

她只是扁嘴如一個做錯事的小女孩，用水汪汪的無辜眼睛瞪着我。

「妳不愛我啦？」

她又想抱過來。

「不愛，滾開。」

「張文靜，其實女女好像也不錯，要不要試試我？」她『認真』的道。

「如果妳是清醒時說這一句，我一定斬死妳。」我說。

服下一些解酒藥後，她終於退了酒氣，我坐在她床邊，她則蓋好被子，半昏迷的準備入睡。

「妳今天幹什麼啦？」

一個乖乖女竟然會去飲酒。

「等人呀⋯⋯」她半糊塗半清醒的說。

「他沒有來？」

她沒有反應。

我再問一遍，她把被子蓋住自己，轉身說：「沒有⋯⋯」

「那妳等了一天？」

「⋯⋯對⋯⋯」

在寒風冷氣中等了一整天。

「之後妳就傷心，所以飲醉了？」

「不是啦⋯⋯」

「想醉的人不是我。」

「什麼意思？」

「我可以告訴妳，但妳要答應我幫我保守一個秘密⋯⋯可以嗎？」

「當然。」

呂蘊晴從早上開始，就坐在公園裏等。

她想，如果他有來，則容易說。但如果他是先去柳桑榆的約會，然後再來，自己又該怎麼決定？

算不算選擇自己？

一小時，太陽剛剛㫒起，樹葉還帶有朝露，濕濕潤潤。

三小時，太陽高掛半空，有點炎熱，她把外套都脫掉，樹葉的露水早已都蒸乾。

六小時，太陽被山半掩，開始寒風陣陣，她穿回外套，樹葉被晚霞染上一陣緋紅色。

十多個小時後，太陽消失，黑夜把樹葉都吞噬。

就在倒數的最後一刻，許諾天打電話來。

她有一秒想過，他是不是終於要來，是不是完了柳桑榆那邊的約會。

所以，她的心情雀躍了幾秒之久。

如同花一時盛開，又霎間花謝。

因為她發現他仍跟柳桑榆一起。

「妳一個人嗎？」

她在萬籟俱寂、四周空無一人的公園，撒謊的說：「不⋯⋯我跟張文靜一起。」

過了不久，她就接到溫子仁的電話。

「妳⋯⋯在哪裏呀？」

溫子仁的到來，遠比呂蘊晴想像的快。

「妳在等他？」他問。

「呃？」她的表情是疑問，疑問着他怎會知道。

「妳什麼都放在表情上，我怎會不知道。」

「呵呵⋯⋯」

「而且妳是我追求的女生，他又是我的好兄弟。」

那一晚，溫子仁買了一大排啤酒過來，非常失意的不停灌酒。

「不要飲啦，傷身。」她勸說。

「為什麼？」

「說了啦，傷身。」

「妳在這裏等也是傷身。」

溫子仁繼續灌酒，呂蘊晴免得他醉，把酒搶過來，也一同喝起來。

結果溫子仁完全無問題，先醉下的人是她，也是溫子仁把她送回家。

「張文靜，可以幫我保守秘密嗎？如果他日後問起，妳就說妳跟我一起。我不想讓他知道我等了他一整天，好笨好丟架。」

「妳哪會丟架。」

「倒數後，我有打給他。」

「是說什麼？」

「新的一年，祝他們快樂。」

「就這樣？」

「還有說：『我不愛你了，許諾天。』」

她把頭埋在枕頭內，就如一個安祥的寶寶睡起來。

呂蘊晴是一個說到做到的人，我知道的。

又話happy

之後嘅新文 無論爆唔爆Post都應該會喺新Post開
感謝晒追呢個故嘅巴絲
辛苦你哋努力推Post了
跟住我要飛一程長途
所以出文時間可能會延遲同亂咗
建議想追文但又未追蹤我嘅巴絲 可以追蹤咗先
咁開新Post就會第一時間知

或者Follow IG ／ FB都得 都係第一時間更新
IG:
FB:

話說香港首位壽司女師傅好似上過新聞

喊左 屌

都未end

又要喊
次次點解都係咁

好醒咁都記得
係呀叫陳珈儀

打
點解好似無睇到主角食朱古力

要返到酒店先食

要同男仔fd一齊食

live 咗

呀。。。
happy end 呀
我真係睇到好happy呀

正，終於等到你出故

btw出左故咁耐先留名好似有啲遲阿可

愛一個人真係可以令到自己變得唔係自己

冇錯
成日話點解d人可以為愛情而自殺
但當真係發生係自己道
就真係可以為愛情而自殺

大過左既蘊晴幾時可以出場

可能已經唔係到了

btw 個套愛情電影
「你覺不覺得很感動？男主角跟女主角的錯過。」柳桑榆的眼晴明顯是紅了。

「不覺得，所有都是男主角自找的。」

雖然我少睇戲 但我唔知點解第一時間諗起秒五

Gay廉啲故真係由頭到尾都好happy

順便推爆埋佢

明明就睇緊自傳

岩岩睇返「鴻門宴」同「曾經同一個女仔大戰咗幾年」 睇到個人真係好sad
真係好鍾意你d故好寫到人心入面既感受
希望你繼續寫多d故 支持你！

好灰
藴晴BB

好撚sad

可唔可以畀返蘊晴我

屌 仲話happy ending
到呢度已經心痛到不得了
真係唔知你可以點扭個happy ending 出黎

唯一既Happy ending可能要蘊晴同佢天堂相見

蘊晴又話唔做悲劇女主角
而家就擔正黎做
點解gay廉嘅故要睇到我眼濕濕

我希望呢個考試係晴天多年後諗出黎搵番呢三個朋友既把戲

佢啲故就係正在虐心

你記得我？

Gay廉唔會咁好死架

gay㾾

好sad呀 憎死你呀樓豬

Gay廉返左香港然後又要飛 ？

期待挽歌之聲黎改晴天

呂蘊晴+許諾天唔係等於晴天，而係等於gay廉式happy ending嘅祭品

挽歌
支持Gay廉自己改返

因為你個留言開始追故

push

咁咪好
大家又有歌可以聽

走啦 咪搞亂檔

我搞亂過任何嘢

推爆佢

唔好啦 仲想同大家傾下計
難得冇咩人推爆佢
而且挽歌第一次回覆我

我好中意你改d詞
改詞其實有冇d咩技巧架
我淨係識改廣東歌
改其他歌唔知點入手

西樓主場我地唔閒聊咁多 如果唔係就真係搞亂檔喇我，歡迎巴打其他位隨時搵我吹水呀

巴打多謝呀，如果巴打有興趣可以隨時私下搵我傾下，西樓主場我地唔好閒聊喇

好好睇

一陣就煲晒
好好睇啊

完左？

文呢？

1000